<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/1138_(%D0%A2%D0%BE%D1%80%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F_%D1%84%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[1138 (Торговая федерация)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дезактивированные в 32 ДБЯ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Запрограммированные как мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Боевые дроиды B1]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Члены Торговой федерации]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[1138 был одним из боевых дроидов B1 армии Торговой федерации под командованием OOM-9 в период блокады Набу. Во время попытки гунганов задержать армию дроидов 1138 был в составе этой армии. После победы над Великой армией гунганов 1138 захватил в плен Джа-Джа Бинкса и Руса Тарпальса. Однако в космосе над Набу был уничтожен корабль управления дроидами, обесточив всю армию, после чего Джа-Джа Бинкс толкнул отключённого дроида.
История
1138 был стандартным дроидом серии B1, изготовленным «Боевыми автоматами Бактоид». В 32 году ДБЯ он входил в состав армии дроидов Торговой федерации. Вице-король Нут Ганрей приказал установить блокаду планеты Набу из-за принятия закона о налогообложении торговых путей. Во время вторжения на Набу 1138 находился в составе оккупационной армии.
Через некоторое время силы Великой армии гунганов выступили в поход. Армия дроидов была отправлена навстречу. Два войска сошлись в битве на Травяных равнинах.
Гунганы были побеждены и сдались. Во время этого 1138 присоединился к другому дроиду, 3B3-888, для захвата лидеров армии гунганов Джа-Джа Бинкса и Руса Тарпальса в плен. Но далеко на орбите Набу был уничтожен корабль управления дроидами. В результате все дроиды на планете были деактивированы. Голова отключённого 1138 отвалилась, после чего Бинкс толкнул его безвольное тело на землю.
Характеристики
1138 был одним из многих дроидов серии B1. Эти дроиды были ростом 1,91 метра, имели белый корпус и чёрные фоторецепторы. Они были вооружены винтовками E-5. Когда дроид отключился, у него, в отличие от большинства остальных B1, отвалилась голова.
За кулисами
Номер дроида написан на его спине.
Число 1138 появляется во многих произведениях Звёздных войн. Это отсылка к дебютному фильму Джорджа Лукаса, THX 1138.]]></text>
</doc>
