<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/2002_%D0%B3%D0%BE%D0%B4]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[2002 год]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Годы (реальный мир)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[2002 год]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Список событий 2002 года, связанных со вселенной «Звёздных войн».
Январь
22 — публикация книги Путешествие во тьму.
23 — выход комикса Республика 38: Гиперпространственная война Старка, часть 3.
29 — публикация книги Преддверие бури.
Февраль
1 — публикация книги Справочник по «Новому Ордену джедаев».
7 — публикация дополнения к книге Справочник по «Новому Ордену джедаев» — Mission to Myrkr.
20 — выход комикса Республика 39: Гиперпространственная война Старка, часть 4.
Март
1 — публикация книги Tempest Feud.
4 — скончалась Клер Дэйвенпорт.
7 — публикация дополнения к книге Tempest Feud — The Nebula Assassin.
20 — выход комикса Республика 40: Деваронская версия, часть 1.
26 — публикация книги В тылу врага I: Мятежная мечта.
26 — выпущена компьютерная игра Star Wars: Jedi Knight II: Jedi Outcast (Платформа PC).
Апрель
23 — публикация романа «Звёздные войны. Эпизод II: Атака клонов» и детского романа «Звёздные войны. Эпизод II: Атака клонов».
23 — публикация книги Star Wars: Attack of the Clones Incredible Cross-Sections.
23 — публикация книги The Art of Star Wars Episode II: Attack of the Clones.
23 — публикация книги Star Wars Episode II: Attack of the Clones Movie Scrapbook.
23 — публикация книги Anakin: Apprentice.
23 — публикация книги «Боба Фетт: Сражаться, чтобы выжить».
23 — публикация книги I Am a Jedi Apprentice.
23 — публикация книг «Странствия джедая: Путь ученика» и «Странствия джедая: По следам джедая».
23 — публикация книги «Новая иллюстрированная энциклопедия. Персонажи».
23 — публикация книги The Skywalker Family Album.
23 — публикация «звуковой дорожки «Звёздные войны. Эпизод II: Атака клонов»».
23 — публикация настольной игры Star Wars: Jedi Unleashed.
23 — публикация карточной игры Star Wars Trading Card Game.
Май
1 — выход комикса Джанго Фетт: Сезон открыт, часть 1.
1 — публикация книги Roleplaying Game Revised Core Rulebook.
8 — выход комикса Республика 41: Деваронская версия, часть 2.
15 — выход комикса Республика 42: Обряд посвящения, часть 1.
16 — премьера фильма Звёздные войны. Эпизод II: Атака клонов.
28 — публикация книги В тылу врага II: Мятежная стойкость.
Июнь
5 — публикация сборника комиксов Classic Star Wars: A Long Time Ago... Volume 1: Doomworld.
17 — выход комикса Джанго Фетт: Сезон открыт, часть 2.
Июль
3 — публикация сборника комиксов Classic Star Wars: A Long Time Ago... Volume 2: Dark Encounters.
3 — выход комикса Республика 43: Обряд посвящения, часть 2.
17 — выход комикса Джанго Фетт: Сезон открыт, часть 3.
30 — публикация книги Изменник.
Август
7 — публикация книги Справочник по джедаям.
7 — выход комикса Республика 44: Обряд посвящения, часть 3.
Сентябрь
4 — выход комикса Империя 1: Измена, часть 1.
4 — выход комикса Джанго Фетт: Сезон открыт, часть 4.
25 — выход комикса Республика 45: Обряд посвящения, часть 4.
Октябрь
1 — публикация книги Путь судьбы.
2 — выход комикса Империя 2: Измена, часть 2.
6 — выход комикса Республика 46: Честь и долг, часть 1.
Ноябрь
5 — выпущена компьютерная игра Star Wars: Jedi Knight II: Jedi Outcast (Платформа Mac).
9 — публикация книги Справочник по оружию и технологиям.
13 — выход комикса Империя 3: Измена, часть 3.
18 — выпущена компьютерная игра Star Wars: Jedi Knight II: Jedi Outcast (Платформы Xbox и GameCube).
27 — публикация сборника комиксов Classic Star Wars: A Long Time Ago... Volume 3: Resurrection of Evil.
28 — выпущена компьютерная игра Star Wars: The Clone Wars (Платформы PS2 и GameCube).
Декабрь
5 — выпущена компьютерная игра Star Wars: Bounty Hunter (Платформы PS2 и GameCube).
11 — выход комикса Республика 47: Честь и долг, часть 2.]]></text>
</doc>
