<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/2011_%D0%B3%D0%BE%D0%B4]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[2011 год]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Годы (реальный мир)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[2011 год]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Список событий 2011 года, связанных со вселенной «Звёздных войн».
Январь
7 — выпущен в эфир эпизод Войн клонов, Ночные сёстры
12 — опубликован Звёздные войны: Странствующий рыцарь: Объятые пламенем 4
14 — выпущен в эфир эпизод Войн клонов Монстр
19 — опубликован Omnibus: A Long Time Ago... Volume 3
20 — опубликован Star Wars The Clone Wars: R2 to the Rescue
21 — выпущен в эфир эпизод Войн клонов Ведьмы из тумана
25 — опубликован роман Странствующий рыцарь
26 — опубликован Дарт Вейдер и пропавший командир, часть 1
Опубликован Звёздные войны: Наследие—Война, часть 2
28 — выпущен в эфир эпизод Войн клонов Повелители Силы
Февраль
4 — выпущен в эфир эпизод Войн клонов Алтарь Мортиса
9 — опубликован Звёздные войны. Старая Республика, Кровь Империи
11 — выпущен в эфир эпизод Войн клонов Призраки Мортиса
Опубликован Star Wars: Mysteries of the Jedi
16 — опубликован Звёздные войны: Странствующий рыцарь: Объятые пламенем 5
18 — выпущен в эфир эпизод Войн клонов Цитадель
21 — опубликован Lost Tribe of the Sith: Sentinel
22 — опубликован Ответный удар в мягкой обложке
23 — опубликован Дарт Вейдер и пропавший командир, часть 2
Опубликован Звёздные войны: Наследие—Война, часть 3
Опубликован Star Wars: The Official Starships & Vehicles Collection 59
Опубликован Star Wars: The Official Starships & Vehicles Collection 60
Март
Анонсирован Star Wars Insider 124
3 — опубликован Star Wars: The Clone Wars Secret Missions 3: Duel at Shattered Rock
4 — выпущен в эфир эпизод Войн клонов Контратака
9 — опубликован Omnibus: At War with the Empire Volume 1
11 — выпущен в эфир эпизод Войн клонов Спасение из Цитадели
19 — в Великобритании выпущен в эфир эпизод Войн клонов Одинокий падаван
22 — опубликован Звездные войны. Старая Республика: Обманутые
Опубликован LEGO Star Wars III: The Clone Wars
26 — выпущен в эфир эпизод Войн клонов Охота на вуки
29 — опубликован The Star Wars Craft Book
30 — опубликован Дарт Вейдер и пропавший командир, часть 3
Опубликован Звёздные войны: Наследие—Война, часть 4
Опубликован Star Wars: The Official Starships & Vehicles Collection 61
Опубликован Star Wars: The Official Starships & Vehicles Collection 62
Апрель
1 — в США выпущены в эфир эпизоды Войн клонов Одинокий падаван и Охота на вуки
13 — опубликован Star Wars: Invasion: Rescues
14 — опубликован Star Wars The Clone Wars: Jedi Adventure in 3-D
18 — опубликован The Clone Wars: Secrets of the Force.
18 — выпущен Star Wars: Battles for the Galaxy
26 — опубликован роман Союзники в мягкой обложке.
27 — опубликован Дарт Вейдер и пропавший командир, часть 4
Опубликован Star Wars: Legacy—War 5
Опубликован Star Wars: The Official Starships & Vehicles Collection 63
Опубликован Star Wars: The Official Starships & Vehicles Collection 64
Май
1 — опубликован Star Wars: Head-to-Head Tag Teams
7 — опубликован Star Wars: The Clone Wars: Opress Unleashed (в День бесплатных комиксов)
11 — опубликован Star Wars Adventures: Boba Fett and the Ship of Fear
18 — опубликован Star Wars: Blood Ties: A Tale of Jango and Boba Fett
В США опубликован Star Wars: The Old Republic: Threat of Peace
Опубликован комикс Star Wars: Jedi—The Dark Side 1.
20 — на голливудской студии Диснея открыт Star Tours: The Adventures Continue
24 — опубликован Приговор
Апубликован роман Звёздные войны. Старая Республика: Роковой союз в мягкой обложке.
25 — опубликован комикс Star Wars: Legacy—War 6.
Опубликован комикс Дарт Вейдер и пропавший командир, часть 5.
27 — в Великобритании опубликован Star Wars: The Old Republic: Threat of Peace.
Июнь
03 — в парке Диснейленд открыт Star Tours: The Adventures Continue.
08 — опубликован Star Wars: The Old Republic 7: The Lost Suns, Part 1
20 — опубликован Star Wars Character Encyclopedia
22 — опубликован комикс Star Wars: Jedi—The Dark Side 2
Июль
13 — опубликован Star Wars: Invasion 12: Revelations, Part 1
Опубликован Star Wars: Knight Errant: Aflame в твёрдой обложке.
19 — опубликован роман Выбор одного
Опубликован Lost Tribe of the Sith: Pantheon
20 — Опубликован Star Wars: Jedi—The Dark Side 3
Опубликован Star Wars: The Old Republic 8: The Lost Suns, Part 2
21 — онлайн-игра Star Wars: The Old Republic доступна для предварительного заказа.
22 — на Cartoon Network вышел в эфир LEGO Star Wars: The Padawan Menace
27 — опубликован Star Wars: The Clone Wars: The Starcrusher Trap
Август
03 — начата арка комиксов Star Wars: Dark Times: Out of the Wilderness с его первым выпуском.
09 — опубликован роман Восхождение
10 — опубликован комикс Star Wars: Invasion 13: Revelations, Part 2
Опубликован комикс Star Wars: The Old Republic 9: The Lost Suns, Part 3
15 — опубликован Star Wars: The Clone Wars: Incredible Vehicles
17 — опубликован комикс Star Wars: Knight Errant 6: Deluge, Part 1
24 — опубликован Omnibus: A Long Time Ago... Volume 4
Star Wars: Jedi—The Dark Side 4
30 — опубликован роман The Force Unleashed II в мягкой обложке
31 — опубликован Star Wars Adventures: Chewbacca and the Slavers of the Shadowlands
Сентябрь
6 — Для будущего романа Crisis of Faith выпущен Heir to the Empire: The 20th Anniversary Edition
7 — выпущен комикс Star Wars: Dark Times 19: Out of the Wilderness, Part 2 .
13 — большие изменения на сайте StarWars.com. Star Wars Hyperspace прекращает работу.
14 — выпущен комикс Star Wars: Invasion 14: Revelations, Part 3
Выпущен комиксStar Wars: The Old Republic 10: The Lost Suns, Part 4
16 — Все шесть фильмов Звёздных войн выпущены вместе на Blu-ray
Выпущен на Blu-Ray and DVD LEGO Star Wars: The Padawan Menace
Четвёртый сезон Войн клонов начался с эпизода «Морская война» and «Атака Гунганов».
17 — The Jedi Path выпущен в твёрдом издании.
21 — выпущен комикс Star Wars: Jedi—The Dark Side 5
Выпущен комикс Star Wars: Knight Errant 7: Deluge, Part 2
Выпущен Omnibus: The Complete Saga
23 — в эфир запущен The Clone Wars: Заключённые
29 — выпущен Star Wars: Clone Wars Adventures: The Official Guide to the Virtual World
30 — в эфир запущен The Clone Wars: Воин тени
Октябрь
1 — выпущен Darth Vader: A 3-D Reconstruction Log
3 — выпущен LEGO Star Wars Character Encyclopedia
7 — в эфир пущен The Clone Wars: «Миссия милосердия»
12- выпущен Star Wars: The Clone Wars: Strange Allies
Выпущен комикс Star Wars: Invasion 15: Revelations, Part 4
Выпущен комикс Star Wars: The Old Republic 11: The Lost Suns, Part 5
14 — в эфир выпущен The Clone Wars: «Странствующие дроиды»
15 — выпущен Star Wars: The Blueprints
18 — выпущен Star Wars: The Clone Wars: The Complete Season Three
19 — выпущен комикс Star Wars: Knight Errant 8: Deluge, Part 3
25 — выпущен роман Riptide
26 — выпущен комикс Crimson Empire III: Empire Lost 1
В США выпущен Star Wars: The Complete Vader
28 — в эфир выпущен The Clone Wars: «Тень Умбары»
Ноябрь
3 — в Великобритании Millennium Falcon Owners' Workshop Manual
4 — выпущен в эфир The Clone Wars: «Новый генерал»
11 — в эфир выпущен The Clone Wars: «План несогласных»
15 — выпущен роман Звёздные войны: Старая Республика: Реван
16 — выпущен комикс Star Wars: Invasion 16: Revelations, Part 5
Выпущен комиксStar Wars: Knight Errant 9: Deluge, Part 4
18 — в эфир выпущен The Clone Wars: «Резня Крелла»
22 — выпущен в твёрдой обложке Star Wars: Darth Vader and the Lost Command
23 — выпущен Omnibus: At War with the Empire Volume 2
25 — в эфир выпущен The Clone Wars: «Похищенные»
29 — выпущен роман Shadow Games
30 — выпущен комикс Crimson Empire III: Empire Lost 2
Выпущен комикс Star Wars: Dark Times 20: Out of the Wilderness, Part 3
Декабрь
02 — The Clone Wars: «Slaves of the Republic» aired.
13 — В Star Wars Insider 130 выпущен короткий рассказ Тенебрус: Путь тьмы
Началась онлайн-игра Star Wars: The Old Republic
14 — выпущен Star Wars: Agent of the Empire: Iron Eclipse, Part 1
15 — закрылись сервера игры Star Wars Galaxies
20 — В Северной Америке и Европе выпущен Star Wars: The Old Republic
21 — Выпущен комикс Star Wars: Knight Errant 10: Deluge, Part 5
27 — Darth Maul: Shadow Hunter в мягкой обложке выпущен вместе с короткой историей Джеймса Лучено о будущих изданиях.
28 — выпущен Crimson Empire III: Empire Lost 3]]></text>
</doc>
