<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/2012_%D0%B3%D0%BE%D0%B4]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[2012 год]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Годы (реальный мир)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[2012 год]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Список событий 2012 года, связанных со вселенной «Звёздных войн».
Январь
01 — выход Звёздные войны: Ярость Дарта Мола.
01 — выходит Star Wars Folded Flyers.
01 — выходит LEGO Star Wars: The Padawan Menace.
01 — выходит LEGO Star Wars: Anakin: Space Pilot.
01 — выходит Star Wars: The Phantom Menace 3D Storybook.
01 — выходит LEGO Star Wars: Darth Maul's Mission.
01 — в возрасте 89 лет уходит из жизни Боб Андерсон.
06 — выходит в эфир «Войны клонов»: «Побег с Кадаво».
10 — выходит Звёздные войны: Дарт Плэгас (в русском фен-переводе 1 октября).
11 — выходитStar Wars: Legacy—War trade paperback.
11 — выходит Звёздные войны. Рыцари Старой Республики: Война, часть 1.
11 — выходит Звёздные войны. Агент Империи: Железное затмение, часть 2.
13 — выходит в эфир «Войны клонов»: «Друг в беде».
16 — выходит The Phantom Menace: The Expanded Visual Dictionary.
16 — выходит LEGO Star Wars: Episode I The Phantom Menace.
16 — выходит Star Wars: Darth Maul, Sith Apprentice.
16 — выходит Звёздные войны. Битва при Набу.
16 — выходит Ultimate Sticker Collection: Star Wars: The Phantom Menace.
19 — выходит Звёздные войны. Войны клонов: Секретный злодей.
19 — выходит перевод романа Звёздные войны. Старая Республика: Реван на русский язык.
20 — выходит в эфир «Войны клонов»: «Обман».
26 — в возрасте 77 лет уходит из жизни Ян Аберкромби.
27 — выходит в эфир «Войны клонов»: «Друзья и враги».
Февраль
01 — выходит Звёздные войны. Заря джедаев 0.
03 — выходит в эфир «Войны клонов»: «Куб».
08 — выходит Звёздные войны. Рыцари Старой Республики: Война, часть 2.
08 — выходит Звёздные войны. Агент Империи: Железное затмение, часть 3.
08 — выходит Алая Империя III: Затерянная Империя, часть 4.
08 — выходит Omnibus: A Long Time Ago... Volume 5.
10 — Book of Sith: Secrets from the Dark Side.
10 — выходит Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза 3D переизнание.
10 — выходит в эфир «Войны клонов»: «Кризис на Набу».
15 — выходит Звёздные войны. Заря джедаев 1: Шторм Силы, часть 1.
20 — выходит Star Wars: Beware the Sith.
22 — выходит Звёздные войны. Тёмные времена 21: Из неведомых земель, часть 4.
22 — выходит Звёздные войны. Джедай: Тёмная сторона.
24 — выходит в эфир «Войны клонов»: «Резня».
28 — выходит бумажная версия книги Звёздные войны. Старая Республика: Обманутые.
28 — выходит бумажная версия книги Красная жатва.
Март
02 — выходит в эфир «Войны клонов»: «Сокровище».
03 — в возрасте 82 лет уходит из жизни Ральф Маккуорри.
05 — выходит Затерянное племя ситхов: Секреты.
07 — выходит Звёздные войны. Войны клонов: Враг внутри.
07 — выходит Алая Империя III: Затерянная Империя, часть 5.
09 — выходит в эфир «Войны клонов»: «Братья».
13 — выходит Апокалипсис.
14 — выходит Звёздные войны. Рыцари Старой Республики: Война, часть 3.
14 — выходит Звёздные войны. Агент Империи: Железное затмение, часть 4.
15 — выходит Star Wars: The Clone Wars Secret Missions 4: Guardians of the Chiss Key.
16 — выходит в эфир «Войны клонов»: «Месть».
19 — выходит Star Wars: The Secret Life of Droids.
21 — выходит Звёздные войны. Заря джедаев 2: Шторм Силы, часть 2.
21 — выходит Omnibus: The Other Sons of Tatooine.
21 — выходит бумажная версия книги Star Wars: The Old Republic: The Lost Suns.
27 — выходит бумажная версия книги Vortex.
30 — выходит Stencil Wars: The Big Book on Star Wars Inspired Sheet Art.
Aпрель
01 — выходит Star Wars Activity Handbook 2012.
03 — выходит Иллюстрированная энциклопедия военного дела.
03 — выходит Kinect Star Wars.
03 — выходит Star Wars: The Clone Wars Magazine 11.
11 — выходит Звёздные войны. Агент Империи: Железное затмение, часть 5.
11 — выходит Звёздные войны. Рыцари Старой Республики: Война, часть 4.
15 — Четвёртый сезон мультсериала «Звёздные войны: Войны клонов» начинает выходить в эфир в Великобритании.
18 — выходит Звёздные войны. Заря джедаев 3: Шторм Силы, часть 3.
18 — выходит Дарт Вейдер и сын.
19 — Star Wars Identities: The Exhibition открывается в Монреале и Эдмонтоне.
24 — выходит Scourge.
25 — выходит Звёздные войны. Кровные узы: Боба Фетт мертв, часть 1.
25 — выходит Алая Империя III: Затерянная Империя, часть 6.
25 — выходит Звёздные войны. Тёмные времена 22: Из неведомых земель, часть 5.
25 — выходит Star Wars: Invasion: Revelations trade paperback.
30 — выходит Star Wars: The Ultimate Visual Guide: Updated and Expanded.
Май
04 — на сайте StarWars.com начинается марафон четвёртого сезона сериала «Войны клонов» и состоялся официальный показ трейлера пятого сезона.
05 — выходит Звёздные войны. Как не надо вести дела.
09 — выходит Звёздные войны. Рыцари Старой Республики: Война, часть 5.
16 — 10-я годовщина выхода фильма Звёздные войны. Эпизод II: Атака клонов.
16 — выходит Звёздные войны. Заря джедаев 4: Шторм Силы, часть 4.
23 — выходит Звёздные войны. Дарт Вейдер и тюрьма-призрак, часть 1.
23 — выходит The Star Wars Cookbook: Wookiee Pies, Clone Scones, and Other Galactic Goodies released.
29 — выходит версия книги в мягкой обложке Звёздные войны. Старая Республика: Обманутые.
30 — выходит Звёздные войны. Кровные узы: Боба Фетт мертв, часть 2.
30 — выходит Star Wars: Knight Errant: Deluge.
Июнь
06 — выходит Omnibus: Droids and Ewoks.
13 — выходит Звёздные войны. Странствующий рыцарь: Побег, часть 1.
20 — выходит Звёздные войны. Дарт Вейдер и тюрьма-призрак, часть 2.
20 — выходит Звёздные войны. Заря джедаев 5: Шторм Силы, часть 5.
26 — выходит версия книги в мягкой обложке Решения одного.
27 — выходит Звёздные войны. Кровные узы: Боба Фетт мертв, часть 3.
Июль
01 — выходит Star Wars: 123.
01 — выходит Star Wars: ABC.
11 — выходит Звёздные войны. Странствующий рыцарь: Побег, часть 2.
17 — выходит Star Wars: Knights of the Old Republic Collection.
18 — выходит Звёздные войны. Дарт Вейдер и тюрьма-призрак, часть 3.
24 — выходит книга Star Wars: Lost Tribe of the Sith: The Collected Stories. В ней содержится концовка новеллы, Lost Tribe of the Sith: Pandemonium.
24 — публикуется Star Wars Insider 135.
25 — выходит Звёздные войны. Кровные узы: Боба Фетт мертв, часть 4.
25 — выходит Звёздные войны: Дарт Мол - Смертный приговор 1.
Август
01 — выходит Star Wars: The Clone Wars Annual 2013.
01 — выходит Star Wars Collector Edition 2013: The Prequel Trilogy.
01 — выходит Star Wars Annual 2013.
06 — выходит Star Wars: Darth Vader- Together We Can Rule the Galaxy.
06 — выходит Star Wars Origami: 36 Amazing Models from a Galaxy Far, Far Away.
07 — выходит X-wing: Mercy Kill.
08 — выходит Звёздные войны. Странствующий рыцарь: Побег, часть 3.
08 — выходит Звёздные войны. Затерянное племя ситхов: Спираль, часть 1.
08 — выходит Star Wars: The Clone Wars Magazine 13.
17 — The на игровом конвенте GenCon впервые выходит X-Wing Miniatures Game.
22 — выходит Omnibus: Clone Wars Volume 1: The Republic Goes to War.
22 — выходит Звёздные войны. Дарт Вейдер и тюрьма-призрак, часть 4.
23 — выходит Coining A Galaxy: A Guide to Star Wars Coins.
23 — выходит Remembering Ralph McQuarrie: Dreamer and Visionary.
23 -26 — в Орландо, штат Флорида, проводиться Celebration VI.
24 — проводиться специальный показ эпизода Возрождение, приуроченного к Celebration VI, до премьеры на Cartoon Network.
28 — выходит в мягкой обложке Conviction.
28 — выходит Звёздные войны. Войны клонов: Охота на ситхов.
29 — выходит Звёздные войны: Дарт Мол - Смертный приговор 2.
Сентябрь
01 — выходит Lego Star Wars: Anakin to the Rescue.
01 — выходит Star Wars: Phonics.
12 — выходит Star Wars: The Crimson Empire Saga.
12 — выходит Звёздные войны. Странствующий рыцарь: Побег, часть 4.
12 — выходит Звёздные войны. Затерянное племя ситхов: Спираль, часть 2.
14 — публикуется Star Wars Insider 136.
14 — в возрасте 77 лет уходит из жизни Уинстон Рекерт.
16 — заканчивается Star Wars Identities: The Exhibition.
19 — выходит Crimson Empire III: Empire Lost.
19 — выходит Звёздные войны. Дарт Вейдер и тюрьма-призрак, часть 5.
25 — был выпущен Star Wars Art: Illustration.
26 — выходит Звёздные войны: Дарт Мол - Смертный приговор 3.
29 — Начался пятый сезон сериала «Войны клонов» эпизодом «Возрождение».
Октябрь
01 — выходит электронный перевод романа Звёздные войны: Дарт Плэгас на русский язык.
02 — выходит The Essential Reader's Companion.
06 — выходит в эфир «Звёздные войны: Войны клонов»: «Война на два фронта».
10 — выходит Звёздные войны. Затерянное племя ситхов: Спираль, часть 3.
10 — выходит Звёздные войны. Странствующий рыцарь: Побег, часть 5.
13 — выходит в эфир «Войны клонов»: «Кандидаты».
15 — выходит Star Wars: The Old Republic Encyclopedia.
15 — выходит Star Wars Year by Year: A Visual Chronicle (updated edition).
16 — выходит Star Wars: A Galactic Pop-Up Adventure.
17 — выходит Omnibus: Clone Wars Volume 2: The Enemy on All Sides.
17 — выходит Звёздные войны. Агент Империи: Трудные мишени, часть 1.
17 — выходит Star Wars: The Ultimate Action Figure Collection: 35 Years of Characters.
20 — выходит в эфир «Войны клонов»: «Мягкая война».
23 — на DVD выходит Star Wars: The Clone Wars: The Complete Season Four.
24 — выходит Звёздные войны. Агент Империи: Железное затмение.
27 — выходит в эфир «Войны клонов»: «Переломный момент».
29 — выходит Star Wars: Who Saved the Galaxy?.
30 — The Walt Disney Company приобретает Lucasfilm Ltd. за $4.05 миллиарда и анонсирует выход Звёздные войны. Эпизод VII в 2015.
31 — выходит Звёздные войны: Дарт Мол - Смертный приговор 4.
Ноябрь
03 — выходит в эфир «Войны клонов»: «Сбор».
07 — выходит Звёздные войны. Темные времена: Из неведомых земель.
07 — выходит Звёздные войны. Рыцари Старой Республики: Война.
08 — скончалась Люсиль Блисс.
10 — выходит в эфир «Войны клонов»: «Проба сил».
13 — выходит Звёздные войны. Старая Республика: Истребление.
14 — выходит Звёздные войны. Затерянное племя ситхов: Спираль, часть 4.
16 — выходит Star Wars: The Clone Wars Comic UK 6.40.
17 — выходит в эфир «Войны клонов»: «Спасти любой ценой».
20 — выходит Star Wars and History.
21 — выходит Звёздные войны. Агент Империи: Трудные мишени, часть 2.
24 — выходит в эфир «Войны клонов»: «Вынужденный союз».
27 — выходит в мягкой обложке книгаAscension.
28 — выходит Звёздные войны. Заря джедаев 6: Узник Богана, часть 1.
Декабрь
01 — выходит в эфир «Войны клонов»: «Секретное оружие».
05 — выходит Звёздные войны. Чистка: Кулак тирана, часть 1.
08 — выходит в эфир «Войны клонов»: «Солнечный день в пустыне».
12 — выходит Winner Lose All.
12 — выходит Звёздные войны. Заря джедаев: Ураган Силы.
12 — выходит вёздные войны. Затерянное племя ситхов: Спираль, часть 5.
13 — выходит Star Wars: The Clone Wars Comic UK 6.41.
17 — выходит Star Wars: The Clone Wars: Ahsoka in Action!.
17 — выходит Star Wars: The Clone Wars: Masters of the Force.
19 — выходит Звёздные войны. Агент Империи: Трудные мишени, часть 3.
19 — выходит Звёздные войны. Заря джедаев 7: Узник Богана, часть 2.
19 — выходит Omnibus: Clone Wars Volume 3: The Republic Falls.
24 — выходит Star Wars: The Clone Wars: Who Are the Jedi?.
24 — выходит Star Wars: The Clone Wars: What Is a Sith Warrior?.
30 — выходит Star Wars: Piano Play-Along Volume 127.]]></text>
</doc>
