<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/2015_%D0%B3%D0%BE%D0%B4]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[2015 год]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Годы (реальный мир)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[2015 год]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Список событий 2015 года, связанных со вселенной «Звёздных войн».
Январь
05 — вышел эпизод сериала «Звёздные войны: Повстанцы» — «Путь джедая».
05 — умер Хан Бонфилс.
06 — вышла LEGO Star Wars: Vader Chronicles
06 — вышла книга «Художественное нападение Сабин».
12 — вышел эпизод сериала «Звёздные войны: Повстанцы» — «Расклад Идиота» для просмотра на WatchDisneyXD.com и в приложении WatchDisneyXD.
14 — к Marvel Comics перешли права на выпуск комиксов по лицензии Звёздные войны от издательства Dark Horse Comics, согласно новому лицензионному соглашению с Lucasfilm Ltd.
14 — вышел комикс «Звёздные войны 1: Скайуокер наносит удар, часть 1».
19 — вышел эпизод сериала «Звёздные войны: Повстанцы» — «Расклад Идиота» на канале Disney XD.
19 — вышла книга «Путешествие через космос».
19 — была переиздана книга «Что такое вуки?».
26 — вышел эпизод сериала «Звёздные войны: Повстанцы» — «Видение надежды» для просмотра на WatchDisneyXD.com и в приложении WatchDisneyXD.
27 — вышла печатная версия в мягкой обложке книги «Мол: Взаперти» .
27 — в России и СНГ на DVD вышел анимационный фильм «Звёздные войны. Повстанцы: Искра мятежа».
28 — вышел «Star Wars Rebels Magazine 1».
Февраль
02 — вышел эпизод сериала «Звёздные войны: Повстанцы» — «Видение надежды» на канале Disney XD.
02 — вышел эпизод сериала «Звёздные войны: Повстанцы» — «Призыв к действиям» для просмотра на WatchDisneyXD.com и в приложении WatchDisneyXD.
03 — вышла книга «Звёздные войны. Повстанцы: Сабин. Мой дневник мятежника».
03 — вышла книга «Секреты джедаев: Приключения Кейнана Джарруса, лидера повстанцев».
04 — вышел комикс «Звёздные войны 2: Скайуокер наносит удар, часть 2».
09 — вышел эпизод сериала «Звёздные войны: Повстанцы» — «Призыв к действиям» на канале Disney XD.
10 — вышла «A New Hope Read-Along Storybook and CD».
11 — вышел комикс «Звёздные войны. Дарт Вейдер 1: Вейдер».
16 — вышел эпизод сериала «Звёздные войны: Повстанцы» — «Решимость повстанца» для просмотра на WatchDisneyXD.com и в приложении WatchDisneyXD.
23 — вышел эпизод сериала «Звёздные войны: Повстанцы» — «Решимость повстанца» на канале Disney XD.
25 — вышел комикс «Звёздные войны. Дарт Вейдер 2: Вейдер, часть 2».
Март
2 — вышел эпизод сериала «Звёздные войны: Повстанцы» — «Огонь по всей Галактике» на канале Disney XD.
3 — вышел «Слуги Империи: Повстанец в рядах».
3 — вышел «Наследник джедаев».
4 — стартовала серия комиксов «Звёздные войны: Принцесса Лея», начавшая выходить с выпуска «Звёздные войны: Принцесса Лея, часть 1».
10 — вышла «Империя наносит ответный удар (Книга и CD)».
11 — вышел комикс «Звёздные войны 3: Скайуокер наносит удар, часть 3».
17 — вышла «Эзра сражается с опасностью».
18 — вышел комикс «Звёздные войны: Принцесса Лея, часть 2».
25 — вышел комикс «Звёздные войны. Дарт Вейдер 3: Вейдер, часть 3».
26 — вышла «Star Wars Rebels: Recon Missions».
31 — вышла книга «Честь среди воров».
31 — вышла «Гера управляет Фантомом».
Апрель
01 — стартовала серия комиксов от Marvel Comics «Звёздные войны: Кэнан» с выходом выпуска «Звёздные войны. Кэнан 1: Последний падаван, часть 1. Бой».
02 — скончался Дэвид Эш.
07 — вышла «Возвращение джедая (Книга и CD)».
07 — вышла «Используй Силу!».
07 — вышла «William Shakespeare's The Phantom of Menace: Star Wars Part the First».
07 — вышла «LEGO Star Wars in 100 Scenes».
07 — вышла «Ultimate Sticker Collection: LEGO Star Wars: Mighty Minifigures».
07 — вышла «Звёздные войны. Повстанцы: Борьба с Империей».
08 — вышел комикс «Звёздные войны. Дарт Вейдер 4: Вейдер, часть 4».
10 — фильмы саги «Звёздные войны» вышли в высоком разрешении в специальном цифровом издании на крупнейших цифровых платформах, таких как iTunes и Google Play Movies.
14 — вышли книги по оригинальной трилогии в серии книг для детей «Звёздные войны: Эпичная пряжа», в которую вошли адаптации «Новой надежды», «Империя наносит ответный удар» и «Возвращения джедая».
16-19 — в Анахайме, Калифорния прошёл эвент Celebration Anaheim.
22 — вышел комикс «Звёздные войны 4: Скайуокер наносит удар, часть 4».
28 — вышла книга «Лорды ситхов».
28 — вышла «Энциклопедия. Звёздные войны».
28 — вышла «LEGO Star Wars: Vader's Secret Missions».
28 — вышла «Спасение из дворца Джаббы».
28 — вышла «Дарт Вейдер и друзья».
29 — вышел комикс «Звёздные войны: Принцесса Лея, часть 3».
Май
05 — вышла «Всё вали на Чоппера».
05 — вышла «LEGO Star Wars Character Encyclopedia: Updated and Expanded».
06 — вышел комикс «Звёздные войны. Кэнан 2: Последний падаван, часть 2. Побег».
06 — вышел сборник переиздания классических комиксов Marvel в твёрдой обложке, под названием «Звёздные войны. Эпизод IV — Новая надежда».
13 — вышел комикс «Звёздные войны. Дарт Вейдер 5: Вейдер, часть 5».
13 — вышел сборник «Эпическая коллекция легенд Звёздных войн: Новая республика, Выпуск 1».
20 — вышел комикс «Звёздные войны 5: Скайуокер наносит удар, часть 5».
Июнь
03 — вышел комикс «Звёздные войны 6: Скайуокер наносит удар, часть 6».
03 — вышел комикс «Звёздные войны. Дарт Вейдер 6: Вейдер, часть 6».
03 — вышел комикс «Звёздные войны: Принцесса Лея, часть 4».
03 — вышел сборник «Звёздные войны: Первые годы Marvel, Выпуск 2».
7 — ушёл из жизни актёр Кристофер Ли.
09 — вышла «Битва до конца».
10 — вышел комикс «Звёздные войны. Кэнан 3: Последний падаван, часть 3. Точка опоры».
20 — анимационный фильм «Звёздные войны. Повстанцы: Осада Лотала» вышел на канале Disney XD.
23 — вышел альбом «Искусство «Звёздный войн»: Собрание плакатов».
30 — вышла книга «Академия джедаев: Скрытый хулиган».
Июль
01 — вышел комикс «Звёздные войны. Дарт Вейдер 7: Тени и секреты, часть 1».
01 — вышел комикс «Звёздные войны: Принцесса Лея, часть 5», ставший заключительной частью мини-серии «Звёздные войны: Принцесса Лея».
01 — вышел сборник «Эпическая коллекция легенд Звёздных войн: Старая Республика, Выпуск 1».
07 — вышел «LEGO Star Wars: Into Battle».
07 — вышла «Слуги Империи: Имперская справедливость».
07 — состоялся выход книги «Тёмный последователь» в США.
07 — вышла книга «William Shakespeare's The Clone Army Attacketh: Star Wars Part the Second».
07 — вышла «Ultimate Sticker Collection: Star Wars Rebels: Secrets of the Rebels».
08 — Marvel Comics запустила мини-серию комиксов «Звёздные войны: Лэндо», первым номером которой стал выпуск «Звёздные войны: Лэндо, часть 1».
09 — состоялся выход книги «Тёмный последователь» в Великобритании.
20 — вышла «Storytime Tin».
21 — в «Star Wars Insider» 159 был опубликован рассказ «Похищены души».
22 — вышел комикс «Звёздные войны. Кэнан 4: Последний падаван, часть 4. Поймать».
28 — вышла книга «Скрытая угроза» от издательства Golden Book.
28 — вышла книга «Атака клонов» от издательства Golden Book.
28 — вышла книга «Месть ситхов» от издательства Golden Book.
28 — вышла книга «Новая надежда» от издательства Golden Book.
28 — вышла книга «Империя наносит ответный удар» от издательства Golden Book.
28 — вышла книга «Возвращение джедая» от издательства Golden Book.
29 — вышел комикс «Звёздные войны 7. Из записок старого Бена Кеноби: Последний из своего племени».
30 — вышел «Star Wars Rebels Annual 2016».
Август
01 — в Австралии вышла книга «Звёздные войны в картинках: Оригинальная трилогия».
04 — вышла «Джедайское обучение Кэнана».
04 — книга «Эвоки вступают в бой» была переиздана под тем же названием.
05 — вышел комикс «Звёздные войны. Дарт Вейдер 8: Тени и секреты, часть 2».
11 — с мягкой обложкой вышла книга «Obsessed With Star Wars».
12 — вышел комикс «Звёздные войны: Лэндо, часть 2».
12 — вышел сборник переиздания классических комиксов Marvel в твёрдой обложке, под названием «Звёздные войны. Эпизод V — Империя наносит ответный удар».
19 — вышел комикс «Звёздные войны 8: Столкновение на луне контрабандистов, часть 1».
19 — вышел комикс «Звёздные войны. Кэнан 5: Последний падаван, часть 5. Освобождение».
25 — вышла «Jedi Academy: Attack of the Journal».
25 — вышла «Revenge of the Sith: Episode III (LEGO Star Wars)».
26 — вышел комикс «Звёздные войны: Лэндо, часть 3».
26 — вышел eBook сборник «Эпическая коллекция легенд Звёздных войн: Восхождение ситхов, Выпуск 1».
30 — вышла игра «Disney Infinity 3.0».
Сентябрь
01 — вышла «LEGO Star Wars: Free the Galaxy».
01 — вышла «Истории оригинальной трилогии».
01 — вышла «Звёздный пилот».
01 — была переиздана «История Дарта Вейдера».
01 — в США вышел Полный первый сезон «Звёздные войны: Повстанцы».
04 — прошла «Пятница Силы» — мероприятие, во время которого магазины во всём мире открылись в полночь, чтобы в честь «Звёздных войн» и представили множество продукции посвящённой фильму «Звёздные войны. Эпизод VII: Пробуждение Силы».
04 — вышла книга «Последствия».
04 — вышла книга «Дорога контрабандистов: Приключения Хана Соло и Чубакки».
04 — вышла книга «Оружие джедая: Приключения Люка Скайуокера».
04 — вышла книга «Движущаяся мишень: Приключения принцессы Леи».
04 — вышла книга «Потерянные звёзды».
04 — вышла «Star Wars: Absolutely Everything You Need to Know».
04 — вышла «Star Wars: Ships of the Galaxy».
04 — вышла «Star Wars: Look and Find».
04 — вышла «Star Wars: The Force Awakens: Ultimate Sticker Collection: Stickerscapes».
08 — вышла книга «Мощь Тёмной стороны».
08 — вышла «William Shakespeare's Tragedy of the Sith's Revenge: Star Wars Part the Third».
08 — сборник «Эпическая коллекция легенд Звёздных войн: Восхождение ситхов, Выпуск 1» вышел в твёрдой обложке.
09 — вышел комикс «Звёздные войны. Дарт Вейдер 9: Тени и секреты, часть 3».
09 — Marvel Comics запустила мини-серию «Звёздные войны: Осколки Империи», первым номером которой стал выпуск «Звёздные войны: Раздробленная Империя, часть 1».
10 — вышла игра «Звёздные войны: Восстание».
16 — вышел комикс «Звёздные войны 9: Столкновение на луне контрабандистов, часть 2».
16 — вышел комикс «Звёздные войны: Лэндо, часть 4».
22 — вышла книга «Новая надежда: Принцесса, негодяй и парень с фермы».
22 — вышла книга «Империя наносит ответный удар: Итак, ты хочешь быть джедаем?».
22 — вышла книга «Возвращение джедая: Опасайся мощи Тёмной стороны!».
23 — вышел комикс «Звёздные войны. Кэнан 6: Последний падаван, эпилог. Призраки».
23 — скончался Гари Кёрц.
24 — вышел «Star Wars Annual 2016».
Октябрь
06 — вышел «Звёздные войны. Повстанцы: Иллюстрированное руководство: Эпические сражения».
06 — вышла книга «Слуги Империи: Секретная академия».
06 — романы «Новый рассвет» и «Таркин» были переизданы в виде сборника, вместе с новыми рассказами «Узкое место», «Рычаги власти» и «Миссия милосердия», под общим названием «Восход Империи».
06 — вышел сборник «Звёздные войны. Выпуск 1: Скайуокер наносит удар».
06 — вышла «Star Wars: The Force Awakens: Book and Magnetic Playset».
07 — вышел комикс «Звёздные войны 10: Столкновение на луне контрабандистов, часть 3».
07 — вышел комикс «Звёздные войны. Дарт Вейдер 10: Тени и секреты, часть 4».
07 — вышел комикс «Звёздные войны: Лэндо, часть 5», ставший заключительным выпуском мини-серии «Звёздные войны: Лэндо».
07 — вышел комикс «Звёздные войны: Раздробленная Империя, часть 2».
08 — на русском языке вышла «Энциклопедия. Звёздные войны».
14 — вышел комикс «Звёздные войны: Раздробленная Империя, часть 3».
14 — Marvel Comics запустила мини-серию комиксов «Звёздные войны: Чубакка», первым номером которой стал выпуск «Звёздные войны: Чубакка, часть 1».
14 — вышла игра «Star Wars Rebels: Strike Missions».
14 — вышла игра «Star Wars Rebels: Team Tactics».
14 — состоялась премьера эпизода «Пропавшие командиры» на Disney XD.
20 — вышел сборник «Звёздные войны. Дарт Вейдер: Выпуск 1 - Вейдер».
21 — вышел сборник «Звёздные войны. Дарт Вейдер 11: Тени и секреты, часть 5».
21 — вышел комикс «Звёздные войны: Раздробленная Империя, часть 4», ставший заключительным выпуском мини-серии «Звёздные войны: Осколки Империи».
21 — эпизод «Реликвии Старой Республики» был показан на Disney XD.
27 — вышло дополнение Star Wars: The Old Republic: Knights of the Fallen Empire.
28 — вышел комикс «Звёздные войны. Кэнан 7: Первая кровь, часть 1. Коридоры Корусанта».
28 — вышел комикс «Звёздные войны: Чубакка, часть 2».
28 — эпизод «Их всегда двое» был показан на Disney XD.
Ноябрь
3 — вышла книга «AT-AT атакует!».
3 — вышла «Звёздные войны: Фабрика дроидов».
3 — вышла «LEGO Star Wars: Small Scenes from a Big Galaxy».
3 — выел роман «Линия фронта: Рота «Сумерки»».
3 — вышел сборник «Эпическая коллекция легенд Звёздных войн: Империя, Выпуск 2».
3 — вышел сборник «Звёздные войны: Принцесса Лея».
3 — вышел сборник «Звёздные войны. Кэнан: Выпуск 1 — Последний падаван».
4 — вышел комикс «Звёздные войны 11: Столкновение на луне контрабандистов, часть 4».
4 — эпизод «Братья Сломанного рога» был показан на Disney XD.
9 — вышел роман «Негодяи» на русском языке.
9 — вышло переиздание романа «Эпизод I: Скрытая угроза» на русском языке.
10 — в «Star Wars Insider» 161 был опубликован рассказ «Вкратце».
10 — вышел «Star Wars Insider» Special Edition 2016.
10 — вышел сборник переиздания классических комиксов Marvel в твёрдой обложке, под названием «Звёздные войны. Эпизод VI — Возвращение джедая».
11 — вышел комикс «Звёздные войны. Дарт Вейдер 16: Тени и секреты, часть 6».
11 — вышел комикс «Звёздные войны: Чубакка, часть 3».
11 — эпизод «Крылья мастера» был показан на канале Disney XD.
17 — вышел сборник «Звёздные войны: Осколки Империи», выпущенный Marvel Comics.
17 — вышла игра «Star Wars Battlefront», выпущенная Electronic Arts.
18 — вышел комикс «Звёздные войны 12: Столкновение на луне контрабандистов, часть 5».
18 — вышел комикс «Звёздные войны. Кэнан 8: Первая кровь, часть 2. Башни храма».
18 — стартовала серия-кроссовер «Звёздные войны: Крушение Вейдера», которая началась с комикса «Звёздные войны: Крушение Вейдера, часть 1».
18 — эпизод «Кровные сёстры» был показан на канале Disney XD.
18 — вышел сборник комиксов «Звёздные войны: Дарт Мол, сын Датомира» на русском языке.
18 — вышел сборник комиксов «Звёздные войны. Дарт Мол: Смертный приговор» на русском языке.
18 — вышел сборник комиксов «Звёздные войны: Дарт Вейдер и тюрьма-призрак» на русском языке.
24 — в электронном варианте вышел рассказ «Совершенное оружие».
24 — вышла игра «Star Wars: Galaxy of Heroes».
25 — вышел комикс «Звёздные войны. Дарт Вейдер 13: Крушение Вейдера, часть 2».
25 — вышел комикс «Звёздные войны: Чубакка, часть 4».
25 — эпизод «Невидимый удар» был показан на канале Disney XD.
30 — в электронном варианте вышла «Все существа, большие и малые».
30 — в электронном варианте вышла «Багровый корсар и потерянное сокровище графа Дуку».
30 — в электронном варианте вышла «Лик зла».
30 — в электронном варианте вышла «Полдень на Джакку».
30 — на русском вышел справочник «Звёздные войны: Абсолютно все, что нужно знать».
Декабрь
2 — вышел комикс «Звёздные войны 13: Крушение Вейдера, часть 3».
2 — эпизод «Будущее Силы» был показан на канале Disney XD.
2 — вышел роман «Кеноби» на русском языке.
2 — вышел роман «Дарт Плэгас» на русском языке.
9 — вышел комикс «Звёздные войны: Ежегодник 1».
9 — эпизод «Наследие» был показан на канале Disney XD.
15 — выйдет «The Best of Star Wars Insider Volume 1».
15 — вышел сборник комиксов «Звёздные войны. Тёмные времена. Книга 1» на русском языке.
15 — вышел сборник комиксов «Звёздные войны. Заря джедаев: Книга 1, Ураган Силы» на русском языке.
16 — вышел «Звёздные войны. Дарт Вейдер: Ежегодник 1».
16 — вышел «Звёздные войны: Кэнан 9».
17 — состоялась премьера фильма «Звёздные войны: Пробуждение Силы» в России и СНГ.
18 — компания The Walt Disney Company выпустила фильм «Звёздные войны: Пробуждение Силы» в США.
18 — в электронном виде вышла новеллизация «Звёздные войны: Пробуждение Силы».
18 — вышла саундтрек к фильму «Звёздные войны: Пробуждение Силы».
18 — вышла «Рей встречает BB-8».
18 — вышла «Финн и Первый орден».
18 — вышла «Финн и Рей сбегают!».
18 — вышла «Хан и Чуи возвращаются!».
18 — вышла «Перед пробуждением».
18 — вышла «Искусство «Звёздных войн»: Пробуждение Силы».
18 — вышла «Спасение светового меча».
18 — вышла «Звёздные войны. Пробуждение Силы: Невероятные сечения».
18 — вышла «Звёздные войны. Пробуждение Силы: Иллюстрированный словарь».
18 — вышла «Звёздные войны: Руководство по выживанию Рей».
18 — вышла «Пробуждение Силы: Новые приключения».
18 — вышла «Полная коллекция наклеек: «Звёздные войны: Пробуждения Силы»».
18 — вышла «Star Wars: The Force Awakens: Mix & Match».
18 — вышла «Star Wars: The Force Awakens: Flashlight Adventure Book».
18 — вышла «5-минутные истории Звёздных войн».
20 — вышло переиздание «Иллюстрированная энциклопедия. Полная история» от издательства АСТ.
20 — вышло переиздание «Иллюстрированная энциклопедия. Звездолёты и транспортные средства» от издательства АСТ.
20 — вышло переиздание «Иллюстрированная энциклопедия. Оружие и военные технологии» от издательства АСТ.
20 — вышло переиздание «Новая иллюстрированная энциклопедия. Персонажи» от издательства АСТ.
23 — вышел комикс «Звёздные войны. Дарт Вейдер 14: Крушение Вейдера, часть 4».
23 — в «Star Wars Insider» 162 опубликован рассказ «Приманка».
23 — на канале «2x2» состоялась российская премьера шестого сезона мультсериала «Звёздные войны: Войны клонов».
29 — вышла «Эпическая коллекция легенд Звёздных войн: Бесконечности, Выпуск 1».
29 — выщла «A New Hope: Episode 4 (LEGO Star Wars)».
30 — вышел комикс «Звёздные войны: Чубакка 5», который стал заключительным выпуском мини-серии «Звёздные войны: Чубакка».]]></text>
</doc>
