<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/2016_%D0%B3%D0%BE%D0%B4]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[2016 год]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Годы (реальный мир)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[2016 год]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Список событий 2016 года, связанных со вселенной «Звёздных войн».
Январь
5 — вышел роман «Звёздные войны: Пробуждение Силы» в твёрдом переплёте.
5 — вышел сборник комиксов «Звёздные войны. Дарт Вейдер: Выпуск 2 - Тени и секреты».
5 — вышла книга «Я — дроид».
5 — вышла книга «Я — джедай».
5 — вышла книга «Я — пилот».
6 — вышел комикс «Звёздные войны 14: Крушение Вейдера, часть 5».
6 — выпуском комикса «Звёздные войны: Дарт Вейдер 15» завершился выпуск кроссовер-серии «Звёздные войны: Крушение Вейдера».
6 — Издательство Marvel Comics начало производство новых комиксов «Звёздные войны: Оби-Ван и Энакин» в 5 выпусках, начиная с «Звёздных войн: Оби-Ван и Энакин, часть 1».
9 — вышла книга «The Force Awakens: Head-to-Head».
12 — вышло переиздание новеллизаций оригинальной трилогии на русском языке.
19 — вышел сборник комиксов «Звёздные войны: Лэндо».
20 — вышел комикс «Звёздные войны 15: Из записок старого Бена Кеноби».
20 — по телеканалу Disney XD был показан эпизод «Принцесса на Лотале».
26 — вышел сборник комиксов «Звёздные войны: Выпуск 2 - Столкновение на луне контрабандистов».
27 — вышел комикс «Звёздные войны. Кэнан 10: Первая кровь, часть 4. Плато Майгито».
27 — по телеканалу Disney XD был показан эпизод «Защитник Конкорд-Доуна».
Февраль
2 — вышла книга «Сражение у Звезды смерти».
2 — вышла книга «Катимся вместе с BB-8!».
3 — вышел комикс «Звёздные войны: Оби-Ван и Энакин, часть 2».
3 — по телеканалу Disney XD был показан эпизод «Легенды ласатов».
4 — на русском языке вышла книга «Дарт Бэйн: Путь разрушения» Дрю Карпишина.
5 — премьера второго сезона сериала «Звёздные войны: Повстанцы» на канале Disney в России.
9 — умерла Алетея Мак-Грат.
10 — вышел комикс «Звёздные войны. Дарт Вейдер 16: Война на Шу-Торуне, часть 1».
10 — по телеканалу Disney XD был показан эпизод «Зов».
14 — умер Дрю Хенли.
16 — вышел детский роман «Звёздные войны: Пробуждение Силы».
16 — вышла книга «Пробуждение Силы: История Рей».
17 — вышел комикс «Звёздные войны 16: Тюрьма повстанцев, часть 1».
17 — по телеканалу Disney XD был показан эпизод «Возвращение на Родину».
23 — вышла книга «LEGO Star Wars: Tales of the Rebellion».
23 — вышла игра «Star Wars: Yoda's Jedi Training».
24 — вышел комикс «Звёздные войны. Кэнан 11: Первая кровь, часть 5. Туман войны».
24 — по телеканалу Disney XD был показан эпизод «Почтенные».
25 — вышла книга «Приключения в Диком Пространстве: Побег».
25 — вышла книга «Приключения в Диком Пространстве: Западня».
25 — вышла книга «Приключения в Диком Пространстве: Гнездо».
Март
1 — вышла графическая новелла «Звёздные войны. Оригинальная трилогия: Графический роман».
2 — вышел комикс «Звёздные войны. Дарт Вейдер 17: Война на Шу-Торуне, часть 2».
2 — по телеканалу Disney XD был показан эпизод «Пелена тьмы».
8 — вышел сборник комиксов «Звёздные войны: Чубакка».
15 — вышла книга «Star Wars Galaxy: The Original Topps Trading Card Series».
16 — завершая собой серию комиксов «Звёздные войны: Кэнан», вышел комикс «Звёздные войны. Кэнан 12: Первая кровь, эпилог. Неразрывные узы».
16 — по телеканалу Disney XD был показан эпизод «Забытый дроид».
22 — вышла книга «Лучшее в Star Wars Insider, Том 2».
23 — вышел комикс «Звёздные войны 17: Тюрьма повстанцев, часть 2».
23 — вышел комикс «Звёздные войны: Оби-Ван и Энакин, часть 3».
23 — по телеканалу Disney XD был показан эпизод «Тайна базы Чоппера».
30 — вышел комикс «Звёздные войны. Дарт Вейдер 18: Война на Шу-Торуне, часть 3».
30 — по телеканалу Disney XD был показан эпизод «Сумерки ученика».
Апрель
1 — релиз фильма «Звёздные войны. Эпизод VII: Пробуждение Силы» в цифровом формате HD и на Disney Movies.
3 — умер Эрик Бауэрсфелд.
3 — умер Дон Фрэнкс.
5 — релиз фильма «Звёздные войны. Эпизод VII: Пробуждение Силы» на DVD и Blu-ray.
5 — вышла книга «Пробуждение Силы (сборник рассказов)».
5 — вышла книга «Пробуждение Силы (Книга и CD)».
5 — рассказы «Все существа от мала до велика», «Рецепт смерти», «Багровый корсар и потерянное сокровище графа Дуку», «Полдень на Джакку» и «Настоящая любовь» изданы в сборнике рассказов «Истории из далекой-далекой галактики. Выпуск 1: Инопланетяне».
5 — вышел сборник комиксов «Легенды Звёздных войн, эпическая коллекция: Новая Республика, том 2».
5 — вышла энциклопедия «Звёздные войны. Энциклопедия персонажей: Обновлённое и расширенное издание».
6 — с выходом комикса «Звёздные войны. По Дэмерон 1: Чёрная эскадрилья, часть 1» Marvel Comics начало выпуск новой серии комиксов «Звёздные войны: По Дэмерон».
7 — вышла книга «Star Wars Bounty Hunt: Lift the Flap».
12 — вышла книга «Пробуждение Силы (Golden Book)».
13 — вышел комикс «Звёздные войны. Дарт Вейдер 19: Война на Шу-Торуне, часть 4».
13 — вышел комикс «Звёздные войны. Спецвыпуск: C-3PO. Фантомная конечность».
18 — вышла книга «Star Wars Expert Guide».
19 — вышла книга «Star Wars Galaxy: The Original Topps Trading Card Series, том 2».
19 — вышел сборник комиксов «Звёздные войны: Крушение Вейдера».
20 — вышел комикс «Звёздные войны: Оби-Ван и Энакин, часть 4».
27 — вышел комикс «Звёздные войны 18: Тюрьма повстанцев, часть 3»
Май
3 — вышел роман «Голос крови».
3 — вышла книга «Ultimate Factivity Collection: LEGO Star Wars».
4 — вышел комикс «Звёздные войны. По Дэмерон 2: Чёрная эскадрилья, часть 2».
5 — вышла книга «Star Wars Graphics».
11 — вышел комикс «Звёздные войны. Дарт Вейдер 20: Конец игр, часть 1».
24 — вышел сборник комиксов «Star Wars: Episode I — The Phantom Menace (hardcover)».
25 — завершая собой мини-серию комиксов «Звёздные войны: Оби-Ван и Энакин», вышел комикс «Звёздные войны: Оби-Ван и Энакин, часть 5».
25 — вышел комикс «Звёздные войны 19: Тюрьма повстанцев, часть 4».
31 — вышел сборник комиксов «Звёздные войны. Кэнан: Выпуск 2 - Первая кровь».
Июнь
7 — вышла книга «Миссия Финна».
7 — вышла книга «Приключения BB-8».
8 — вышел комикс «Звёздные войны. По Дэмерон 3: Чёрная эскадрилья, часть 3».
8 — вышел комикс «Звёздные войны. Дарт Вейдер 21: Конец игр, часть 2».
14 — вышла книга «Финн и По объединяются!».
14 — вышел сборник комиксов «Star Wars: Droids & Ewoks Omnibus».
14 — вышла книга «Star Wars: ABC-3PO».
15 — с выходом комикса «Звёздные войны: Хан Соло, часть 1» Marvel Comics начало выпуск новой мини-серии комиксов «Звёздные войны: Хан Соло».
15 — вышел комикс «Звёздные войны 20: Из записок старого Бена Кеноби».
20 — по телеканалу Disney XD был показан эпизод «A Hero Discovered», первый эпизод сериала «LEGO Star Wars: The Freemaker Adventures».
21 — вышла книга «The Best of Star Wars Insider Volume 2».
21 — по телеканалу Disney XD был показан эпизод «The Mines of Graballa».
22 — с выходом комикса «Звёздные войны: Пробуждение Силы, часть 1» Marvel Comics начало выпуск новой мини-серии комиксов «Звёздные войны: Пробуждение Силы».
22 — по телеканалу Disney XD был показан эпизод «Zander's Joyride».
23 — по телеканалу Disney XD был показан эпизод «The Lost Treasure of Cloud City».
27 — вышла книга «Galactic Stories».
27 — по телеканалу Disney XD был показан эпизод «Peril on Kashyyyk».
28 — вышла видеоигра «LEGO Star Wars: The Force Awakens».
28 — вышел роман «Линия фронта: Рота «Сумерки»».
29 — вышел комикс «Звёздные войны. Дарт Вейдер 22: Конец игр, часть 3».
30 — вышла книга «Приключения в Диком Пространстве: Кража».
30 — вышла книга «Приключения в Диком Пространстве: Тьма».
Июль
5 — вышел сборник комиксов «Эпическая коллекция легенд Звёздных войн. Восстание: Выпуск 1».
5 — вышла книга наклеек «Ультимативная коллекция наклеек. Звёздные войны: Повстанцы. Смертельные битвы».
5 — вышел справочник для юных читателей «Звёздные войны: Повстанцы. Дарт Вейдер, охотник на джедаев!».
6 — вышел комикс «Звёздные войны. По Дэмерон 4: Изоляция, часть 1».
6 — вышел комикс «Звёздные войны: Хан Соло, часть 2».
11 — по телеканалу Disney XD был показан эпизод «Crossing Paths».
12 — вышел роман «Последствия: Долг жизни».
12 — вышла книга «Я — ситх».
15 — начался конвент Celebration Europe.
18 — по телеканалу Disney XD был показан эпизод «Race on Tatooine».
19 — вышел сборник комиксов «Звёздные войны: Оби-Ван и Энакин».
19 — вышел сборник комиксов «Звёздные войны. Дарт Вейдер: Том 1».
20 — вышел комикс «Звёздные войны 21: Последний полёт «Предвестника», часть 1».
20 — вышел комикс «Звёздные войны. Дарт Вейдер 23: Конец игр, часть 4».
25 — по телеканалу Disney XD был показан эпизод «The Test».
26 — вышла книга «Книга масок из «Пробуждения Силы»».
26 — вышла книга «Я — принцесса».
26 — вышла книга «Академия джедаев: Новый класс».
27 — вышел комикс «Звёздные войны: Пробуждение Силы, часть 2».
28 — вышла книга «Звёздные войны: Книга загадок Йоды».
30 — вышел роман «Потерянные звёзды» на русском языке.
Август
2 — вышла книга наклеек «Ультимативная коллекция наклеек. Звёздные войны: Мерзкие злодеи».
2 — вышла книга «Хаос во дворце».
8 — вышла книга «Star Wars: The Force Awakens Storybook Poster Art (RMS Custom Pub)».
9 — вышел сборник комиксов «Звёздные войны. Дарт Вейдер: Выпуск 3 - Война на Шу-торуне».
10 — вышел комикс «Звёздные войны. Дарт Вейдер 24: Конец игр, часть 5».
13 — умер Кенни Бейкер.
16 — вышел сборник комиксов «Звёздные войны: Выпуск 3 - Тюрьма повстанцев».
17 — вышел комикс «Звёздные войны. По Дэмерон 5: Изоляция, часть 2».
23 — вышла книга «Звёздные войны: Фабрика кораблей».
23 — вышла книга «История Чубакки».
23 — вышла книга «Звёздные войны: Пришельцы галактики».
24 — вышел комикс «Звёздные войны 22: Последний полёт «Предвестника», часть 2».
24 — вышел комикс «Звёздные войны: Пробуждение Силы, часть 3».
29 — вышел бокс-сет «Star Wars: R2-D2 Character Box».
30 — «Звёздные войны. Повстанцы: Полный второй сезон» вышел на DVD и Blu-ray.
30 — вышла книга «LEGO Star Wars: Face Off».
30 — вышла книга «R2-D2 спешит на помощь!».
31 — вышел комикс «Звёздные войны: Хан Соло, часть 3».
Сентябрь
6 — вышел сборник комиксов «Звёздные войны. Эпизод II: Атака клонов».
6 — вышел справочник «Star Wars Year By Year: A Visual History, Updated Edition».
6 — вышла книга «Everything I Need to Know I Learned From a Star Wars Little Golden Book».
7 — вышел комикс «Звёздные войны. По Дэмерон 6: Изоляция, часть 3».
8 — вышел сборник комиксов «Star Wars Legends Epic Collection: The Original Marvel Years Volume 1».
13 — вышел сборник комиксов «Star Wars: Journey to Star Wars: The Force Awakens – Shattered Empire».
13 — вышла книга «Пробуждение Силы: История Финна».
14 — вышел комикс «Звёздные войны: Пробуждение Силы, часть 4».
20 — вышел сборник комиксов «Звёздные войны: Том 1».
24 — по телеканалу Disney XD был показан телевизионный фильм «Звёздные войны. Повстанцы: Шаги во тьму», положив начало третьему сезону сериала «Звёздные войны: Повстанцы».
27 -
27 — вышел справочник «Звёздные войны: Полный путеводитель по мирам».
27 — вышла книга «Звёздные войны: Битвы Звезды Смерти».
27 — вышла книга «The Official Star Wars Cookbook: May the Fork Be With You: 128 Recipes Inspired by the Star Wars Universe».
27 — вышла книга «Звёздные войны. Искусство: Ральф Маккуорри».
28 — вышел комикс «Звёздные войны 23: Последний полёт «Предвестника», часть 3».
30 — предварительный релиз игрушек и начало мерчендайза фильма «Изгой-один. Звёздные войны: Истории» на Force Friday.
Октябрь
1 — по телеканалу Disney XD был показан эпизод «Голокроны судьбы».
4 — вышла книга «The Amazing Book of Star Wars».
4 — вышла книга «Star Wars: Your Great Big Galaxy: Hop aboard the Millennium Falcon and explore outer space with your favorite Heroes!».
6 — вышла книга «Звёздные войны: Ежегодник 2017».
8 — по телеканалу Disney XD был показан эпизод «Добыча Антиллеса».
11 — вышел роман «Асока».
11 — вышел сборник комиксов «Star Wars Legends Epic Collection: Legacy Volume 1».
12 — вышел комикс «Звёздные войны. Дарт Вейдер 25: Конец игр, часть 6».
12 — вышел комикс «Звёздные войны: Пробуждение Силы, часть 5».
12 — вышел комикс «Звёздные войны: Хан Соло, часть 4».
15 — по телеканалу Disney XD был показан эпизод «Герои Геры».
18 — вышел журнал «The Best of Star Wars Insider Volume 3».
22 — по телеканалу Disney XD был показан эпизод «Последняя битва».
25 — вышла книга «Звёздные войны. Пропаганда: История мотивирующего искусства в галактике».
25 — вышла книга «Star Wars Creatures, Ships & Droids Poster-A-Page».
26 — вышел комикс «Звёздные войны 24: Последний полёт «Предвестника», часть 4».
26 — вышел комикс «Звёздные войны. По Дэмерон 7: Грядущий шторм».
Ноябрь
1 — вышла книга «Звёздные войны. По Дэмерон: Бортовой журнал».
1 — вышел «Star Wars: The Force Awakens: Box Set».
1 — вышла книга «Застрявшие на Звезде Смерти!».
1 — вышел справочник «Star Wars: Aliens and Ships of the Galaxy».
1 — вышла книга «Люк и потерянный Храм джедаев».
3 — вышла энциклопедия «Звёздные войны: Атлас далёкой галактики».
5 — по телеканалу Disney XD был показан эпизод «Имперские суперкоммандос».
9 — вышел комикс «Звёздные войны. По Дэмерон 8: Грядущий шторм, часть 1».
9 — с выходом комикса «Звёздные войны: Пробуждение Силы, часть 6» Marvel Comics завершило выпуск мини-серии комиксов «Звёздные войны: Пробуждение Силы».
15 — вышел роман «Катализатор».
15 — вышел сборник комиксов «Звёздные войны: Герои новой надежды».
15 — вышло «Star Wars: The Force Awakens 3D Collector's Edition».
18 — вышла игра «Star Wars: Destiny».
19 — по телеканалу Disney XD был показан эпизод «Железная эскадрилья».
22 — вышел журнал «The Best of Star Wars Insider Volume 4».
23 — вышел комикс «Звёздные войны: Хан Соло, часть 5».
23 — вышел комикс «Звёздные войны 25: Последний полёт «Предвестника», часть 5».
26 — по телеканалу Disney XD был показан эпизод «Работа на Винкасу».
29 — вышел сборник комиксов «Звёздные войны. Эпизод III: Месть ситхов».
30 — вышел комикс «Звёздные войны: Ежегодник 2».
Декабрь
2 — вышла игра «Star Wars: The Old Republic: Knights of the Eternal Throne».
3 — по телеканалу Disney XD был показан эпизод «Наводчик».
6 — вышел сборник комиксов «Звёздные войны. Дарт Вейдер: Выпуск 4 - Конец игр».
6 — вышел сборник комиксов «Звёздные войны: Пробуждение Силы».
6 — вышел сборник комиксов «Звёздные войны: По Дэмерон. Том 1 - Чёрная эскадрилья».
6 — вышла книга «Джордж Лукас: Жизнь».
6 — вышла книга «Лея и побег с Великого острова».
7 — с выходом комикса «Звёздные войны. Доктор Афра 1: Афра, часть 1» Marvel Comics начало выпуск новой серии комиксов «Звёздные войны: Доктор Афра».
9 — вышел журнал «Entertainment Weekly's Ultimate Guide to Rogue One».
10 — по телеканалу Disney XD был показан эпизод «Видения и голоса».
14 — вышел комикс «Звёздные войны. По Дэмерон 9: Грядущий шторм, часть 2».
16 — компания Lucasfilm Ltd. и The Walt Disney Company выпустила первый фильм серии «Звёздные войны: Антология» — «Изгой-один. Звёздные войны: Истории».
16 — вышел саундтрек фильма «Изгой-один. Звёздные войны: Истории».
16 — вышел роман «Изгой-один. Звёздные войны: Истории» в формате eBook.
16 — вышла энциклопедия «Звёздные войны: Изгой-один. Полный иллюстрированный справочник».
16 — вышла книга «Искусство «Звёздных войн». Истории: Изгой-один».
16 — вышел альбом наклеек «Звёздные войны. Изгой-один: Полная энциклопедия с наклейками».
16 — вышла книга «Звёздные войны. Изгой-один: Mini Build».
16 — вышла книга «Звёздные войны. Изгой-один: Описания персонажей и постеры».
16 — вышла книга «Звёздные войны. Изгой-один: Материалы об операции».
20 — выйдет роман «Изгой-один. Звёздные войны: Истории».
20 — вышел сборник комиксов «Звёздные войны. Кэнан: Антология».
20 — вышел сборник комиксов «Звёздные войны. Эпизод IV: Новая надежда».
20 — вышла книга «Изгой-один: Досье повстанца».
21 — вышел комикс «Звёздные войны. Доктор Афра 2: Афра, часть 2».
27 — вышла книга «LEGO Star Wars: The Official Stormtrooper Training Manual».
27 — умерла Кэрри Фишер.
28 — вышел комикс «Звёздные войны 26: Тайная война Йоды, часть 1».]]></text>
</doc>
