<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/2017_%D0%B3%D0%BE%D0%B4]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[2017 год]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Годы (реальный мир)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[2017 год]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Список событий 2017 года, связанных со вселенной «Звёздных войн».
Январь
3 — вышла книга «Скрытая угроза», дополненная CD-диском.
3 — вышел сборник комиксов «Звёздные войны: Хан Соло».
3 — вышла книга «Я — штурмовик».
3 — вышла книга «Рей приходит на помощь!».
7 — по телеканалу Disney XD был показан эпизод «Призраки Джеонозиса».
10 — вышел сборник комиксов «Star Wars Legends Epic Collection: The Clone Wars Volume 1».
10 — вышла книга «Звёздные войны: Герои-повстанцы».
11 — вышел комикс «Звёздные войны. По Дэмерон 10: Грядущий шторм, часть 3».
14 — по телеканалу Disney XD был показан эпизод «Боеголовка».
17 — вышла книга «Битва в лесу».
17 — вышел сборник рассказов «По и пропавший корабль».
18 — вышел комикс «Звёздные войны. Доктор Афра 3: Афра, часть 3».
19 — умер Крис Уиггинс.
21 — по телеканалу Disney XD был показан эпизод «Испытания тёмного меча».
27 — вышел комикс «Звёздные войны 27: Тайная война Йоды, часть 2».
31 — вышел сборник комиксов «Звёздные войны: Выпуск 4 - Последний полёт «Предвестника»».
31 — вышел журнал «Rogue One: A Star Wars Story - The Collectors Edition».
Февраль
1 — вышел комикс «Звёздные войны: Дарт Мол, часть 1».
1 — вышел комикс «Звёздные войны 28: Тайная война Йоды, часть 3».
2 — были выпущены комплекты «Sabine’s TIE Fighter», «Upsilon-class Shuttle», «Quadjumper», «U-Wing» и «TIE Striker».
2 — вышла книга «No Disintegrations».
7 — вышла книга «Атака клонов», дополненная CD-диском.
7 — вышел сборник комиксов «Star Wars Legends Epic Collection: The Newspaper Strips Volume 1».
8 — вышел комикс «Звёздные войны. Доктор Афра 4: Афра, часть 4».
14 — вышла книга «Планетарные ландшафты: Записки о Звёздных войнах».
14 — вышла книга «Звёздные войны. Оби-1, 2, 3: Книга чисел».
15 — вышел комикс «Звёздные войны. По Дэмерон 11: Грядущий шторм, часть 4».
18 — по телеканалу Disney XD был показан эпизод «Наследие Мандалора».
21 — вышел роман «Последствия: Конец Империи».
21 — вышел сборник комиксов «Star Wars Legends Epic Collection: The Empire Volume 3».
25 — по телеканалу Disney XD был показан эпизод «Имперский взгляд».
28 — вышла книга «Предыстории «Звёздных войн». Дарт Вейдер: Лорд ситхов».
28 — вышел сборник комиксов «Звёздные войны. Дарт Вейдер: Том 2».
Март
1 — вышел комикс «Звёздные войны 29: Тайная война Йоды, часть 4».
4 — по телеканалу Disney XD был показан эпизод «Тайный груз».
7 — вышла книга «Месть ситхов», дополненная CD-диском.
7 — вышла книга «Присоединяйся к Сопротивлению».
8 — вышел комикс «Звёздные войны. Доктор Афра 5: Афра, часть 5».
9 — вышла книга «Приключения в Диком Пространстве: Холод».
10 — умер Джон Форджэм.
11 — по телеканалу Disney XD будет показан эпизод «Дроид — двойной агент».
15 — вышел комикс «Звёздные войны. По Дэмерон 12».
15 — вышел комикс «Размеры боя».
18 — по телеканалу Disney XD был показан эпизод «Солнца-близнецы».
21 — вышел сборник комиксов «Star Wars Legends Epic Collection: The Old Republic Volume 2».
22 — вышел комикс «Звёздные войны: Дарт Мол, часть 2».
24 — фильм «Изгой-один. Звёздные войны: Истории» был выпущен в Digital HD.
25 — по телеканалу Disney XD был показан эпизод «Час атаки».
28 — вышел роман Последствия: Долг жизни в мягком переплёте.
28 — вышла книга «Rogue One: A Star Wars Story - The Official Mission Debrief».
28 — вышла книга «Star Wars: A New Hope Notebook Collection».
28 — был выпущен детский роман «Изгой-один. Звёздные войны: Истории».
Апрель
4 — фильм «Изгой-один. Звёздные войны: Истории» был выпущен на DVD, Blu-ray и On-Demand.
4 — вышел графический роман «Звёздные войны. Трилогия-приквел».
4 — вышла энциклопедия «Звёздные войны: Визуальная энциклопедия».
4 — вышла книга «Star Wars Topps Classic Sticker Book».
5 — вышел комикс «Звёздные войны 30: Тайная война Йоды, часть 5».
5 — вышел комикс «Звёздные войны: Изгой-один, часть 1».
10 — умерла Маргарет Таунер.
11 — вышла книга «Приключения в Диком Пространстве: Кража».
11 — вышла книга «Новая надежда» из серии Big Golden Books.
11 — вышел роман «Траун».
12 — вышел комикс «Звёздные войны. Доктор Афра 6: Афра, часть 6».
13 — началось «Celebration Orlando».
18 — вышел журнал «Lords of the Sith: Guide to the Dark Side».
19 — вышел комикс «Звёздные войны. По Дэмерон 13: Грядущий шторм, часть 6».
26 — вышел комикс «Звёздные войны: Дарт Мол, часть 3».
Май
2 — вышел роман «Катализатор» в мягком переплёте.
2 — вышла книга «Стражи Уиллов».
2 — вышла книга «Хан и спасение повстанцев».
2 — вышла книга «Становление повстанца».
2 — вышла книга «Проблема на Татуине».
3 — вышел комикс «Звёздные войны. По Дэмерон 14: Ушедшая легенда, часть 1».
3 — вышел комикс «Звёздные войны: Изгой-один, часть 2».
4 — вышла книга «Приключения в Диком Пространстве: Спасение».
4 — вышла книга «Звёздные войны: Новая надежда».
4 — вышла книга «Звёздные войны: Империя наносит ответный удар».
4 — вышла книга «Звёздные войны: Возвращение джедая».
4 — вышла книга «Star Wars: The Doodles Strike Back».
4 — вышла книга «Звёздные войны. Пробуждение Силы: Графика».
4 — вышла книга «Звёздные войны. Пробуждение Силы» в новом формате на территории Великобритании.
9 — вышел сборник комиксов «Star Wars: The Classic Newspaper Comics Vol. 1».
10 — вышел комикс «Звёздные войны: Кричащая цитадель, часть 1».
13 — умер Джон Сиган.
17 — вышел комикс «Звёздные войны. По Дэмерон 15: Ушедшая легенда, часть 2».
17 — вышел комикс «Звёздные войны 31: Кричащая цитадель, часть 2».
23 — вышла книга «Star Wars: Rogue One: Death Star Deluxe Book and 3D Wood Model».
23 — вышел сборник комиксов «Star Wars Legends Epic Collection: The Rebellion Volume 2».
25 — 40-я годовщина с момента выхода фильма «Звёздные войны. Эпизод IV: Новая надежда».
30 — вышла книга «Восхождение героя».
31 — вышел комикс «Звёздные войны. Доктор Афра 7: Кричащая цитадель, часть 3».
Июнь
5 — умер Энди Каннингэм.
7 — вышел сборник комиксов «Звёздные войны: Том 2».
7 — вышел комикс «Звёздные войны. Дарт Вейдер, тёмный лорд ситхов 1: Избранный, часть 1».
7 — вышел комикс «Звёздные войны: Изгой-один, часть 3».
13 — вышла книга «Охота за головами».
13 — вышел журнал «Звёздные войны: Герои Светлой стороны».
14 — вышел комикс «Звёздные войны 32: Кричащая цитадель, часть 4».
17 — по телеканалу Disney XD был показан эпизод «Trouble on Tibalt».
21 — вышел комикс «Звёздные войны: Дарт Мол, часть 4».
21 — вышел комикс «Звёздные войны. Дарт Вейдер, тёмный лорд ситхов: Избранный, часть 2».
21 — вышел комикс «Звёздные войны. По Дэмерон: Ежегодник 1».
28 — вышел комикс «Звёздные войны. По Дэмерон 16: Ушедшая легенда, часть 3».
28 — вышел комикс «Звёздные войны. Доктор Афра 8: Кричащая цитадель, часть 5».
29 — вышла книга «Imperial Assault: Book and Model – Make Your Own AT-ST».
Июль
3 — вышел сборник комиксов «Звёздные войны. Доктор Афра: Выпуск 1 - Афра».
3 — анимационный сериал «Звёздные войны: Силы судьбы» начал выходить на канале Disney XD.
5 — вышел комикс «Звёздные войны: Изгой-один, часть 4».
5 — вышел комикс «Звёздные войны 33: Повстанцы в глуши».
9 — анимационный сериал «Звёздные войны: Силы судьбы» начал выходить на канале Disney Channel.
11 — вышла книга «Star Wars: Dot to Dot».
12 — вышел комикс «Звёздные войны. Дарт Вейдер, тёмный лорд ситхов 3: Избранный, часть 3».
12 — вышел комикс «Звёздные войны. Доктор Афра 9: Колоссальная прибыль, часть 1».
18 — вышел сборник комиксов «Звёздные войны: Выпуск 5 - Тайная война Йоды».
18 — вышла книга «Звёздные войны: На передовой».
19 — вышел комикс «Звёздные войны: Дарт Мол, часть 5».
19 — вышел комикс «Звёздные войны. По Дэмерон 17: Военные истории, часть 1».
20 — вышел комикс «Звёздные войны: Приключения (Ашкан)».
25 — вышла книга «Star Wars: Starships, Speeders & Space Stations».
25 — вышла книга «Звёздные войны: Я — герой».
25 — вышел роман «Линия фронта: Отряд «Инферно»».
25 — вышла книга «Jedi Academy: The Force Oversleeps».
25 — вышел сборник комиксов «Star Wars Legends Epic Collection: The Original Marvel Years Volume 2».
25 — вышла книга «Star Wars Super Graphic: A Visual Guide to a Galaxy Far, Far Away».
25 — вышла книга «99 Stormtroopers Join the Empire».
25 — вышел журнал «Star Wars A New Hope - The Official Collector's Edition».
26 — вышел комикс «Звёздные войны. Доктор Афра 10: Колоссальная прибыль, часть 2».
Август
1 — вышел роман «Потерянные звёзды» в мягком переплёте.
1 — вышла новеллизация «Изгой-один. Звёздные войны: Истории» в мягком переплёте.
2 — вышел комикс «Звёздные войны. Дарт Вейдер, тёмный лорд ситхов 4: Избранный, часть 4».
2 — вышел комикс «Звёздные войны: Изгой-один, часть 5».
8 — вышел кинокомикс «Звёздные войны. Повстанцы: Искра мятежа».
9 — вышел комикс «Звёздные войны. Доктор Афра 11: Колоссальная прибыль, часть 3».
9 — вышел комикс «Звёздные войны: Изгой-один. Спецвыпуск: Кассиан и K-2SO».
15 — вышла книга «Приключения в Диком Пространстве: Тьма».
16 — вышел комикс «Звёздные войны. По Дэмерон 18: Военные истории, часть 2».
16 — вышел комикс «Звёздные войны 34: Тринадцать ящиков».
23 — вышел комикс «Звёздные войны. Доктор Афра: Ежегодник 1».
29 — вышла книга «3 Out-of-This-World Tales!».
29 — вышел роман «Последствия: Конец Империи» в мягком переплёте.
29 — вышла книга «Star Wars: Heroes & Villains Little Golden Book Collection».
29 — вышло издание «Star Wars Rebels: Complete Season Three».
29 — вышел графический роман «Звёздные войны. Пробуждение Силы».
30 — вышел комикс «Звёздные войны 35: Среди звёзд, часть 2».
30 — вышел комикс «Звёздные войны. Джедаи Республики: Мейс Винду, часть 1».
Сентябрь
1 — с наступлением Force Friday начался выпуск продукции в рамках издательской программы От истоков к «Последним джедаям».
вышла книга «Лидер по имени Лея».
вышла книга «Art of Coloring: Star Wars: Keepsake Coloring Book».
вышла книга «BB-8 в бегах».
вышла роман «Лея, Принцесса Альдераана».
вышел роман «Фазма».
вышла книга «Star Wars Annual 2018».
вышла книга «Star Wars: Colouring Book».
вышла игра «Star Wars: Destiny Two-Player Game».
вышла книга «Star Wars Kirigami: 15 Models Ready to Build».
вышла книга «Star Wars: Look and Find».
вышла книга «Star Wars Made Easy: A Beginner's Guide to a Galaxy Far, Far Away».
вышла книга «Star Wars: The Power of the Force».
5 — вышла книга «Star Wars: Tales of the Force».
5 — была перевыпущена книга «Star Wars: The Blueprints».
6 — вышел комикс «Звёздные войны: Капитан Фазма, часть 1».
6 — вышел комикс «Звёздные войны. Дарт Вейдер, тёмный лорд ситхов 5: Избранный, часть 5».
6 — вышел комикс «Звёздные войны: Изгой-один, часть 6».
6 — вышел комикс «Звёздные войны: Приключения 1».
7 — вышла книга «Star Wars Stealth Mission: Book and Model ».
7 — вышла книга «Star Wars: Where's the Wookiee 2?».
12 — вышла книга «Star Wars: The Empire Strikes Back Notebook Collection».
13 — вышел комикс «Звёздные войны. Доктор Афра 12: Колоссальная прибыль, часть 4».
13 — вышел комикс «Звёздные войны 36: Месть астромеха».
19 — вышел сборник комиксов «Звёздные войны: Дарт Мол».
20 — вышел комикс «Звёздные войны: Капитан Фазма, часть 2».
20 — вышел комикс «Звёздные войны. По Дэмерон 19: Военные истории, часть 3».
20 — вышел комикс «Звёздные войны: Ежегодник 3».
20 — вышел комикс «Звёздные войны: Приключения 2».
26 — вышла книга «Звёздные войны: Истории Трилогии приквелов».
27 — вышел комикс «Звёздные войны. Джедаи Республики: Мейс Винду, часть 2».
28 — вышла книга «Зеб спешит на помощь» в твёрдом переплёте.
Октябрь
3 — выйдет книга «William Shakespeare's The Force Doth Awaken».
3 — выйдет книга «Star Wars Coding Projects».
3 — выйдет сборник рассказов «From a Certain Point of View».
3 — выйдет книга «Ultimate Lego Star Wars» (США).
3 — выйдет книга «Join the Resistance: Escape from Vodran».
3 — выйдет комикс «Star Wars: A New Hope Cinestory Comic (hardcover)».
4 — выйдет комикс «Звёздные войны: Капитан Фазма, часть 3».
4 — выйдет комикс «Звёздные войны. Дарт Вейдер, тёмный лорд ситхов 6».
4 — выйдет комикс «Звёздные войны 37: Среди звёзд, часть 4».
5 — выйдет книга «Millennium Falcon: Book and Mega Model».
5 — выйдет книга «Ultimate Lego Star Wars» (Великобритания).
11 — выйдет комикс «Звёздные войны. Доктор Афра 13: Колоссальная прибыль, часть 5».
11 — выйдет комикс «Звёздные войны: Приключения 3».
15 — по телеканалу Disney XD будет показан телевизионный фильм «Звёздные войны. Повстанцы: Герои Мандалора».
17 — выйдет сборник комиксов «Звёздные войны. Приключения: Выпуск 1».
17 — выйдет книга «Forces of Destiny: Tales of Hope & Courage».
18 — выйдет комикс «Звёздные войны: Капитан Фазма, часть 4».
18 — выйдет комикс «Звёздные войны. По Дэмерон 20».
22 — по телеканалу Disney XD будет показан эпизод «Во имя восстания».
24 — выйдет книга «Приключения в Диком Пространстве: Холод» (издание Disney–Lucasfilm Press).
24 — выйдет книга «Stormtroopers: Beyond the Armor».
24 — выйдет сборник комиксов «Звёздные войны: Кричащая цитадель».
25 — выйдет комикс «Звёздные войны. Джедаи Республики: Мейс Винду, часть 3».
29 — по телеканалу Disney XD будет показан эпизод «Оккупация».
29 — по телеканалу Disney XD будет показан эпизод «Полёт Защитника».
31 — выйдет книга «Легенды о Люке Скайуокере».
31 — выйдет сборник комиксов «Звёздные войны. По Дэмерон: Том 3. Ушедшая легенда».
Ноябрь
1 — выйдет книга «Star Wars: The Rebel Files – Deluxe Edition».
7 — выйдет книга «Star Wars: Absolutely Everything You Need to Know, Updated and Expanded».
07 — выйдет комикс «Star Wars Rebels: Path of the Jedi Cinestory Comic».
11 — выйдет книга «Star Wars: Play-a-Sound».
14 — выйдет книга «Star Wars: BB-8 Deluxe Book and 3D Wood Model».
14 — выйдет книга «Star Wars: A-Wing Deluxe Book and 3D Wood Model».
17 — выйдет игра «Star Wars Battlefront II» на PlayStation 4, Xbox One и PC.
28 — выйдет сборник комиксов «Star Wars Legends Epic Collection: Rise of the Sith Volume 2».
Декабрь
1 — выйдет книга «Звёздные войны: Гикциклопедия».
1 — выйдет книга «Star Wars: Build a Droid - Sticker Activity Book».
5 — закончится выпуск продукции в рамках издательской программы От истоков к «Последним джедаям»..
5 — выйдет сборник комиксов «Звёздные войны: Выпуск 6 - Среди звёзд».
5 — выйдет роман «Канто-Байт».
15 — The Walt Disney Company выпустит фильм «Звёздные войны. Эпизод VIII: Последние джедаи».
15 — выйдет книга «5-Minute Star Wars Stories Strikes Back».
15 — выйдет книга «Star Wars: The Last Jedi Book and Model – Make Your Own TIE Silencer».
15 — выйдет книга «Star Wars: The Last Jedi Sound Book».
15 — выйдет книга «Star Wars: The Last Jedi Activity Book with Stickers».
15 — выйдет книга «Star Wars: The Last Jedi Ultimate Sticker Collection».
15 — выйдет книга «Star Wars: The Last Jedi: Heroes of the Galaxy».
15 — выйдет книга «The Star Wars Cookbook: BB-Ate».
15 — выйдет книга «Последние джедаи: Эскадрилья «Кобальт»».
15 — выйдет книга «Star Wars: The Last Jedi: The Visual Dictionary».
15 — выйдет новеллизация Звёздные войны: Последние джедаи".
15 — выйдет книга «Искусство «Звёздных войн»: Последние джедаи».
15 — выйдет книга «Странствие Рей».
15 — выйдет книга «Чуи и порги».
15 — выйдет книга «Задание Роуз и Финна».
15 — выйдет книга «Star Wars: The Last Jedi: Incredible Cross-Sections».
15 — выйдет книга «The Moviemaking Magic of Star Wars Creatures + Aliens».
19 — выйдет сборник комиксов «Star Wars Legends Epic Collection: The New Republic Volume 3».
19 — выйдет сборник комиксов «Rogue One: A Star Wars Story (paperback)».
26 — выйдет книга «Star Wars: The Last Jedi: Bomber Command».]]></text>
</doc>
