<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/2018_%D0%B3%D0%BE%D0%B4]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[2018 год]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Годы (реальный мир)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[2018 год]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Список событий 2018 года, связанных со вселенной «Звёздных войн».
Январь
2 — вышла книга «The Big Golden Book of Aliens and Creatures».
2 — вышла книга «Силы судьбы. Дерзкие приключения: Хроники Леи».
3 — вышел комикс «Звёздные войны 41: Пепел Джеды, часть 4».
3 — вышел комикс «Звёздные войны. Приключения: Силы судьбы. Лея».
10 — вышел комикс «Звёздные войны. Дарт Вейдер, тёмный лорд ситхов 10: Умирающий свет, часть 4».
10 — вышел комикс «Звёздные войны. Приключения: Силы судьбы. Рей».
15 — вышла книга «Star Wars: The Last Jedi Look and Find».
17 — вышел комикс «Звёздные войны 42: Пепел Джеды, часть 5».
17 — вышел комикс «Звёздные войны. Приключения: Силы судьбы. Гера».
17 — вышел комикс «Звёздные войны. Приключения 6».
19 — умерла Эллисон Шермур.
24 — вышел комикс «Звёздные войны. По Дэмерон 23: Найденная легенда, часть 4».
24 — вышел комикс «Звёздные войны. Приключения: Силы судьбы. Асока и Падме».
30 — вышел сборник комиксов «Star Wars Legends Epic Collection: Legacy Volume 2».
30 — вышла книга «Star Wars Insider: Icons of the Galaxy».
30 — вышло издание романа «Траун» в мягком переплёте.
31 — вышел комикс «Звёздные войны. Доктор Афра 16: Вновь сведённые, часть 3».
31 — вышел комикс «Звёздные войны. Последние джедаи — ДиДжей: Разыскивается».
31 — вышел комикс «Звёздные войны. Приключения: Силы судьбы. Роуз и Пейдж».
Февраль
2 — вышел «The Best of Star Wars Insider: Scoundrels and Rogues».
7 — вышел комикс «Звёздные войны: Траун, часть 1».
7 — вышел комикс «Звёздные войны 43: Пепел Джеды, часть 6».
8 — вышел «Yoda's Puzzles».
14 — вышел комикс «Звёздные войны. По Дэмерон 24: Найденная легенда, часть 5».
14 — вышел комикс «Звёздные войны. Дарт Вейдер, тёмный лорд ситхов 11: Правило пяти, часть 1»
14 — вышел комикс «Star Wars Adventures 7».
20 — вышел сборник комиксов «Star Wars: Doctor Aphra Volume 2: Doctor Aphra and the Enormous Profit».
21 — вышел комикс «Звёздные войны. Доктор Афра 17: Вновь сведённые, часть 4».
28 — вышел комикс «Звёздные войны. Дарт Вейдер, тёмный лорд ситхов 12: Правило пяти, часть 2».
Март
3 — вышел «Star Wars: The Last Jedi: Rose Tico: My Resistance».
6 — вышел новеллизация фильма «Звёздные войны: Последние джедаи».
6 — вышел детская новеллизация фильма «Звёздные войны: Последние джедаи».
6 — вышел сборник комиксов «Star Wars: Jedi of the Republic—Mace Windu (TPB)».
6 — вышел «Силы судьбы. Дерзкие приключения: Хроники Рей».
6 — вышел «Последние джедаи» (книга и CD).
27 — вышел «Star Wars: The Last Jedi — The Official Debrief».
Апрель
3 — вышел «Star Wars: Encyclopedia of Starfighters and Other Vehicles».
3 — вышел «Star Wars Legends Epic Collection: The Clone Wars Volume 2».
9 — вышел «Звёздные войны. Световые мечи: Путеводитель по оружию пользователей Силы».
17 — вышел «Star Wars: A New Hope — The 40th Anniversary».
17 — вышел сборник комиксов «Star Wars Volume 7: The Ghosts of Jedha».
24 — вышел «Star Wars Adventures: Forces of Destiny (TPB)».
24 — вышел сборник комиксов «Star Wars: Darth Vader: Dark Lord of the Sith Volume 2 — Legacy's End».
24 — вышел «Star Wars: Return of the Jedi Notebook Collection».
24 — вышел «LEGO Star Wars: Brick Adventures 1: Stormtrooper Class Clowns».
Май
1 — вышел «Star Wars Block: Over 100 Words Every Fan Should Know».
1 — вышел «Lost Stars manga».
1 — вышел «Star Wars: Origami».
8 — вышел «The Best of Star Wars Insider: The Might of the Empire».
15 — вышел «Color Your Own Star Wars: Han Solo».
25 — Lucasfilm Ltd. и The Walt Disney Company выпустили фильм «Хан Соло. Звёздные войны: Истории».
25 — вышел «The Art of Solo: A Star Wars Story».
27 — вышел «The Best of Star Wars Insider: Masters of Visual Effects».
29 — вышел «Solo: A Star Wars Story — The Official Collector's Edition».
Июнь
05 — вышел «Star Wars Legends Epic Collection: The Empire Volume 4».
05 — вышел «LEGO Star Wars: Choose Your Path».
19 — вышел «Star Wars Adventures Volume 3: Endangered».
26 — вышел роман «Траун: Альянсы».
Июль
3 — вышел «Звёздные войны: Документы повстанцев».
3 — вышел «Star Wars Maker Lab: 20 Galactic Science Projects».
10 — вышел «William Shakespeare's The Last Jedi».
24 — вышел «The Best of Star Wars Insider Volume 10».
31 — вышел «Jedi Academy: The Principal Strikes Back».
31 — вышел «Are You Scared, Darth Vader?».
Сентябрь
4 — вышел графический роман «Star Wars: A New Hope — Graphic Novel Adaptation».
4 — вышел «Star Wars Cookbook».
4 — вышел комикс «Star Wars: Return of the Jedi Cinestory Comic».
11 — вышел сборник комиксов «Star Wars: The Classic Newspaper Comics Volume 3».
18 — вышел книга «Присоединяйся к Сопротивлению 3».
18 — вышел «Star Wars Seasonal Storybook».
18 — вышел «Galactic Adventures Storybook».
23 — умер Гари Кёрц.
25 — вышел графический роман «Звёздные войны. Последние джедаи: Графический роман».
Октябрь
2 — вышел «Be More Vader».
2 — вышел «Be More Yoda».]]></text>
</doc>
