<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/23_%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BB%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[23 апреля]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Апрель]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[23 апреля — 113-й день года (114-й в високосные годы) в григорианском календаре. До конца года остаётся 252 дня.
1930 — родился Алан Оппенгеймер.
1970 — родился Эндрю Крайсберг.
1971 — родился Дэниел Бретт Уайсс.
1977 — родился Нил Хеллегерс.
1979 — родилась Джейми Кинг.
1980 — публикация журнала Star Wars Weekly 113.
1996 — выпущен саундтрек «Тени Империи».
1996 — публикация комикса «Осколок кристалла власти, часть 3»
2002 — публикация романа «Звёздные войны. Эпизод II: Атака клонов» и детского романа «Звёздные войны. Эпизод II: Атака клонов».
2002 — публикация книги Star Wars: Attack of the Clones Incredible Cross-Sections.
2002 — публикация книги The Art of Star Wars Episode II: Attack of the Clones.
2002 — публикация книги Star Wars Episode II: Attack of the Clones Movie Scrapbook.
2002 — публикация книги Anakin: Apprentice.
2002 — публикация книги «Боба Фетт: Сражаться, чтобы выжить».
2002 — публикация книги I Am a Jedi Apprentice.
2002 — публикация книг «Странствия джедая: Путь ученика» и «Странствия джедая: По следам джедая».
2002 — публикация книги «Новая иллюстрированная энциклопедия. Персонажи».
2002 — публикация книги The Skywalker Family Album.
2002 — публикация «звуковой дорожки «Звёздные войны. Эпизод II: Атака клонов»».
2002 — публикация настольной игры Star Wars: Jedi Unleashed.
2002 — публикация карточной игры Star Wars Trading Card Game.
2008 — публикация комикса «Звёздные войны. Тёмные времена 10: Параллели, часть 5».
2008 — публикация комикса «Звёздные войны. Рыцари Старой Республики 27: Вектор, часть 3».
2008 — публикация комикса «Звёздные войны. Наследие 22: Ярость Дракона».
2008 — публикация рассказа «Над пропастью».
2010 — эфир эпизода «Смертельная ловушка».
2010 — публикация комикса The Old Republic, Blood of the Empire Act 1: Shades of the Sith.
2010 — умер Эйдзи Кусухара.
2013 — публикация книги Vader's Little Princess.
2014 — публикация сборника Omnibus: Knights of the Old Republic Volume 3.
2014 — публикация комикса «Звёздные войны. Наследие 14: Разыскивается: Аня Соло, часть 4».
2018 — официальное прекращение поддержки игры Star Wars: Force Collection.
2019 — публикация Star Wars Battle Cries: Creatures vs. Aliens: Sounds from the Showdown.
Внешние ссылки
Апрель 23 в русской Википедии]]></text>
</doc>
