<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/Atari_2600]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Atari 2600]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Игровые платформы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Atari 2600 (исходное название Atari VCS) — игровая приставка второго поколения, выпущенная компанией Atari в октябре 1977 года, самая популярная приставка конца 1970-х — начала 1980-х годов. В 1982 году для данной приставки была выпущена первая официальная игра по вселенной «Звёздных войн».
Описание
В качестве центрального процессора в приставке использовался MOS Technology 6507, работающая на частоте 1,19 МГц. Atari 2600 была первой массовой приставкой, использующей игровые картриджи: использовался недорогой интерфейс картриджей который имел только 12 адресных линий, что приводило к возможности использования только 4 Кб памяти картриджа (более поздние игры обходили это ограничение через переключение банков). Графикой, звуковыми эффектами и чтением данных с игровых контроллеров в приставке занимался специализированный чип TIA (Television Interface Adaptor). Консоль имела только 128 байт оперативной памяти и не имела экранного буфера.
Одним из достоинств 2600 над конкурентами, такими как ColecoVision, была возможность изменения настроек по ходу прорисовки. Например, хотя каждый спрайт мог иметь только один цвет, было возможно изменять цвет спрайта по мере его отрисовки.
Приставка обычно поставлялась в комплекте с двумя джойстиками либо двумя paddle-контроллерами и одной игрой. Всего за 1977 — 1983 годы было продано около 40 миллионов лицензионных приставок; кроме того, в продаже имелся её тайваньский аналог Rambo TV Game.
Игры по Звёздным войнам
В 1982 — 1983 годы компания Parker Brothers выпустила серию из трёх видеоигр по вселенной «Звёздных войн»:
Star Wars: The Empire Strikes Back (март 1982)
Star Wars: Jedi Arena (январь 1983)
Star Wars: Death Star Battle (1983)
Четвёртая игра серии, Ewok Adventure, была завершена, то так и не выпущена из-за разногласий создателей и маркетологов; ROM игры стал доступен для широких масс лишь в 2000 году.
В мае 1983 года компания Atari выпустила на игровых автоматах игру Star Wars: The Arcade Game. В том же году, помимо множества других платформ, игра была портирована Parker Brothers и на Atari 2600.
Вышедшая в 1979 году на игровых автоматах видеоигра Star Fire, создававшаяся по фильму «Новая надежда», так и не смогла получить официальной лицензии правообладателей франшизы и в последний момент была официально выпущена вне её с минимальными косметическими изменениями. В 2003 году игра была портирована на Atari 2600.
Для платформы существует ряд модов (hack'ов) видеоигр, переделанных под вселенную «Звёздных войн».
Внешние ссылки
Atari 2600 в русской Википедии
Atari 2600 games на сайте MobyGames]]></text>
</doc>
