<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/C-3PO/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[C-3PO]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Страницы, нуждающиеся во внимании]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки о дроидах]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Протокольные дроиды серии 3PO]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дипломаты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Состав Эндорской ударной команды]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Божества эвоков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Самозванцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Запрограммированные как мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Личный состав группы «Массасси»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Представители Новой Республики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Члены Альянса повстанцев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Члены Сопротивления]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жители Татуина]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[C-3PO, или, как его иногда называли Си-Трипио, а чаще всего просто Трипио, был двуногим человекоподобным протокольным дроидом серии 3PO, созданным для взаимодействия с живыми существами различных рас, и запрограммированным в качестве консультанта по этикету и переводчика. Он свободно владел более чем шестью миллионами форм общения, и за многие десятилетия существования выработал свою собственную манеру поведения и обзавёлся такими индивидуальными чертами как суетливость и беспокойство. Вместе со своим товарищем дроидом-астромехаником R2-D2, C-3PO то и дело оказывался втянут в множество решающих исторических событий в судьбе галактики, и не раз становился её спасителем.
C-3PO был собран из запчастей человеком Энакином Скайуокером, который был рабом, жившим в Мос Эспа, городе на Татуине, что во Внешнем Кольце. Память C-3PO была стерта. Позже его вместе с R2-D2 направили на Альдераанский корабль Тантив IV, который принадлежал сенатор Бейлу Органе. Там дроиды отслужили 19 лет. В какой-то момент в этот отрезок времени, 3PO получил несоответствующую его корпусу обшивку на правой ноге.
Позже они оказались втянуты в Галактическую гражданскую войну, когда Лея Органа из Альянса повстанцев поручила им доставить копию планов Звезды Смерти мастеру-джедаю Оби-Вану Кеноби на Татуин. После встречи с сыном Скайуокера Люком и контрабандистом Ханом Соло, дроиды помогли спасти принцессу Лею с имперской Звезды Смерти. Они стали постоянными спутниками этой троицы из Альянса и помогли им победить Империю и восстановить свободу в галактике. C-3PO внес неоценимый вклад в победу, убедив эвоков оказать повстанцам поддержку во время битвы при Эндоре.
После Битвы при Эндоре С-3РО продолжил служить Скайуокеру и Хану Соло во времена Новой Республики. Спустя примерно тридцать лет после битвы при Эндоре, C-3PO служил в качестве помощника Лее Органе, которая стала генералом Сопротивления, частной военной группы, выступающей против Первого ордена, военной хунтой, эмулируемой Старой Империи. В это время C-3PO был оборудован красной левой рукой, а его база данных переводчика была обновлена до семи миллионов форм общения.
Биография
Создание
После создания он служил протокольным дроидом для главного переговорщика системы Манакрон. Кроме того, позже он утверждал, что его первой работой было бинарное программирование грузоподъемников, которые, по его словам, были во многом похожи на влагоуловители.
Служба Энакину Скайуокеру]]></text>
</doc>
