<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/Jedi_Council]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Jedi Council]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Статьи с утверждениями без источников]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Веб-сайты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Jedi Council», также известный как JC или Джей-си (др. вариант — джиси) — русскоязычный электронный портал, в прошлом — один из самых популярных сайтов[источник?], посвящённых «Звёздным войнам». Одним из особенностей портала являются эксклюзивный дизайн, достаточно развёрнутый форум, база, содержащая более пятисот статей о ЗВ, и собственный файловый архив. Также на сайте имеется сообщество фан-переводчиков под названием «Гильдия Архивистов», известная работой над серией комиксов Рыцари старой Республики и множеством романов. Портал сотрудничает с сайтами Star Wars Комикс, Логовом Голодного Эвока и Sweu.
История
13 февраля 2004 года на игровом портале Игромания был сформирован клан по тематике «Звёздных войн». Ничто не предвещало его яркого будущего, поскольку на тот момент это был лишь один из многочисленных кланов, непримечательный и мало выдающийся. Однако были приложены усилия для его создания, первый член клана под ником Гризли, вдохновлённый идеей быть основателем, вскоре собрал команду единомышленников, таких же фанатов, как он сам. Эти события произошли за два февральских дня и стали начальной точкой зарождения «Jedi Council». Несколько месяцев клан был подвержен внутренним и внешним проблемам, включая угрозы развала, однако он всё же был сохранён.
1 мая 2004 года клан перешёл на собственный сайт с адресом jedi-council.com.ru. Основную работу по его созданию проделал участник под ником Пахан, в шутку называвший себя «Дартом Админом». Но эта версия была неудобна для использования, и спустя полгода появился новый адрес jcouncil.net, существующий и по сей день. Однако и с ним возникли проблемы — так на какое-то время с доменом была потеряна связь, и лишь 29 июня 2005 года Пахан смог открыть новую версию сайта с новым дизайном. Всё это время активно развивался и клан, принимая всё новых и новых участников, пополнялся сообщениями форум и создавались не слишком большие, но в меру познавательные статьи по саге «Звёздных войн».
Первое время портал мог похвастаться больше интересными людьми, чем собственным содержимым. К тому времени клан «Jedi Council» был уже группой администраторов и модераторов одноимённого сайта. Одной из особенностей портала на тот момент была специальная программа под названием Jedi Council Database, так называемый файловый архив. 2006 год стал насыщенным для «Jedi Council», появилось несколько первых проектов, в том числе фан-фикшен и Гильдия переводчиков, активно пополнялся раздел статей, а также были придуманы награды для участников форума. Свой вклад внёс и участник V-Z, прославившийся фанфиками и несколькими аналитическими статьями. Постепенно на форуме создавались и редактировались новые разделы, проводились интересные конкурсы, а некоторые участники из Москвы и Санкт-Петербурга проводили собственные мероприятия по встречам вне Интернета.
В середине 2007 года был создан блог на livejournal.com, однако после июля перестал функционировать, хотя ещё сохранился. Вскоре основатель Гризли покинул сайт, мотивируя это тем, что его интерес к «Звёздным войнам» иссяк. До конца года обновился контингент клана, а раздел статей пополнился несколькими крупными и интересными работами. Развивалась на «Jedi Council» и ролевая игра, привлёкшая многих участников, в том числе и новых. В мае 2008 года появились новые трудности: сайт был полностью взломан и стёрт. И хотя после он был восстановлен, позже возникли проблемы вследствие пользования нелицензионным программным обеспечением сайта, впрочем, всё-таки улаженные.
В июле 2008 года произошло одно из самых главных событий в истории портала. Гильдия переводчиков была переименованная в Гильдию Архивистов и значительно расширилась, как по численному составу, так и по функциям. Уже тогда «Jedi Council» активно сотрудничал с другими ресурсами по «Звёздным войнам», включая Star Wars Timeline. Открывшийся недавно портал Star Wars Комикс, собиравшийся стать местом сбора всех русскоязычных комиксов саги, в качестве дебюта перевёл первый комикс The Force Unleashed, и участие в работе приняли также члены Гильдии Архивистов.
С сентября по ноябрь велись очередные технические работы, после которых сайт переехал на новый хост. Гильдия Архивистов взялась за перевод комиксов Рыцарей Старой Республики и за сканирование текстов англоязычных книг с целью их размещения в Логове Голодного эвока. В сообщество вошли новые люди, в том числе Sithoid, Gilad и Алекс Маклауд. Постепенно портал прославился именно благодаря деятельности Гильдии. С начала 2009 года была проведена масса новых конкурсов, а также встреч участников сайта. Сформировался новый проект под названием «JC-подкасты», представлявший из себя видео и аудио-комментарии к тем или иным важным темам по вселенной.
Наполнялся и файловый архив, включавший в себя не только комиксы на русском языке, но и различные моды для игр, аудиокниги и даже вырезанные сцены из всех эпизодов. Поскольку ресурс «Jedi Code», выкладывавший англоязычные комиксы, стал испытывать проблемы, эту функцию взял на себя «Jedi Council». В начале 2010 года запустился проект «JC-Wiki» и произошли изменения в составе Гильдии Архивистов и возобновилось сотрудничество с возрождённым сайтом Расширенная вселенная. В мае Гильдией была выпущена русскоязычная версия книги Дарт Бэйн: Династия зла, перевод которой занял три месяца. Также появились переводы множества выпусков серий комиксов Рыцари Старой Республики, Республика, Империя и других.
Осенью 2010 года был проведён масштабный конкурс переводов, целью которого было выявить лучших фан-переводчиков, чтобы пригласить их для участия в переводе книги Ночи Корусанта I: Сумерки джедаев. Оценки проводились по всевозможным критериям, включая знание вселенной и наличие стилистических ошибок, а в жюри конкурса вошли самые опытные члены Гильдии Архивистов. В результате было проверено шестнадцать присланных работ, из которых выделили три самые лучшие. К новому году было смонтировано шутливое видеобращение императора Палпатина «к своему народу». В 2011-м Гильдия Архивистов перевела Сумерки джедаев, а вместе с ним и Реван, и выпустила несколько обширных аналитических статей,, в том числе и рецензии на книги. На нынешний момент «Jedi Council» известен также переводами многочисленных комиксов. 2012-ый же год, благодаря переводу романа Звёздные войны: Дарт Плэгас стал для портала и Гильдии Архивистов пиком славы.
2013-й год ознаменовался переводами романов Негодяи и Тысячелетний Сокол, интервью с Райдером Виндемом и Джоном Джексоном Миллером, а также основанием собственной гильдии в видеоигре Star Wars: The Old Republic. Август же сего года прошёл запомнился посещением множества участников форума фестиваля поклонников «Звёздных войн» в германском городе Эссене. А в 2014-м, помимо десятилетия Клана и изменений в его составе, летом была проведена Неделя Расширенной Вселенной. В ходе последней были представлены несколько статей, связанных с РВ, а также русскоязычная версия Книги ситхов, переведённой и оформленной вне Гильдии Архивистов участниками JC. В конце года русскоязычный фэндом «Звёздных войн» потрясло яркое событие: возвращение книг по ЗВ в издательстве от Азбуки и в сотрудничестве с Гильдией Архивистов JC, при этом «Негодяи» и «Кеноби» обзавелись анонсами на январь-февраль 2015-го года.
Преимущества и недостатки
На форуме «Jedi Council» можно обсудить абсолютно любую тему, связанную со «Звёздными войнами», а также познакомиться с другими фанатами. Периодически проводятся различные конкурсы, включая викторины типа «Своя игра», конкурсы рисунков и фан-фикшена. В качестве разнообразия люди на форуме, исполняющие функции журналистов, берут интервью у выдающихся пользователей. Работают на «Jedi Council» и такие проекты, как JC-подкасты и JC-магазин. Активно работает и новостная лента, представляющая события не только из вселенной, но и из фэндома по ней. За достаточно долгое существование портала сформировался крепкий и дружный коллектив наподобие семьи. Большинство участников негативно относятся к мультсериалу Войны клонов и положительно — к видеоигре Knights of the Old Republic.
Интерес к основной теме форума — «Звёздным войнам» — немного угасал в связи с определёнными событиями. Отдельные пользователи, давно зарегистрированные на форуме, отдают предпочтения обсуждению других тем. Если на первых порах «Jedi Council» приглашал фанатов любых возрастов и мнений, то сейчас сайт больше стремится к талантливым людям: вместе с порталом вырос и основной коллектив форума, включая Клан и Гильдию Архивистов, а времена неистового влечения к «Звёздным войнам» прошли. Однако ближе к концу 2014-ого из-за скорой близости эпизода VII, а в особенности после выхода первого тизера «Пробуждения Силы», возобновилось активное обсуждение ЗВ-разделов.
Гильдия Архивистов
Гильдия Архивистов Jcouncil.net является сообществом переводчиков, которое занимается, в основном, переводом и локализацией комиксов и написанием статей. Некоторые члены Гильдии также занимают высокую должность на других порталах по «Звёздным войнам», например, Gilad, являющийся администратором ресурса Расширенная вселенная; на форуме «Jedi Council» он, кроме членства в Гильдии, занимает и модераторскую должность. Администратор ресурса Star Wars Комикс Sithoid, также состоящий в Гильдии, публикует на своём сайте переведённые комиксы. У сообщества есть несколько должностей, отличающихся обязанностями и навыками, однако попасть туда непросто ввиду высоких требований.
Раздел статей
На «Jedi Council» можно найти обширную базу из более пятисот статей, содержащих информацию о разного рода элементах из вселенной: о персонажах, о технике, о расах и о многом другом. Однако несколько десятков статей требуют доработки и переработки, и около половины содержат устаревшую информацию, что связано с датой выкладывания статей: некоторые из них датируются за 2006 год. Но несомненной особенностью являются так называемые аналитические статьи, являющиеся, в основном, обзорами и рецензиями тех или иных материалов по «Звёздным войнам», чаще всего, игр и книг.]]></text>
</doc>
