<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/Lucasfilm_Ltd]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Lucasfilm Ltd]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Статьи с утверждениями без источников]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Компании Лукаса]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Lucasfilm Ltd. (LFL) — американская кинокомпания, основанная Джорджем Лукасом в 1971 году в округе Марин, Калифорния. Лукас является действующим председателем компании, а президентом и CEO является Мишлин Чау.
Название Lucasfilm Джордж Лукас использовал и до официальной регистрации, например, в документальном фильме «Кинематографист» (1968)
Наибольшую известность кампании принесли: киноэпос «Звёздные войны» и кинотетралогия об Индиане Джонсе, однако компания также выпускала и другие кассовые фильмы, такие как, к примеру, «Американские граффити». Так же она известна как один из лидеров в области разработки новых технологий для кинематографа, спецэффектов, звука и компьютерной анимации. Компания активно делится своим опытом и оказывает помощь сторонним студиям. В настоящее время, из-за возросших бюджетов, Lucasfilm отошла от производства крупнобюджетных фильмов и сконцентрировала свои силы на телевизионном формате.
В июле 2005 года, подразделения Lucasfilm, отвечающие за маркетинг, онлайн и лицензирование, переехали на новое место, в Letterman Digital Arts Center, расположенный в Пресидио, Сан-Франциско. Таким образом комплекс разделили подразделения Industrial Light & Magic и LucasArts.
В июне 2012 года в «Star Wars Insider 135» было объявлено о том, что Кэтлин Кеннеди, бывший президент Гильдии продюсеров Америки, займёт должность сопредседателя Lucasfilm Ltd., после того, как Джордж Лукас оставит свой пост в связи с уходом на пенсию. Также было сказано, что после ухода, Лукас сохранит место сопредседателя совета директоров и останется генеральным директором Lucasfilm. 30 октября 2012 года стало известно, что компания The Walt Disney Company приобрела Lucasfilm за 4.05 млрд. долларов США.
21 декабря 2012 года, сделка по покупке The Walt Disney Company компании Lucasfilm была официально завершена.
Подразделения компании
Lucasfilm была реорганизована, с целью объединить все компании под единым руководством Lucasfilm. Таким образом компания разделена на семь подразделений:
Lucasfilm - производство и выпуск фильмов и телевизионной продукции
Lucas Digital - компания состоящая из ILM и Skywalker Sound. В связи с реорганизацией эта компания может в скором времени может прекратить существование.
Industrial Light & Magic - цифровые и визуальные эффекты для индустрии развлечений
Skywalker Sound - пост-продакшн обработка звука для индустрии развлечений
Lucasfilm Animation и Lucasfilm Animation Singapore - студии цифровой анимации для фильмов, телевизионный проектов и игр.
LucasArts - игровое подразделение, занимающееся разработкой и изданием интерактивного программного обеспечения.
Lucas Licensing - лицензирования и сбыт продукции, выпускаемой под лицензиями «Звёздные войны», «Индиана Джонс» и других проектов Lucasfilm
Lucas Learning - производство технологической базы для образовательный материалов в системе K-12
LucasBooks - издательство находящееся од началом Lucasfilm и части Lucas Licensing
Lucas Online - онлайн подразделение, отвечающее за развлечения, справочники, образование и электронную коммерцию продукции Lucasfilm
Бывшие подразделения
Компании вышедшие из под покровительства Lucasfilm:
Avid Technology, Inc.[источник?]
Black Falcon Ltd. – занимались мерчендайзингом продукции Lucasfilm до полного слияния с ней в декабре 1979
Pixar Animation Studios – компания по разработке компьютерной анимации (продана Стиву Джобсу в 1986 году)
THX, Ltd. – звуковые системы для кинотеатров (отделилась в 2002 году)
Руководство
Джордж Лукас: председатель
Мишлин Чау: президент и генеральный директор
Гэйл Карри: вице-президент и генеральный менеджер Lucasfilm Animation
Крисси Ингленд: президент Industrial Light & Magic
Гленн Кисер: вице-президент и генеральный менеджер Skywalker Sound
Говард Роффман: президент Lucas Licensing
Jim Ward:президент LucasArts и старший вице-президент Lucasfilm
Производство
Фильмы
THX 1138 (1971)
Американские граффити (1973)
Звёздные войны. Эпизод IV: Новая надежда (1977)
More American Graffiti (1979)
Тень воина (1980)
Звёздные войны. Эпизод V: Империя наносит ответный удар (1980)
Жар тела (1981)
Индиана Джонс: В поисках утраченного ковчега (1981)
Звёздные войны. Эпизод VI: Возвращение джедая (1983)
Twice Upon a Time (1983)
Индиана Джонс и Храм судьбы (1984)
Мисима: жизнь в четырёх главах (1985)
Latino (1986)
Лабиринт (1986)
Говард-утка (1986)
Земля до начала времён (1988)
Такер: Человек и его мечта (1988)
Уиллоу (1988)
Индиана Джонс и последний крестовый поход (1989)
Убийства на радио (1994)
Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза (1999)
Звёздные войны. Эпизод II: Атака клонов (2002)
Звёздные войны. Эпизод III: Месть ситхов (2005)
Индиана Джонс и Королевство хрустального черепа (2008)
Красные хвосты (2010)
Звёздные войны. Эпизод VII (2015)
Television
The Star Wars Holiday Special (1978)
Караван смельчаков. Приключения эвоков (1984)
Эвоки. Битва за Эндор (1985)
Звёздные войны: Дроиды (1985-1986)
Звёздные войны: Эвоки (1985-1987)
Хроники молодого Индианы Джонса (1992-1996)
Звёздные войны: Войны клонов (2003-2005)
Звёздные войны: Войны клонов (2008-2013)
Звёздные войны: Повстанцы (2014)
Звездный войны: В объезд (date unknown)
Звездный войны: Underworld (date unknown)]]></text>
</doc>
