<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/OWO-1]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[OWO-1]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Члены Торговой федерации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дезактивированные в 32 ДБЯ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Боевые дроиды-командиры OOM]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[OWO-1 — боевой дроид-командир OOM, произведённый компанией «Боевые автоматы Бактоид» для службы в армии дроидов Торговой федерации. В 32 ДБЯ дроид находился на «Саак'аке», одном из крейсеров Федерации, участвовавших в блокаде планеты Набу. Находясь на борту «Саак'ака», отряд OWO-1 получил приказ уничтожить останки двух республиканских послов, мастера-джедая Квай-Гона Джинна и его падавана Оби-Вана Кеноби, якобы отравленных ядовитыми парами диоксиса. Джедаи, однако, сумели пережить покушение на свои жизни и перебить весь прибывший отряд боевых дроидов, включая его командира.
Биография
OWO-1, боевой дроид-командир OOM, был произведён компанией «Боевые автоматы Бактоид» в последние годы существования Галактической Республики. В 32 ДБЯ он уже состоял в войсках Торговой федерации, когда та оккупировала мирную планету Набу, протестуя против налогообложения гиперпространственных маршрутов, введённого по решению Галактического Сената. Во время оккупации OWO-1 и его отряд дроидов-охранников OOM находились на борту линейного корабля типа «Барышник» под названием «Саак'ак».
Верховный канцлер Республики Финис Валорум, надеясь решить конфликт мирным путём, отправил на переговоры с озлобленной Федерацией двух своих послов, мастера-джедая Квай-Гона Джинна и его падавана Оби-Вана Кеноби. Когда джедаи высадились на «Саак'аке», вице-король Торговой федерации Нут Ганрей получил от своего тайного союзника, Тёмного лорда ситхов Дарта Сидиуса, приказ ликвидировать послов, к чему трусливый неймодианец незамедлительно приступил. Конференц-зал, в котором Квай-Гон и Оби-Ван ожидали прибытия Ганрея, был быстро заполнен ядовитым газом диоксисом, убивавшим при вдохе. Решив, что с джедаями покончено, Ганрей приказал отряду OWO-1 избавиться от компрометирующих Торговую федерацию трупов.
Перед тем как войти в конференц-зал, OWO-1 выпустил оттуда встретившего послов протокольного дроида TC-14. Вопреки ожиданиям Ганрея, джедаи пережили покушение на свои жизни и теперь были намерены сражаться до последнего. Активировав свои световые мечи, Квай-Гон и Оби-Ван накинулись на пришедший в замешательство отряд OWO-1 и превратили его в груду железного металлолома. Командир отряда не избежал общей участи. Хотя мирная попытка джедаев снять с Набу блокаду не увенчалась успехом, планета всё равно была освобождена в ближайшем будущем.
Программирование
OWO-1 был боевым дроидом-командиром с мужским программированием, выкрашенным в бежевый и жёлтый цвет. Как и все боевые дроиды B1, он был высотой 1,93 метра. На спине у OWO-1 были прикреплены две длинные антенны, при помощи которых он мог быстро налаживать связь с центральным компьютером управления или с другими дроидами. Во время своего последнего задания командир был вооружён бластерной винтовкой E-5, которая, однако, не спасла своего владельца в бою с джедаями.
За кулисами
OWO-1 был создан для фильма Джорджа Лукаса «Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза», выпущенного в 1999 году. Персонаж ненадолго появляется в начале фильма, произносит там несколько реплик и вскоре уничтожается. Дроид получил свой номер в Theed Palace Limited — наборе карточной игры Star Wars Customizable Card Game. В комиксной адаптации «Скрытой угрозы» OWO-1 и весь его отряд предстают обычными боевыми дроидами B1, целиком выкрашенными в бежевый цвет.]]></text>
</doc>
