<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/SSA-306]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[SSA-306]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Члены Торговой федерации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Боевые дроиды-охранники OOM]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дезактивированные в 32 ДБЯ]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[SSA-306 — боевой дроид-охранник серии OOM, произведённый компанией «Боевые автоматы Бактоид» и служивший Торговой федерации во время Вторжения на Набу в 32 ДБЯ. SSA-306 был одним из тех боевых дроидов, которым поручили доставить королеву Набу Падме Амидалу Наберри в Четвёртый лагерь — созданную дроидами тюрьму. По пути в лагерь эскорт королевы был атакован мастером-джедаем Квай-Гоном Джинном и его падаваном, Оби-Ваном Кеноби. Джедаи с лёгкостью уничтожили всех дроидов, включая SSA-306.
Биография
SSA-306 был боевым дроидом-охранником OOM, произведённым компанией «Боевые автоматы Бактоид» для службы в армии дроидов Торговой федерации. Боевой дроид уже числился в составе армии на момент 32 ДБЯ, когда Торговая федерация оккупировала мирную планету Набу, не желая платить налоги, наложенные Галактическим Сенатом на гиперпространственные маршруты. После того как переговоры с двумя послами Республики, мастером-джедаем Квай-Гоном Джинном и его падаваном Оби-Ваном Кеноби, провалились, силы федерации высадились на поверхности Набу и успешно взяли её столицу, Тид. В конце битвы SSA-306 было поручено патрулировать окрестности Королевского дворца Тида.
Королева Набу, Падме Амидала Наберри, отказалась подписывать договор с захватчиками, после чего рассерженный вице-король Нут Ганрей распорядился увести её. SSA-306 и ещё семь дроидов повели королеву, губернатора Сио Биббла, капитана Куарша Панаку, нескольких членов Королевских сил безопасности Набу и служанок Падме в Четвёртый лагерь — созданную Торговой федерацией тюрьму. Проходя по улице Тида, эскорт подвергся нападению со стороны Квай-Гона Джинна и Оби-Вана Кеноби, которые пытались любыми средствами сообщить о незаконной интервенции Торговой федерации. Все дроиды, включая SSA-306, были превращены джедаями в груду металлолома.
Характеристика
Корпус SSA-306 был выкрашен в бежевый и красный цвет. В бою он использовал бластерную винтовку E-5, и, как и все остальные боевые дроиды B1, был ростом 1 метр 93 сантиметра. SSA-306 принадлежал к такому типу дроидов, которых мог вывести из строя один лишь бластерный выстрел.
За кулисами
SSA-306 впервые появился в качестве неназванного дроида в фильме Джорджа Лукаса «Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза». Фильм был выпущен в 1999 году. Дроид получил свой серийный номер в Theed Palace Limited — наборе Star Wars Customizable Card Game, произведённом в 2001 году.]]></text>
</doc>
