<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/SSA-1015]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[SSA-1015]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Члены Торговой федерации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Боевые дроиды-охранники OOM]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дезактивированные в 32 ДБЯ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[SSA-1015 — один из боевых дроидов-охранников OOM, служивших Торговой федерации во время блокады Набу в 32 ДБЯ. В ходе этого трагического для планеты события дроид находился на линейном корабле типа «Барышник» под названием «Саак'ак» вместе с руководством Федерации. Отряду SSA-1015 было поручено избавиться от тел двух республиканских послов, мастера-джедая Квай-Гона Джинна и его падавана Оби-Вана Кеноби, после того как они, по предположениям, были отравлены ядовитым диоксисом в конференц-зале «Саак'ака». Джедаям, однако, удалось пережить покушение на свои жизни и уничтожить весь отряд присланных дроидов, включая SSA-1015.
Биография
SSA-1015, запрограммированный как мужчина боевой дроид-охранник серии OOM, был произведён компанией «Боевые автоматы Бактоид» для службы в армии дроидов Торговой федерации. Хотя изначально планировалось, что дроид получит номер SSA-101, в результате производственного сбоя он стал известен как SSA-1015.
В 32 ДБЯ Торговая федерация наложила блокаду на мирную планету Набу, выступая против налогообложения торговых маршрутов, принятого Галактическим Сенатом. SSA-1015 был одним из многих дроидов, находившихся на линейном корабле типа «Барышник» под названием «Саак'ак».
Верховный канцлер Республики Финис Валорум отправил на переговоры с Федерацией двух послов: мастера-джедая Квай-Гона Джинна и его падавана Оби-Вана Кеноби. Высадившись на борту «Саак'ака» джедаи прошли в конференц-зал и начали ожидать там вице-короля Торговой федерации Нута Ганрея. Узнав, что два прибывших посла — джедаи, обеспокоенный Ганрей связался со своим тайным союзником, Тёмным лордом ситхов Дартом Сидиусом, и спросил у него, как лучше поступить с гостями. Сидиус приказал вице-королю избавиться от джедаев, и Ганрей приказал наполнить конференц-зал ядовитым диоксисом.
SSA-1015 был членом отряда боевого дроида-командира OOM OWO-1, которому поручили уничтожить тела погибших джедаев. Федерация не знала, что Квай-Гон и Оби-Ван, используя Силу, смогли пережить покушение на свои жизни. Напав на отряд OWO-1, два джедая уничтожили SSA-1015 и остальных дроидов своими световыми мечами.
Программирование
SSA-1015, дроид-охранник с мужским программированием, был выкрашен в бежевый и красный цвета. Он имел при себе стандартную бластерную винтовкой E-5 и, как и все боевые дроиды B1, был ростом 1,93 метра. Программирование SSA-1015 сделало дроида уверенным в победе над джедаями, хотя охраннику так и не удалось нанести им поражение.
За кулисами
SSA-1015 впервые появился в фильме Джорджа Лукаса «Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза», выпущенном в 1999 году. Персонаж ненадолго появляется в первых сценах картины и там же уничтожается. Дроид получил номер SSA-1015 в Theed Palace Limited — наборе карточной игры Star Wars Customizable Card Game.]]></text>
</doc>
