<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/SSA-719]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[SSA-719]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Члены Торговой федерации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Боевые дроиды-охранники OOM]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дезактивированные в 32 ДБЯ]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[SSA-719 — боевой дроид-охранник серии OOM, произведённый компанией «Боевые автоматы Бактоид» и сражавшийся за Торговую федерацию во время Вторжения на Набу в 32 ДБЯ. Когда набуанцы сделали попытку отбить Тид, захваченную боевыми дроидами столицу планеты, SSA-719 было приказано охранять тронный зал расположенного в городе королевского дворца. В ходе ожесточённого сражения набуанцы ворвались в тронный зал и уничтожили дроида выстрелом в голову.
Биография
SSA-719, боевой дроид-охранник серии OOM, был произведён компанией «Боевые автоматы Бактоид» для службы в армии дроидов Торговой федерации. В 32 ДБЯ боевой дроид уже состоял в войсках Федерации, когда та оккупировала мирную планету Набу, не желая платить налоги, наложенные по решению Галактического Сената на гиперпространственные маршруты. После неудачных переговоров с послами Республики, мастером-джедаем Квай-Гоном Джинном и его падаваном, Оби-Ваном Кеноби, Торговая федерация высадилась на поверхности Набу и захватила её столицу, Тид. SSA-719 патрулировал улицы города и пресекал любые попытки народа восстать.
Позже SSA-719 было приказано стоять на страже в тронном зале Королевского дворца Тида и охранять главу Торговой федерации, вице-короля Нута Ганрея. Вскоре королева Набу, Падме Амидала Наберри, была схвачена при попытке отбить у врага свою резиденцию. Когда Амидалу, которая переоделась обычной служанкой, и её бойцов ввели в тронный зал, Ганрей предложил Падме подписать договор с Торговой федерацией и положить конфликту конец. В это время в зал вбежала переодетая под королеву служанка Падме, Сабе, и заявила, что оккупации Набу пришёл конец. Вице-король, поверив, что Сабе — настоящая королева, приказал своим солдатам схватить её. В развязавшейся перестрелке SSA-719 был уничтожен метким бластерным выстрелом, попавшим дроиду в голову. Перебив всю охрану Ганрея, Сабе и Падме пленили потрясённого вице-короля, положив конец оккупации планеты.
Характеристика
SSA-719 был выкрашен в бежевый и красный цвет, вооружён стандартной бластерной винтовкой E-5. Как и все боевые дроиды B1, SSA-719 был ростом 1 метр 93 сантиметра. Дроид полагал, что лучшая защита — это нападение.
За кулисами
SSA-719 впервые появился в фильме режиссёра Джорджа Лукаса «Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза», выпущенном в 1999 году. Персонаж появляется в конце фильма и вскоре уничтожается. Номер дроида, не раскрытый в фильме, был назван в одном из наборов Star Wars Customizable Card Game — Theed Palace Limited.]]></text>
</doc>
