<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/Star_Wars:_Knights_of_the_Old_Republic]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Star Wars: Knights of the Old Republic]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полузащищённые статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Страницы, нуждающиеся во внимании]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ESRB T]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры 2003 года]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры BioWare]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры LucasArts]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ролевые игры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры для Xbox]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры для Windows]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры для Mac OS X]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры для iOS]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры для Android]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Star Wars: Knights of the Old Republic — компьютерная игра в жанре RPG, разработанная студией Bioware. Игра вышла 18 ноября 2003 года. Чуть позже, в 2005 году, вышло продолжение игры Star Wars: Knights of the Old Republic II: The Sith Lords.
Сюжет игры начинается во времена Старой Республики (3956 ДБЯ) — за тысячи лет до восхода Галактической Империи и сразу после Мандалорских войн.
Вступление
Геймплей
Игра построена на упрощенной модели D’n’D, без книги заклинаний. Расчет успешности атак и способностей проводится по стандартной формуле d36 с коэффициентами. В игре доступна одна раса и 6 классов для игрока, плюс еще два класса и 5 рас для спутников. Развитие игрока (и всей партии) происходит при наборе опыта, который может быть получен при убийстве противника, выполнении квестов и применении небоевых навыков (Взлом, Ремонт, Компьютеры, Скрытность, Взрывчатка). При получении нового уровня игроку доступны очки навыков, каждые два — очко умения, каждые три — очко параметра.
Классы игрока и спутников-недроидов
В начале игры для игрока доступны три класса:
Солдат — мастер боя. Изначально может носить тяжелую броню и использовать тяжёлое вооружение. Специальные атаки мощные, но имеют повышенный шанс промаха.
Разведчик  — обладает навыками в области ремонта, быстрый боец. Специальные атаки очень быстрые, но шанс промахнуться ещё выше. Изначально могут использовать имплантаты и двойное оружие.
Негодяй — мастер скрытности и общения. Специальные атаки наносят меньше урона, но точны и дают шанс критического урона. Вор изначально может надевать модуль скрытности.
После прохождения первой линейки квестов герой становится джедаем и должен выбрать один из трёх классов:
Джедай-защитник — мастер боя на мечах, но владение Силой развито мало. Персонаж для силовых решений, аналогичен солдату, но с меньшим числом боевых фитов..
Джедай-консул — напротив, специализируется на использовании Силы. В качестве компенсации его огромной ментальной мощи, количество очков здоровья очень мало. Зато имеет наибольшее число навыков, шесть, из всех классов.
Джедай-страж — класс, балансирующий между двумя предыдущими. Можно сказать, что это разведчик среди джедаев. Как водится, уступает сразу обоим, но более гибок в боевой ситуации.
Спутники, кроме дроидов, также относятся к одному из первых трёх (Миссия Вао — вор, Заалбар — разведчик, Кандерус Ордо и Карт Онаси — солдаты) или вторых трёх (Бастила Шан — джедай-страж, Джоли Биндо — джедай-консул, Джухани — джедай-защитник), но изменить их класс возможно только с помощью редактора сохранений.
Классы спутников-дроидов
Дроидам доступны особые виды оружия, типа огнемётов, но только стрелковое, а также два особых класса.
Дроид-астромеханик  — прадедушка R2-D2. Выполняет функции класса поддержки, способен к разминированию, взлому, ремонту и так далее. Не самый полезный боевой персонаж, но необходим при столкновении с охранными системами. В качестве вооружения может использовать пистолеты.
Боевой дроид  — уникальная машина, созданная лично Реваном. Сочетает в себе функции солдата и протокольного дроида, поэтому может обращаться с тяжелым вооружением. В качестве протокольного дроида знает многие языки Галактики, в частности язык песчаных людей. Имеет максимальное число здоровья — 8 очков, и у него основные все навыки. Их всего 5.
Персонажи
Реван
Реван — молодой и харизматичный рыцарь-джедай, генерал армии Республики. Во времена Мандалорских войн проигнорировал приказы Совета и вместе с группой единомышленников, в которую, помимо прочих, входил его друг Малак, примкнул к армии Республики, где показал себя великолепным стратегом. После победы над лидером Мандалорцев — Мандалором, отправился вместе со своим флотом в Неизвестные Регионы, где и произошел его переход на Тёмную сторону Силы.
Бастила Шан
Бастила Шан — мощный джедай, обученная с ранних лет различным навыкам и одаренная Силой. Несмотря на юность, Бастила — мастер редкого искусства, Боевой Медитации. С помощью Силы она может повлиять на исход боя. Одной стороне она даёт храбрость и силу, в то время как другая слабеет. Из-за этой способности на Бастилу Шан возложили главную цель войны Республики с ситхами — сокрушить лорда ситхов.
Бастила Шан нахальна и импульсивна, но при этом она несёт ответственность за свои действия и чётко осознает это. Её наставники учили её быть осторожной, но Бастила постоянно меняет своё местонахождение, чтобы наносить поражения ситхам, тем самым доказывая Джедаям свою силу. Никто не сомневается в том, что она однажды станет великим Джедаем, но её Сила и импульсивность таят в себе опасность. Благодаря своим способностям и победам Бастила оставит свой след в истории Галактики, но её стремления и намерения могут, в конечном счете, погубить её. Она усердно учится, но у неё мало времени, чтобы понять всё, поскольку угроза со стороны ситхов продолжает поглощать её силы.
Во время поиска «Звёздной кузницы» у Бастилы возникли чувства к Ревану. Впоследствии это помогло Ревану вернуть её на светлую сторону.
Карт Онаси
Тридцативосьмилетний солдат Карт видел больше войн, чем выпало на долю многих. Квалифицированный пилот и тактик, он всегда выполнял свои обязанности с честью, веря, что когда-нибудь его лояльность и верность Республике станет известна. Зачастую он исследует планеты, но не всегда его задания совпадают с тем, что он любит делать.
Он участвовал в Мандалорской Войне, когда Ситхи начали угрожать Республике. Обязанности призывают его бороться с Ситхами, но чувство мести может возобладать над долгом. За его плечами много битв, но об этом он рассказывает неохотно.
Сейчас уже не ясно, борется ли он, чтобы остановить кровопролитие, или мстит за это самое кровопролитие.
Кандерус Ордо
Наемник. Работает на того, кто больше заплатит. В большинстве случаев это представители преступного мира, желающие заработать при помощи бойца с превосходными данными, командира-тактика и отъявленного головореза. Если бы его клиенты знали, где он обучился своему ремеслу, они бы дважды подумали, прежде чем нанять его.
Кандерус — мандалорец. После Мандалорских войн с Республикой он оказался на стороне проигравших. Но он не был обычным солдатом; он активно участвовал в разработке и осуществлении планов множества сражений, окончившихся не в пользу Республики. На его руках слишком много крови, и он сомневается, что для людей, видевших его работу, прошло достаточно времени, чтобы посмотреть на неё беспристрастным глазом профессионального солдата. Поэтому он и не делает горя из поражения своего народа.
Дарт Малак
Малак — тёмный лорд ситхов, как и его учитель, поддавшийся тёмной стороне Силы. Малак предал Дарта Ревана во время битвы с Республикой, когда Бастила Шан использовала Боевую Медитацию против флота ситхов, чтобы дать республиканскому флоту поддержку в бою и получить возможность проникнуть на корабль Ревана. Малак открыл огонь по кораблю учителя, когда Бастила начала сражаться с ним. Выстрелы нанесли критические повреждения кораблю и едва не убили Ревана. Бастила с помощью Силы поддержала в нём жизнь, принесла его на Совет, и члены Совета решили использовать Ревана для того, чтобы найти «Звёздную кузницу». Они стёрли его память, почти уничтожили его прошлое «я» и создали новую личность сторонника Республики под крылом у Бастилы. Впоследствии, когда Дарт Малак на крейсере «Левиафан» захватил корабль «Чёрный ястреб», на котором летел Реван, Тёмный Лорд сразился со своим бывшим учителем. Малак сообщил Ревану, что он был ситхом, но, несмотря на это, Реван не вернулся на тёмную сторону. Он почти потерпел поражение в поединке с Малаком, однако Бастила отвлекла Малака, пожертвовав собой ради Ревана. Впоследствии Малак переманил её на тёмную сторону Силы. Когда Реван попал на «Звёздную кузницу», он вернул Бастилу на путь джедая и на сей раз победил своего бывшего ученика, нанеся ему смертельное ранение в живот. Умирая, он так и остался Дартом Малаком, хотя и сожалел о своём падении.
HK-47
HK-47 — дроид, сочетавщий в себе функции дроида-убийцы и протокольного дроида. Созданный за четыре тысячелетия до Битвы при Явине, этот дроид, вооруженный мощным разрушительным арсеналом, являлся безжалостным воплощением самой смерти, которая преследовала свою цель без устали до выполнения поставленной задачи. Презирая всевозможную органическую жизнь, эта модель являлась одной из самых опасных машин в галактике эпохи Старой Республики.
T3-M4
Т3-M4 был дроидом-астромехаником, созданным для нужд Дэвика Канга. Его будущее казалось прозрачным и бесперспективным, однако незадолго до того, как Дарт Малак приказал уничтожить Тарис и Дэвик умер, Т3-M4 встретил Ревана и его команду. Ревану очень понравился этот дроид, и он взял его с собой. После этого жизнь Т3-M4 наполнилась приключениями.
Джоли Биндо
Джоли Биндо — контрабандист и опытный серый джедай, сражавшийся в Великой войне с Экзаром Куном. Джоли потерял на этой войне свою любимую, и после этого он отверг общество и стал вести образ жизни отшельника. В игре он появляется как ворчливый, но остроумный и мудрый старик, которого мало заботят проблемы «большого мира».
Джухани
Джухани — женщина расы катар. Родная планета Джухани — Катар, подвергшаяся нападению мандалорцев. Позже она вместе с родителями переехала на Тарис. Она долгое время находилась в рабстве, пока не попала в академию джедаев на Дантуине. После того, как во время тренировки она напала на своего учителя, Джухани сбежала из анклава джедаев и перешла на тёмную сторону. Реван убедил её вернуться к Свету, после чего она присоединилась к его поискам Звёздных карт.
Миссия Вао
Миссия Вао — девушка расы тви'лек 14-ти лет, обитавшая на Тарисе в нижнем городе вместе с другом Заалбаром. Присоединилась к Ревану, последовав за Заалбаром.
Заалбар
Заалбар — вуки, ближайший друг Миссии. Принес Ревану клятву долга.
Планеты
Тарис — планета, большая часть которой покрыта крупным городом, подобно Корусанту. Эта планета была оккупирована силами армии ситхов. Вылет с планеты был под строжайшим контролем. В Верхнем городе действовал закон об ограничении свободы существ, не относящихся к человеческой расе. В Нижнем городе творился беспорядок: постоянные убийства, грабежи и разбои. Он был почти полностью под контролем различных банд и криминальных организаций. Самая бедная часть, «Подземелье», была населена изгнанными из Верхнего города существами. Люди жили в хижинах без солнечного света, многие из них были заражены болезнью, от которой они превращались в монстров.
Дантуин — красивый мир зеленых равнин, тихих рек и чистых озёр. Население Дантуина незначительное, сильно разбросанное по планете в виде небольших поселений с обширным землевладением. Разумные расы представлены людьми-фермерами, а также примитивными племенами дантари. Местные животные — собаки кат, ириазы, кинраты, граулы. Во времена Галактической гражданской войны на Дантуине отсутствовали промышленно развитые поселения.
Манаан — мир, полностью покрытый океаном и населённый селкатами. На планете есть один надводный город под названием Ахто-Сити. Он был выстроен специально для туристов. Планета является единственным местом в галактике, где встречается сильное вещество, имеющее лечебные свойства — кольто. Жители планеты, селкаты, придерживались нейтралитета, поэтому на территории города можно было встретить как представителей Старой Республики, так и Империи Ситхов.
Коррибан — планета ситхов с интереснейшей историей. Это место являлось практически колыбелью их зарождения. На ней находились гробницы таких великих ситхов, как Марка Рагнос, Нага Садоу, Тулак Хорд, Лудо Кресш и Аджунта Полл. На планете также располагалась академия ситхов. На территории гробниц велись многочисленные раскопки и изучения.
Кашиик — лесная планета и родина расы вуки. На большей части Кашиика произрастали огромные деревья с диаметром ствола в несколько десятков метров. Вуки спускались с деревьев очень редко, в основном для того, чтобы пройти традиционное испытание. На поверхность сквозь деревья почти не попадал свет. Планета была под контролем корпорации «Цзерка», которая использовала вуки в качестве рабов.
Явин
Станция, находящаяся на орбите планеты Явин. На этой станции уже много лет подряд живет родианец-изобретатель Сувам Тан . Он спускался на поверхность луны Явин-4 и собирал механизмы и артефакты, оставшиеся после войны, которую начал Экзар Кун.
Татуин — песчаная планета, чьё коренное население включает в себя Песчаный народ и джав. Планета не имела каких либо достопримечательностей или красочной истории. На ней существует несколько космических портов, таких как Мос-Эйсли, Мос-Эспа и Анкорхед. В последнем и происходит действие игры.
Лехон, или неизвестная планета
Лехон — планета, покрытая сплошными островами и архипелагами, является родиной некогда могущественной расы Раката, или «Строителей». Именно они изобрели технологию гипердвигателя и покорили многие цивилизации. Эта планета хранила множество тайн и загадок.
«Звёздная кузница»— завод огромных размеров, находящийся на орбите звезды системы Лехон и построенный расой Раката за несколько тысяч лет до возникновения Республики. На ней произошла битва между Дартом Малаком и Реваном.
Саундтрек
Специально для видеоигры композитором Джереми Соулом была написана оригинальная музыка на основе мотивов Джона Уильямса. В общей сложности существует около пятидесяти треков, каждый из которых звучит в конкретной игровой локации или в конкретной ситуации.]]></text>
</doc>
