<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/Star_Wars._Episode_I:_The_Phantom_Menace_(%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Star Wars. Episode I: The Phantom Menace (игра)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры 1999 года]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры LucasArts]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры для PlayStation]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры для Windows]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Star Wars: Episode I: The Phantom Menace — видеоигра в жанре action-adventure, выпущенная LucasArts в 1999 году, непосредственно перед премьерой фильма.
Игра более подробно показывает большую часть событий фильма, предоставляя игрокам возможность испытать приключения Скрытой угрозы в роли рыцаря-джедая Квай-Гон Джинна, его ученика Оби-Вана Кеноби, королевы Амидалы, а также её капитана Панаки.
Титры
После событий на Корусанте часть произошедших событий объясняется в отдельных титрах на характерном тёмном фоне:
Обращение королевы Амидалы к Сенату не дало результатов. Хотя Канцлер Валорум был снят с должности, и сенатор Палпатин готовится занять его место, Сенат не способен принять меры против Торговой федерации. Недовольная таким исходом, королева решила вернуться на родную планету.
Тем временем Совет джедаев отклонил запрос Квай-Гона на обучение юного Энакина. Хотя будущее мальчика неясно, он остался вместе с джедаями, сопровождающими королеву обратно на Набу.
Сумев убедить гунганов помочь своим людям, королева Амидала и её верные последователи планируют проникнуть во дворец Тида, в надежде схватить вице-короля Торговой федерации и положить конец конфликту…
Сюжет
Миссии в игре во многом повторяют происходящее в фильме, хотя нередко незначительные события показаны более подробно или с точки зрения другого персонажа. Так, например, джедаи проводят куда больше времени в гунганском городе Ото Гунга, а события в Храме джедаев на Корусанте вырезаны из игры полностью.
Корабль Торговой федерации
Верховный канцлер Республики направил двух Джедаев — Квай-Гон Джинна и Оби-Вана Кеноби для ведения переговоров с представителями Торговой Федерации. По прибытии их встретил протокольный дроид TC14, проводивший их в зал переговоров. Пока Джедаи ждали вице-короля Нута Ганрея, комнату переговоров начал заполнять ядовитый газ. Покинув помещение, джедаи вступили в бой с боевыми дроидами. В определённый момент Оби-Ван был вынужден продолжить путь к кораблю самостоятельно, лишь чтобы ненадолго встретиться со своим учителем уже в ангаре. Поскольку их звездолёт уничтожили, джедаи решили использовать десантные корабли Торговой федерации, чтобы попасть на Набу.
Болота Набу
Оказавшись на планете, Оби-Ван продолжил свой путь через густые чащи, где он вскоре встретил Джа-Джа Бинкса, который согласился помочь ему отыскать Квай-Гона. В лесу джедаю пришлось сражаться не только с боевыми дроидами, но и опасными существами, обитающими в этих местах. Во время совместного путешествия Оби-Вану приходится спасать невнимательного Джа-Джа от целого отряда боевых дроидов B1. После встречи путешественников с Квай-Гоном, Оби-Ван и его учитель убедили Джа-Джа отвести их в подводный город Ото Гунга, хотя абориген поначалу неохотно рассказал им об убежище гунганов.
В подводном городе Квай-Гона и Оби-Вана встретили довольно прохладно, но пропустили на встречу с Боссом Нассом. Совет гунганов согласился помочь двум джедаям, предоставив им бонго в качестве транспорта, чтобы добраться до Тида через ядро планеты Набу. В то же время Джа-Джа Бинкс был арестован, и Квай-Гон попросил ученика найти гунгана, пока он попытается убедить Босса Насса и Совет освободить того из заключения. В тюремном отсеке Кеноби использовал убеждение Силы на стражах, чтобы те отпустили Джа-Джа. Получив бонго, все трое отправились в Тид, однако во время путешествия через ядро планеты, джедаи и гунган чудом остались в живых после нападения морского убийцы Опи.
Сады Тида
После опасной поездки на бонго, все трое высадились у моста, ведущего к вратам Тида. В тот самый момент, как герои решили пересечь его, на обратном берегу появился AAT, несколькими выстрелами которого переправа была разрушена. Оби-Ван вновь оказался один и направился в город другой дорогой — через Королевские сады Тида. По пути джедаю встретились Королевские силы безопасности Набу, вступившие в бой с превосходящими по численности силами Торговой федерации. Некоторые из них планировали побег к болотам с целью организовать сопротивление, но прежде сообщили Оби-Вану код от калитки в конце сада. Через неё Кеноби пробрался к воротам города.
Побег из Тида
Квай-Гон, Оби-Ван и Джа-Джа сумели встретиться с королевой Амидалой, которая планировала покинуть Набу и отправиться на Корусант с тем, чтобы убедить Галактический Сенат вмешаться в ситуацию с вторжением. Оби Ван и королева оказались отрезаны от остальной группы в результате взрыва арки прохода, ведущего в ангар с кораблём, однако Амидала провела джедая через секретную аллею в парке за дворцом. Улицы и площади Тида были оккупированы силами Торговой федерации, и Оби-Вану предстояло защищать королеву не только от боевых дроидов, но также от дроидов-разрушителей и танка AAT, занявшего одну из площадей, заблокировав дальнейший путь к ангару. В нескольких переулках джедаю и королеве помогли солдаты и обычные горожане, которым удалось избежать ареста. После напряжённого боя у ангара, Оби-Ван и королева вновь встретили Квай-Гона и Панаку, и успешно покинули Набу на королевском звездолёте.
Мос-Эспа
Во время отлёта с Набу, корабль был сильно повреждён турболазерами одной из боевых станций Торговой Федерации, и неполадки гипердвигателя T-14 требовали его замены. Было решено совершить аварийную посадку на Татуине. Квай-Гон, Падме и Джа-Джа отправились в ближайший город Мос-Эспа, чтобы найти запчасти. В пустыне на них почти сразу же напал вооруженный отряд таскенских разбойников.
Не менее опасной была ситуация и в самом городе, где к джедаю нередко приставали местные головорезы. Падме удалось узнать, что в Мос-Эспе нужные им запчасти могли продаваться у старьёвщика по имени Уотто. Местные рекомендовали им обратиться к Энакину Скайуокеру, который работал у Уотто в качестве раба. Изучая кварталы Мос-Эспы, Квай Гон встретил Шми Скайуокер, которая согласилась отвести джедая к мальчику, если тот пообещает найти способ освободить её сына от рабства. Энакин быстро распознал в Квай-Гоне джедая и решил помочь своим новым знакомым, рассказав, что нужные детали можно получить у Уотто, приняв участие в гонках Бунта Ив Классик, начало которых было запланировано на следующий день.
Квай-Гон помог Энакину раздобыть недостающие детали для его гоночного пода, такие как фазный блок сопряжения и сервосистему управления. Одновременно джедаю пришлось отыскать внезапно пропавшего Джа-Джа (который разместился в местных банях), спасти торговца Век Дро от грабителей и вызволить из плена Томо, местного мальчика-иторианца, удерживающегося в качестве раба капитаном Негом.
Арена Мос-Эспа
Перед самым началом гонок, Квай-Гон встретил Энн Геллу, которая уговорила джедая увидеться с Джаббой Хаттом. Она обещала незабываемую встречу для Квай-Гона, однако подобное мероприятие оказалось ничем иным как ловушкой, устроенной хаттом с целью развлечения собственных гостей. Оказавшись на тёмной арене, Квай-Гон был вынужден сражаться с огромным чемпионом Джаббы. Одержав победу, Джедай получил 50 пеггатов, которые были так необходимы, чтобы сделать ставки с Уотто. Уже на арене Квай-Гон и тойдарианец заключили пари: если Энакин победит в гонках, Уотто освободит мальчика и предоставит Квай-Гону необходимый гипердвигатель T-14; в случае проигрыша старьёвщику доставался королевский корабль. Независимо от исхода гонок 50 пеггатов оставались у него.
На стадионе Квай-Гону также попался Джим Лэнг, наёмный охотник, нанятый Джаббой с тем, чтобы убить гонщика по имени Тимто, и использовал Силу, чтобы предотвратить это. Перед самым началом гонок из гоночного кара Энакина был украден конденсатор плазменного зажигания, который вор передал местному сборщику частей от взорвавшихся подов. Успев вовремя вернуть устройство, Квай-Гон присоединился к остальным, чтобы поддержать Энакина в гонках, победа в которых даст ему свободу.
Схватка в пустыне
После победы Энакина в соревнованиях многие местные жители, в том числе Шми Скайуокер, пришли проводить Квай-Гона и его спутников в путь. Возвращаясь к королевскому кораблю, Квай-Гон подвергся обстрелу дроидами-шпионами, но ему удалось уничтожить их. Вскоре после этого на него напал Дарт Мол, который с помощью Силы завалил проход в пустыню грудой камней. Отразив атаку напавшего ситха, Квай-Гон нашёл другой проход к кораблю, где Мол появился вновь, на этот раз намеренный уничтожить гипердвигатель T-14. Пока джедай отвлекал опасного противника, команде корабля удалось вовремя установить гипердвигатель и вместе с Квай-Гоном покинуть Татуин.
В столице Республики Джедаи Квай-Гон и Оби-Ван отправились в Совет джедаев, чтобы представить им Энакина, в то время как королеву Амидалу и капитанаПанаку встречал представитель Сената с тем, чтобы сопроводить их на встречу с Палпатином. Однако на платформе внезапно появилась подвижная боевая установка, мгновенно уничтожившая аэротакси королевы и убившая представителя. Панака и Амидала были вынуждены искать иной путь попасть в Сенат, но за ними началась погоня: некто нанял наёмных охотников с целью похитить королеву.
Оказавшись в относительно безопасном Туристическом центре, Панака продал свой электробинокль, чтобы на полученные деньги приобрести два билета на экскурсионный транспорт до Сената. Однако и здесь боевая установка помешала их поездке, вынуждая Панаку искать проход через близлежащий склад. Пока капитан пытался активировать платформу на другую сторону, королеву похитила банда наёмных охотников во главе с загадочным воином. Проникнув в КорусМолл, Панака узнал у местного рунанского торговца, что королеву увели в закрытый сектор, что находился на нижних уровнях Корусанта. Это был грязный и преступный квартал, выбраться откуда было возможно, лишь зная пароль «Закаты на Корусанте великолепны», который Панака получил у местного администратора. Преодолев трущобы, Панака вступил в схватку с главой наёмников и вместе с королевой отправился в Сенат, где их уже ждал сенатор Палпатин.
Возвращение в Тид
Осознав несостоятельность Сената, погрязшего в коррупции, королева Амидала решила взять ситуацию в свои руки и вернуться на Набу, чтобы бороться с Торговой федерацией. В этом деле её были готовы поддержать её команда, два джедая, Энакин и Джа-Джа. Последний присоединился к армии гунганов, с которыми королеве удалось договориться о сотрудничестве. Остальные вместе с королевой отправились в Тид, чтобы в дальнейшем пробраться в Королевский дворец.
В ангаре Квай-Гона и Оби-Вана поджидал Дарт Мол, и джедаи вступили с ним в бой, который постепенно увёл их вглубь комплекса генераторов Тида. Оказавшись на переходе, Оби-Ван провалился в пропасть, в то время как его учитель продолжил дуэль наедине с ситхом на верхних уровнях.
В это время Падме и Панака направлялись ко дворцу, встречая сопротивление со стороны дроидов Федерации в сильно пострадавшем от войны городе. Оставшиеся жители и солдаты иногда оказывали им помощь, а после уничтожения генератора силового поля Панака и Амидала проникли в тайный сад, где их уже ждали солдаты Набу, чтобы пробраться внутрь королевского дворца через окно.
Финальная битва
Внутри дворца, Амидале и Панаке предстояло отыскать три ключа безопасности, оставленных королевской охраной с тем, чтобы предотвратить полный контроль над зданием со стороны Федерации. Уничтожив большую часть дроидов на своём пути, Амидала и Панака нашли Нута Ганрея в Тронном зале. Вице-король попытался в последний раз склонить королеву к подписанию договора, надеясь запугать её появлением новых дроидов, но загнанный в угол наместник в конце концов сдался.
Наблюдая дуэль ситха и учителя издалека, Оби-Ван пытался найти способ выбраться с нижнего уровня генераторного комплекса. Немногочисленные боевые дроиды попытались остановить его, но джедай легко ушёл от них, совершая прыжки по платформам, пока не оказался у силовых полей. Там на глазах Кеноби Дарт Мол пронзил мечом его учителя, а после этого Кеноби сам вступил в бой с забракским воином.
Расправившись с ситхом, Оби-Ван поспешил к учителю, который перед смертью взял с Оби-Вана обещание, что тот обучит Энакина навыкам джедая, поскольку мальчик был из числа Избранных. По окончании битвы за Набу, в Тиде состоялся праздничный парад по случаю освобождения планеты от Торговой Федерации, на котором присутствовали королева Амидала, Оби-Ван Кеноби, Энакин Скайуокер, Босс Насс с гунганами, а также Мейс Винду и магистр Йода.
Игровой процесс
Игра представляет собой приключения, состоящие из нескольких миссий, повторяющих основные события фильма. Управление происходит с видом от третьего лица, прохождение включает в себя сражения с различными противниками, акробатику, диалоги и решение головоломок. На протяжении игры можно пройти миссии за четырёх персонажей фильма: джедая Квай-Гон Джинна, его ученика Оби-Вана Кеноби, королеву Падме Амидалу, а также её капитана Панаку. В игре имеется возможность использования различных видов оружия, включая световые мечи, а также некоторых способностей Силы.
Разработка
При создании игры разработчики планировали включить дополнительную миссию, в которой предстояло играть за Мейса Винду. Помимо этого игровой процесс позволял управлять танком Торговой федерации. Дополнительный квест, связанный с клатуинскими жабами, также был вырезан из финальной версии игры, как и слуга Джаббы, искавший это блюдо для своего хозяина. Игрок также имел возможность поговорить с Джирой, пожилой торговкой из фильма, но этот персонаж был удалён. Помимо этого в игре планировались ещё два уровня — поездка на бонго через ядро Набу и битва гунганов, где игроку нужно было управлять Русом Тарпалсом.
Гонки на подах должны были стать ещё одним уровнем в игре, но разработчики посчитали, что лучше использовать эту идею для отдельного проекта, ставшего впоследствии игрой Star Wars: Episode I Racer.
В игре такие персонажи как Уотто, Энакин Скайуокер и Джа-Джа Бинкс озвучены теми же актёрами, которые работали над своими героями в фильме. Текстуры же некоторых персонажей второго плана основаны на лицах известных людей из реальной жизни, таких как Джиллиан Андерсон, Дэвид Духовны, Дэвид Боуи и Шон Коннери.
По неизвестным причинам разработчикам было запрещено добавлять в игру гаморреанцев, по этой причине Мос Эспа патрулируется крупными гуманоидами с серой кожей, с которым также относится и Мусорщик, собиравший детали от повреждённых каров.
Отзывы
Игра Star Wars: Episode I: The Phantom Menace получила смешанные отзывы. В положительных рецензиях отмечалась хорошая графика, глубина уровней, интересные приключения и звуковое сопровождение. Однако в игре сильно критиковали неудобное управление и положение камеры позади персонажа. Согласно Game Rankings, версия для ПК оценивается в 63,35 %, а версия для игровой приставки PlayStation — в 56,42 %.
Сайт GameSpot оценил качественные звуковые эффекты в игре, а именно музыку и качественную озвучку. Он также упомянул о последовательности событий и описал многие недостатки игры. GameSpot указал на две основные проблемы: камеру от третьего лица и ошибки при сгибании персонажей. Многие другие СМИ отметили аналогичные проблемы.
В марте 2004 года GMR Magazine журнал поместил игру на 4-е место в списке «5 самых худших игр по Звёздным войнам».
В 2007 году шведский журнал о видеоиграх «Level» отдал пятое место в списке «Когда-либо созданных 10 лучших из худших игр».]]></text>
</doc>
