<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/Star_Wars:_The_Old_Republic]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Star Wars: The Old Republic]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[ESRB T]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полузащищённые статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Страницы, нуждающиеся во внимании]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ESRB RP]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Star Wars: The Old Republic]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры 2011 года]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры LucasArts]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры BioWare]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры Electronic Arts]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры для Windows]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Star Wars: The Old Republic (также The Old Republic, SWTOR, редко TOR) — массовая многопользовательская онлайновая ролевая игра по вселенной «Звёздных войн». По официальному заявлению, в разработке находилась с 21 октября 2008 года (первое упоминание без указания названия — 30 октября 2007 года). Игру разработала компания BioWare (Остин), издателем выступила компания LucasArts. Во время презентации на E3 BioWare объявили о том, что это будет первая полностью озвученная MMORPG. Сюжет «Star Wars: The Old Republic» расширяют четыре книжных романа, «Роковой союз», «Обманутые», «Реван» и «Истребление», а также серии веб-комиксов, издаваемые компанией Dark Horse Comics. Игра вышла 20-го декабря 2011 года. 15 ноября 2012 года перешла на free-to-play модель
Вступительные титры

Сюжет
Пролог
В 3681 ДБЯ под руководством бессмертного Императора на галактическую арену вернулась восстановленная ситхская империя — остатки Старой Империи ситхов, которая проиграла Великую гиперпространственную войну более тысячи лет назад — и атаковала Галактическую Республику, развязав Великую галактическую войну. За первые годы конфликта Империя сумела достичь весомых результатов, но огромной ценой сплочённым силам Республики, в конце концов, удалось одержать несколько значимых побед, вследствие чего война затянулась в общей сложности на двадцать восемь лет. В итоге в 3653 ДБЯ Империя напала на столицу Республики — событие, известное как Разорение Корусанта — и вынудила подписать Корусантское соглашение. Результатом данного договора стало окончание текущей и начало новой напряженной Холодной войны. Следующие десять лет ушли на восстановление Республики и Ордена джедаев, в то время как Империя, заполучив новые территории ещё во времена войны, модифицировала собственную военную машину в рамках подготовки к неизбежному возобновлению боевых действий. К 3643 ДБЯ напряжение между двумя державами уже достигло критической точки, а приграничные конфликты, происходившие по всей Галактике, только усугубляли взаимную враждебность.
На планете Орд-Мантелл началась гражданская война между прореспубликанским, но коррумпированным правительством и мантеллианскими сепаратистами, втайне от Республики поддерживаемые Империей ситхов. Несколько самых яростных битв произошло на острове Еивалетен — месте дислокации республиканского гарнизона «Форт Гарник» и некоторого количества сепаратистских баз. Несмотря на это, многие мантеллианцы стали беженцами из-за затянувшегося конфликта. Когда контрабандист переправлял товар на Орд-Мантелл, он стал жертвой обмана преступника по имени Скавак, который затем украл его корабль. При сотрудничестве с местным криминальным авторитетом Вииду и его помощниками, в том числе и с фермером Корсо Риггсом, в попытке выследить вора контрабандист существенно подпортил планы сепаратистов. Погоня завершилась на сепаратистской цитадели, но благодаря предательству Сайрины, помощницы Вииду, Скаваку удалось бежать на Корусант. Примерно в то же время, элитное спецподразделение «Опустошение» и его новый член развернули работы по поиску похищенной сепаратистами орбитальной ударной бомбы ZR-57. Республиканский солдат и его напарники всё ближе приближались к цели, по пути устраняя некоторых сепаратистах лидеров, но остальная часть команды пропала во вражеской цитадели на вулкане Еивалетен. Бросившись на выручку отряда, в частности Харрона Тавуса, солдат обнаружил, что его капитан и другие оперативники стали предателями и переметнулись на сторону Империи. После проведения Республикой успешных операций против сепаратистов, последние были вынуждены перейти в оборону и, в конечном счёте, проиграли. Уцелевшие участники сепаратистского движения покинули свой мир и укрылись у Корнарова, коррумпированного и властолюбивого республиканского губернатора планеты Кеидемиму V.
После разрушения корускантского Храма джедаев во время ситхской атаки на планету, Орден перебазировался на свою историческую родину — вновь обнаруженную планету Тайтон в Глубоком Ядре Галактики. Там, среди зеленых лесов и гор, они стали воспитывать новое поколение джедаев, став прямыми последователями своих предшественников. Тем не менее, на планете всё ещё пребывали пожиратели плоти — довольно серьёзная угроза как для самих джедаев, так и для деревни Каликори, незаконному поселению тви'леков. Новый падаван мастера Юанны Пар обнаружил в руинах Тайтона пропажу древней учебной голограммы. След привёл к Налену Ралоку, который воспользовался своей новою способностью -  чувствительностью к Силе — в попытке убить падавана. Изучая голограмму, Пар и её ученик узнали о существовании Кладезя Радживари — целому сборнику знаний, когда-то собранных мастером-джедаем, в честь которого и назван архив. Объединившись с трандошанским охотником Кайзином Фессом, падаван вышел на Кладезь — ничто иное, как призрак Силы древнего джедая — и помешал обезумевшему Ралоху уничтожить древнюю Кузницу, используемую Орденом для создания световых мечей при прохождения испытания на звание джедая-консула. Юанна Пар, став жертвой таинственной болезни, уже не узнавала ни своего ученика, ни охотника. Герой Тайтона, сразив в дуэли тёмного джедая Каллефа, сумел доказать, как было важно не дать пожирателям плоти напасть на Тайтонские узлы, после чего он стал учеником мастера Оргуса Дина и они вместе отправились на расследование недавней активности пожирателей. Выяснив, что за их атаками стоит бывший ученик мастера Дина Бенгел Морр, джедаи решили контратаковать по всему Тайтону, но из-за предательства деревни Каликори Оргус Дин попал к Морру в плен. Выбравшись из очередной ловушки поселенцев, Герой Тайтона на пару с дроидом-астромехаником T7-O1 настиг тёмного джедая и в конечном счёте сразил его недалеко от Кузницы, спас учителя Дина и заработал титул рыцаря.
На Коррибане аколиты Академии шли по пути обучения и взаимной конкуренции за право стать учениками лордов ситхов. Несмотря на массовую распространённость шираков, к'лорских'слизняков и тук'ат, а также засевшую в одной из гробниц группу восставших рабов, раскопки в Долине Тёмных лордов шли полным ходом. Некоторые инструктора Академии стали питать отвращение к недавнему решению Империи позволить рабам и чужакам проходить ситхское обучение, поэтому стали делать всё возможное, дабы сохранить чистоту крови в рядах своих студентов. Инструктор Гаркан, полный решимости узреть провал новоприбывшего раба, отправил последнего вместе со своей группой пройти ряд испытаний как в самой Академии, так и среди гробниц Долины Тёмных лордов. Потенциальным учеником лорда ситхов Заш должен быть стать один из студентов Гаркана, и тот пришёл в бешенство от того, что раб сумел превосходно пройти каждый тест. Инструктор приказал двум свои подопечным убить раба и расчистить, таким образом, путь для чистокровного ситха Ффона Альта. Попытка Гаркана провалилась. Раб пробудил из тысячелетнего стазиса тень-убийцу расы дашейдов Кема Вала, который после проигрыша в разразившейся между ними борьбе был вынужден поклясться в верности аколиту. Зеш, впечатлённая успехами бывшего раба, взяла его себе в ученики. Он быстро занял своё место в конкурирующей борьбе между самой Заш и её учителем, Дартом Скотия. Примерно в то же время инструктор Тремель взял под свою опеку аколита-новичка, планируя использовать его для устранения Вемрина — потенциального кандитата в ученики Дарта Бараса. Подопечный Тремеля сумел пройти каждый заданный тест, но Барас не спешил делать выводы и заявил, что инструктор преследовал свои собственные цели, поэтому аколит проходил слишком ускоренную учебную программу. По указанию лорда ситхов студент убил своего покровителя, заработав, тем самым, благосклонность Бараса и получив возможность стать его подмастерьем. Оставалось последнее испытание — достать древний световой меч из гробницы лорда ситхов Наги Садоу. Использовав для навигации тви'леку Ветт, — рабыню и охотницу за сокровищами — аколит одолел Вемрина и по праву стал учеником Дарта Бараса.
Промышленная планета Нал-Хатта, ставшая родным миром для расы брюхоногих, стала наводняться конфликтами и преступлениями из-за соперничающих между собой членов Картеля хаттов — Вунтара Фа'атра и Суудаа Нем'ро. Коренные жители, раса эвокийцев, уже давно лишены всяких прав их новыми правителями. Наряду с людьми и другими пришельцами они тяжко трудились на токсичных болотах и промышленных регионах по всей поверхности планеты. Среди эвокай возникали те или иные группировки наёмников, преступников и просто радикалов, пытавшихся вести партизанскую деятельность против поработителей, но от них уже давно ничего не слышно. При приближении Великой охоты, главного мандалорского соревнования по охоте за головами, бывалый охотник Браден всячески пытался втиснуть туда своего молодого ученика, изыскивая способы получить спонсорскую поддержку от хатта Нем'ро. При содействии Брадена, его компаньона Джори и молодой взломщицы Мейко охотник сумел выследить и убить преступника по имени Векс, но по возвращении назад обнаружил своего учителя и его друга убитыми никем иным, как охотником-конкурентом — Тарро Бладом. Несмотря на это, охотник и Мейко и дальше пытались получить финансовую помощь от хатта, выполняя для него разные поручения. Однако брюхоногий предал охотника и вынудил вступить в противостояние с трандоншанином Рарском за право получить спонсорство. Охотник значительно порадовал Нем'ро своими успехами и тот согласился стать его официальным спонсором в грядущей Великой охоте, начаться которая должная была в имперской столице, на планете Дромунд-Каас. Между тем в промышленном городе Джигууна оперативник Имперской разведки получил задание заключить союз между Империей и самим Нем'ро, влиятельным членом Картеля хаттов. Войдя в образ знаменитого пирата, известного как Красный клинок, агент предпринял попытку завоевать доверие Каррельса Джейвиса — одного из помощников хатта — и выполнил ряд диверсий против Вунтара Фа'атра. Тем не менее, агент был вынужден найти себе нового союзника по причине того, что отпрыски Джейвиса были вовлечены в инцидент с неким ситхом, который первого сына убил, а второго серьёзно покалечил, после чего сам Джейвис стал не у дел. Наёмница Калийо Джаннис стала подозревать Красного клинка, но увидев его истинную верность, вступила с ним в союз и помогла сфабриковать доказательства сговора хатта Фа'атры с Республикой. Таким образом, они убедили Суудаа Нем'ро заключить в союз с Империей. Незадолго до своего отбытия на Дромунд-Каас вместе с Джаннис оперативник был вынужден устранить только что прибывшего на Нар-Хатту настоящего Красного клинка, дабы не нарушить созданную легенду и не подвергнуть свою работу опасности.
Гранд-мофф Райкус Килран хотел возобновления войны, для чего устроил атаку на республиканский фрегат «Эсселес» с целью захвата республиканского посла, Вину Асара. Попытка провалилась, и хотя имперские послы отрицали свою причастность к событиям, вскоре Килран заставил фрегат «Звезда Бреентала» сбиться с курса и взял его на абордаж. Многие конфликты между Империей и Республикой всё чаще начали вытекать в открытые столкновения, тем самым приближая угрозу открытой войны. Ксенофобская Адвозжская гегемония приобрела мощную боевую станцию «Молот» и попыталась с её помощью расширить свои территории, но объединённые галактические силы направили свои войска чтобы уничтожить станцию. Похожий конфликт возник когда мандалорский клан Варад начал терроризировать Внешние Кольцо на украденном республиканском военном корабле «Аллусис». Для урегулирования этого конфликта оба государства направили ударные команды для уничтожиения клана Варад и захвата «Аллусиса».
Несмотря на то, что с момента Разорения Корусанта прошло целых десять лет, его последствия всё ещё сказывались на республиканской столице. Верховный канцлер Дориан Дженарус и сенатор Вейнера Кеил прилагали максимум усилий для восстановления Галактического города, целые сектора которого контролировались криминальными группировками, такими как Гильдия коммерческих мигрантов и Чёрное солнце. Самопровозглашённая организация Вершители правосудия — бывшие республиканские военные — не спешила сотрудничать с Корусантскими силами безопасности, стоявшими на охране правопорядка планеты. Втайне от Республики Империя оказывала на столицу не только финансовое влияние — имперские войска исследовали руины Храма джедаев в поисках артефактов и брошенных знаний. Ученик Юанны Пар, теперь полноценный джедай-консул, прибыл на Корусант в поисках Ноетикона — древнего джедайского артефакта, который мог помочь излечить таинственную болезнь, поразившую его учителя на Тайтоне. Сражаясь с преступным миром Корусанта, джедай отыскал разбросанные по планете части искомого устройства, соединил их воедино и постиг методику лечения недуга. Однако угроза болезни никуда не делась: вскоре обнаружилось, что по всей Галактике разбросаны мастера-джедаи, заражённые от Юанны Пар Тёмной чумой. Генерал Элин Гарза отозвала на Корусант новобранца из спецподразделения «Опустошение» — единственного, кто остался верным Республике — и лейтенанта Эрика Джоргана. Первому из них было выдано звание лейтенанта, а сам отряд было решено реорганизовать. По запросу Галактического Сената Гарза дала им задание выследить дезертиров из Республиканского спецназа. Выйдя на их корускантских подельников, «Опустошение» выследило и ликвидировало одного из основателей данного отряда, Джека Кардана, и его капитана Харрона Тавуса, после чего отправилось на спасение сенатора Зорина Креисала, похищенного бывшей соратницей по прозвищу «Призрак». Отряд спас сенатора на борту космической станции «Порт рага», но предательницу схватить не удалось.
Контрабандист, чей корабль был украден Скаваком на Орд-Мантелле, шёл по следу «Шакала звёзд» до самого Корусанта. Там с целью найти вора Корсо Риггс организовал ему встречу с азартным игроком и инфоброкером Дармасом Поллараном. С его помощью контрабандист и Корсо Риггс сумели выйти на вероятные места пребывания Скавака, разбросанные которые были по различным районам галактической столицы. В процессе преследования вора им вдвоём приходилось вступать в конфликт с Гильдией торговцев-кочевников и Чёрным солнцем. Попав на территорию Вершителей правосудия, компаньоны узнали о готовящейся в Заводском районе встрече между угонщиком корабля и имперцами, но попав туда, упустили Скавака в образовавшейся суматохе. Тем не менее, он упустил место дислокации украденного корабля, который попал в руки своего исконного владельца. Затем выяснилась интересная деталь — в трюме транспортника была заточена незнакомка по имени Риша. Оргус Дин и его ученик, уже рыцарь-джедай, наведались на Корусант, чтобы найти источник Тёмной стороны, который они почувствовали по прибытии, но молодой рыцарь вскоре оказался на периферии событий, пытаясь остановить учёного Тарниса, который раскрыл свою личность лорда ситхов. Рыцарь объединил свои усилия с падаваном Кирой Карсен в попытке не дать Тарнису использовать супероружие «Тюрьма планет» против Корусанта. Успех проведённой операции принёс и плохие известия: Дарт Анграл, отец убитого псевдоучёного, объявил Республике личную войну в ответ на смерть своего сына от руки джедая. Взяв Киру себе в ученики, рыцарь отправился на Орд-Мантелл изучить имперский пост перехвата, где джедаи и дроид Т7-О1 добыли информацию о неком проекте под названием «Опустошитель», за организацией которого стоял сам Дарт Анграл.
В противоположность Корусанту, Дромунд-Каас оставался незыблемой имперской твердыней, хотя власть Императора и стала пошатываться целым рядом назревающих угроз. Тайный Орден Ревана стремился распространить свои философские взгляды по всей Империи, несмотря на стремление Тёмного совета уничтожить данную группировку, а старания лорда ситхов Квета воздвигнуть монумент своему учителю, Дарту Ваурону, сошли на нет из-за вспыхнувшего восстания рабов. Лорд ситхов Гратан объявил себя тринадцатым членом Тёмного совета и в качестве подспорья своего статуса использовал целую армию солдат. Дикие животные, населяющие тёмные джунгли Дромунд-Кааса, всё ещё представляли собою серьёзную угрозу для тех, кому не посчастливилось оказаться за пределами стен имперских городов или Тёмного храма. Последний, перед тем как его запечатали сотни лет назад, использовался в качестве хранилища мощных артефактов и тел павших врагов Императора. Именно туда ворвалась группа амбициозных ситхов, которые быстро нашли свою смерть. Сила Тёмной стороны высвободила из заточения запретного здания безумные и невыразимые ужасы, сдерживание которых стало очередным стремлением Империи. По прибытии в имперскую столицу ученика Брейдена стало ясно, что в Великой охоте осталось лишь одно вакантное место. Криста Маркон, мандалорская женщина-инструктор, дала ему задание выследить на Дромунд-Каасе три указанные цели, дабы доказать свою готовность участвовать в Великой битве — отборочном туре Великой охоты. Будучи уже гарантированным участником данного мероприятия, Тарро Блад неоднократно пытался подставить своего главного соперника, который, несмотря на всё это, успешно выполнил три выданных ему задания: республиканский дворянин Ольтека, ученица лорда ситхов Верета Фраабаал и командир отправленного в Тёмный храм имперского отряда солдат. Выйдя победителем в Великой битве и получив, тем самым, последнее место в Великой охоте, охотник угнал дозорное судно D5 «Богомол», используя его потом в качестве личного корабля. Вернувшись в штаб Имперской разведки, оперативник первым делом отправился на доклад к Хранителю, главе Оперативного отдела, а затем — к Дарту Джейдусу, члену Тёмного совета. После этого от Дозорного-2 он получил задание уничтожить террористическую группировку, которая якобы планировала нападение на Дромунд-Каас, и допросить восставших рабов, связанных с прислуживающим лорду Гратану учёным по имени Тиовор Миндак. При содействии Самары, дочери учёного, имперскому агенту удалось уничтожить поместье лорда Гратана, после чего Тиовор рассказал о планируемом террористами теракте — взорвать под Тёмным храмом кабеля питания, что привело бы к серьёзным последствиям для Каас-Сити. Несмотря на то, что террористы были остановлены, они всё же сумели нанести Империи серьёзный удар: Дарт Джейдус и тысячи солдат убиты радикалами во главе с неким Орлом при взрыве флагмана лорда ситхов. Вместе с повышение до ранга агента «Зеро», сотрудник Разведки — теперь уже в качестве Зеро-9 — получил и очередное задание — найти и искоренить орловскую террористическую сеть.
Глава I
Некогда величественная планета Тарис превратилась в руины после бомбардировки, организованной Дартом Малаком около трёхсот лет назад. За это время в результате восстановительных проектов экосистемы планета оправилась от промышленного загрязнения, хотя радиация повлияла на некоторых представителей фауны. Республика недавно начала проект по переселению на Тарис под управлением органов восстановления и губернатора Тариса, Леонтины Сареш, но многочисленные пираты, мародёры и ракгулы мешали прогрессу. Военные силы Республики установили сеть форпостов в руинах, но мирным жителям было небезопасно выезжать за пределы республиканских восстановительных зон. Штаб-квартиры органов восстановления в Оларисе часто осаждали ракгулы. Республиканские учёные выяснили, что некоторые из ракгулов мутировали в некгулов. Один из них был способен ощущать Силу. Рыцарь-джедай и его компания отправляются на Тарис, чтобы найти доктора Насана Годеру, блестящего учёного, который покинул Республику после разорения Корусанта. Однако имперская разведка действовала на шаг впереди, заставляя джедая искать имперского агента под кодовым именем Дозорный-1. Погоня увенчалась успехом, но к этому моменту агент уже успел вытянуть из доктора ценную информацию о супероружии. Одним из первых заражённых мастеров-джедаев был калишец Цин Тайкан, который выполнял разведывательную миссию на Тарисе от имени Республики и помогал переселенцам вместе со своим падаваном, Арисой Вауранелле, пока он не оказался заражены чумой. Отследив Тайкана, джедай-консул спас его от смертельной ловушки и обнаружил, что Тукан собирался уничтожить разрушенные реакторы Тариса и его инфраструктуру, чтобы уничтожить проект переселения. Консул сорвал его безумные планы и излечил его.
В течение трёх десятилетий планета Балморра страдала от имперской оккупации. За время войны была разрушена большая часть инфраструктуры планеты. Империя вела неэффективную борьбу с местными повстанцами, но сил Балморранского сопротивления не хватало, чтобы изгнать оккупантов с планеты. В это время вооружённые силы Республики совместно с Орденом джедаев начали оказывать повстанцам помощь, несмотря на ухудшившиеся между ними отношения из-за отказа Республики от Балморры в конце Великой галактической войны. Однако прибытие нового имперского губернатора, Дарта Лакрис, ознаменовало массированное наступление на позиции мятежников. Лакрис удалось раскрыть планы Республики и заставить её объявить джедаев и солдат, участвовавших в операциях на Балморре, предателями. Балморра также была местом, где на пребывали цели для Великой охоты. За каждым участником охоты закреплялась добыча, которую нужно было устранить или захватить, конкурируя с другим охотником, который имел свои виды на ту же самую цель. Первым заданием охотника и Мейко стал засевший на Балморре адмирал Айвернас, никогда не покидавший своего флагмана. Пара предложила свои услуги старшему лейтенанту Пирреллю, подчинённому адмирала, в надежде ближе подобраться к добыче. Пиррелль использовал охотника для саботажа различных имперских операций на разрушенной войной планете и дискредитации своего некомпетентного полковника Сартиуса. Его план сработал и адмирал попал в столицу Балморры, город Собрик. Выяснилось, что компаньонка Пиррелля, женщина-катар по имени Мёргир, на самом деле являлась конкурентом охотника и стремилась убить Айвернаса. Во время перестрелки охотник убил и Айвернаса, и Мёргиру, продвинувшись по карьерной лестнице Великой охоты. Первый шагом выслеживания виновных за разрушение «Доминатора» стала отправка агента Зеро-9 на Балморру с поручением внедриться в террористическую организацию во главе с некой Серой звездой. Чтобы завоевать доверие Кемиши Ор, лейтенанта Серой звезды, Зеро-9 при содействии Санджа Пайна выполнил для сопротивления несколько заданий. Тем не менее, Ор заподозрила Пайна и убила его. Но пока прикрытие агента Зеро-9 ещё работало, поэтому лейтенант дала ему поручение забрать Серую звезду с Балморранского оружейного завода, где оперативник узнал, что лидер сопротивления — это солдат республиканской армии, которого он успешно устранил.
На луне Нар-Шаддаа проходила скрытная деятельность обеих фракций, так как луна находилась под контролем нейтральных сил хаттов. Здесь Империя и Республика сосуществовали относительно мирно, но вне видимости хаттов имперская и республиканская разведки вели борьбу за господство. Империя основала здесь несколько тайных объектов, как, например, тюремный район Города теней. Короли Кинтана, Обмен, картели хаттов и другие банды постоянно конфликтовали не только с имперскими и республиканскими агентами, но и с беженцами с Кореллии и Дуро. Генерал Сутра отправил рыцаря-джедая на Нар-Шаддаа охранять проект «Мощная стража» -  экспериментальную программу суперсолдат, тайно развёрнутую Республикой на Луне контрабандистов. Там джедай совместно с местными сотрудниками ССИ вели оперативную работу по поиску агента Галена, без вести пропавшего при выполнении задания по изучению программы. Вскоре рыцарь обнаружил, что данная разработка попала в руки Сэдика, ученика Дарта Анграла, что вынудило джедая искать по всей луне как самого ситха, так и «Мощную стражу». Сэдику удалось уничтожить базу ССИ, а вместе с ней и самих стражников, но это не помешало рыцарю-джедаю проследить за ним до тюремного квартала Города теней, где ситх, подвергшийся процессу обработки «Мощной стражи» из-за жажды власти, пал от руки джедая.
Нар-Шаддаа была пристанищем и для мастера-джедая Дюреса Фейна, предположительно  зараженного Тёмной чумой и ответственного за создание криминального культа фанатиков — организации, именуемой Направляющая рука, сравнительно недавно пришедшей к власти на луне. Джедай-консул вёл поиски контактного лица, работавшего с мастером Бэкарном. Им оказался эксцентричный учёный Теран Седракс и его помощник — голограмма Холидей, которых джедай спас от нападения Направляющей руки в секторе Никто. При помощи Седракса консул проник в организацию техэкспертов, именуемых Уланами красных фонарей, и в конечном счёте выследил Фейна в Городе теней. Благодаря изобретениям Терана Седракса консул сумел выстоять против попытки Фейна контролировать его разум, поэтому победил сумасшедшего мастера-джедая, после чего освободил последнего от оков чумы. Излеченный Фейн поведал, что инфицированные мастера-джедаи ещё в молодости подверглись нападкам болезни в ходе злополучной экспедиции на планету Малакор III. Следующей целью охотника на Нар-Шаддаа стал Эйдолон, печально известный убийца, возглавлявший лояльную к Республике компанию под названием «Охранное агентство Эйдолона». При сотрудничестве хаттского лейтенанта Геле’рена и Анюлиса, друга детства Мейко, охотник атаковал корпоративные холдинги Эйдолона в попытке выманить свою цель из укрытия. Он легко избавился от конкурентов, клана угнотов, но Эйдолон убил Анюлиса и направил дроидов-убийц на ликвидацию самого охотника. К удивлению лидера агентства, охотник и Мейко сумели выжить и даже преследовали его до самого укрытия, где и нейтрализовали свою цель.
После поражения Сэдика генерал Сутра отправил рыцаря и Киру Карсен встретиться с имперским перебежчиком, адмиралом Геклином, но данная встреча оказалась ловушкой, расставленной Велисом, «дитём» Императора ситхов. В попытке вернуть Карсен, которая когда-то была таким же, как и он, но покинула Империю, Велис пал от рук двух джедаев. После того, как на Нар-Шаддаа в команду консула вступил Сидрекс, джедай умчался разряжать обстановку на борту республиканского судна «Карида», где пребывала рыцарь-джедай Леиренна Фейн, — дочь Дюраса Фейна — которая предположительно сошла с ума. Отбившись от имперской засады, в ходе чего Файн была ранена, «Кариду» посетил таинственный мастер-джедай, который «исцелил» травмированного джедая и исчез. После этого Фейн стала нападать абсолютно на всех. Консул действительно излечил Леиренну Файн от чумы и узнал, что так называемый «мастер», на самом деле нёс ответственность за распространение болезни, — это переметнувшийся на сторону ситхов джедай по имени Вивикар, который мог заражать только тех, с кем имел физическим контакт. После смерти Эйдолона, как ни странно, охотника и Мейко отозвали обратно на Дромунд-Каас. Там Лек, помощник Мастера охоты, послал их на секретное задание — найти и устранить взломщика, который украл перечень целей Великой охоты и собирался на Нал-Хатте продать его с аукциона. Перед смертью взломщик успел кое о чём поведать — его нанял некий мандалорец. Охотник подозревал, что упомянутый воин это Тарро Блад, ведь именно его цели были вычеркнуты из украденного списка.
Похожая ситуация происходила и в пустынях Татуина, где Империя и Республика вели деятельность за кулисами, чтобы получить преимущество над оппонентом. Республика имела поддержку жителей Анкорхеда и других населённых пунктов, в то время как Империя создала аванпост в городе Мос Ила. Пока имперские агенты разыскивали артефакты в пустыне, республиканские силы сражались с местными пиратами, песчаными людьми, наёмниками и дикими животными Татуина. Корпорация Цзерка обнаружила в море Дюн древний ракатанский артефакт, вынудив оба государства соперничать друг с другом в гонке за право обладать или уничтожить артефакт. Тем временем на планете Атисс был обнаружен восставший лорд ситхов, Водал Кресш, на ликвидацию которого были отосланы или республиканские, или имперские агенты. В то же время на Татуин прибыл охотник с заданием выследить пресловутого деваронского афериста Тайрезуса Лоукея, выдающего себя за некого Геллара Роинга, но при попытке его схватить в космопорте Мос-Ила деваронец убежал. Охотник узнал, что его конкурент, Вибу Ланкс, подбил корабль Лоукея, но затем был им подкуплен с условием прекратить свою охоту. Охотник выследил и устранил Ланкса, после чего отправился в пустыню за деваронцем. Лоукей был не в состоянии отремонтировать повреждённый корабль до прихода охотника и  после перестрелки предложил свои услуги. Он использовал генетически идентичного двойника и правдоподобно инсценировал свою смерть. После этого Тайрезус Лоукей взял себе новое имя — Голт Ренноу — и присоединился к команде охотника.
Очередное задание рыцаря-джедая заключалось в поиске на Татуине оружия «Шоковый барабан», но, как и в случае с проектом «Мощная стража», данная разработка находится в руках у Прайвена, ученика Дарта Анграла. Благородный ситх бросил вызов джедаю за право владение кодами управления «Шокового барабана», поскольку он считал бесчестным указание своего учителя активировать сейсмическое супероружие. Выйдя из дуэли победителем, рыцарь помчался на спасение бывшего учителя Киры Карсен, мастера-джедая Белы Кивиикс, которую Анграл приказал оставить умирать близ «Шокового барабана». По пути туда джедаю встретил страшных существ, именуемые песчаными демонами. Ему удалось спасти Кивиикс и обезвредить супероружие прежде, чем оно дестабилизировало ядро планеты. Консул получил новое задание — найти на Татуине и вылечить мастера Эриза Воссена. В надежде найти его, джедай отправился в путь по следам на песке. По пути консул встретил группу джав и узнал, что к ним приходил Воссен и убедил их попытаться взять контроль над пустынными боевыми дроидами. Вскоре консул нашёл обезумевшего мастера Воссена, который считал татуинский народ песка «последними воинами», поэтому он и занимался поиском особо воинственного племени. Далеко в пустыне консул излечил Эриза Воссена и больше узнал об экспедиции на Малакор. Падаваны, принимавшие в ней участие, обнаружили некое зло, которое вскоре овладело ими. Молодые джедаи поспешили бежать оттуда, но в спешке оставили своего товарища, падавана Парканеса Тарка.
Альдераан, один из Центральных миров, лишился своей королевы, Силары Пантир, и её сына Гаула, сенатора от Альдераана, вскоре после того, как они объявили о независимости Альдераана (которое в свою очередь произошло немного позже Корусантского соглашения). Их гибель привела к династическому кризису, который вылился в трёхстороннюю гражданскую войну. С одной стороны — Дом Тал, имевший поддержку Империи, и дом Ульго, чей правитель Боурис провозгласил себя королём планеты. Им противостоит прореспубликанский Дом Органа. Каждый из домов стремился заключить союзы с более мелкими домами, чтобы достичь господства. Вдобавок к этому, на Альдераане появились киллики, которые начали нести хаос по всей планете. Джедай-консул прибыл сюда, чтобы найти мастера Сидони Гарен. Она должна была организовать мирную конференцию между домами, но прежде чем она состоялась, мастер была заражена тёмной чумой. Обнаружив, что ему было запрещено посещать планету, консул заключил союз с младшим Домом Терал и стал их защитником, чтобы принять участие в конференции. Консул помогал дому Терал против Дома Рист, а также способствовал заключению союза с домом Органа. Безумие Гарен заставило её попытаться саботировать конференцию, чтобы война продолжалась и дальше, однако консулу удалось стабилизировать ситуацию и положить конец планам безумного джедая.
Джедай-рыцарь прибывает на Альдераан, чтобы найти мастера Оргуса Дина, пропавшего во время охраны орбитальной станции, известной как Знак смерти. С помощью республиканского учёного Эйлины Гарк он нашёл Дина и спас его от остатков исследовательского центра, отвечающего за разработку и контроль станции. Но выяснилось, что Гарк на самом деле являлась шпионом на службе ученика Дарта Анграла — Нефарида. Гарк отмечала для него цели, по которым Знак смерти наносил удар. После предотвращения её попытки убить герцога дома Тал, рыцарь выследил и побеил Нефарида. В это же время Оргус Дин погиб от рук Дарта Анграла. Великая охота подошла к концу, и охотник получил следующую цель — альдераанец Корвин, по прозвищу Дюрастиловый граф. Охотнику удалось обнаружить его последнее местоположение — знатный род Дома Гайрард. Двоюродный брат Корвина, барон Зекар Гайрард, предложил охотнику поработать его защитником в обмен на свою помощь в поисках требуемой добычи. Выискивая графа путём прослеживания закодированных сообщений, оставленных среди музейных экспонатов, охотник следовал за Корвином вплоть до Дома Рист, но по прибытии туда выяснил, что его цель уже находилась под защитой семьи Органа. Охотник продолжил погоню, но пришёл к выводу, что на самом деле графа давно нет в живых, а этот человек — просто его переодетая сестра, по имени Мюриель, изображающая из себя графа ради заключённого договора. Предъявив тело Корвина, охотник успешно зарабатал себе место в финальном раунде Великой охоты.
Коррупция губернатора Чорнарова привлекала всё большее внимание Республики, которая начала расследование его действий. Но когда Республика была готова арестовать его, Чорнаров сделал неожиданный ход. Транслируясь в прямом эфире по ГолоНету, губернатор объявил независимость Кейдмимуа от Республики, и его Кайдемимунская гвардия, многие члены которой некогда являлись бойцами Мантеллианского сопротивления, ввела военное положение на планете. Планета была невероятно ценной для Республики, так как здесь располагались склады для ракет, используемых Республикой по всему торговому пути, известному как Целанонское ответвление. Деятельность губернатора вызвала интерес как Республики, так и Империи. Правительства обеих государств отправили на планету свои ударные отряды с целью вернуть контроль над местными ракетными складами, дабы позволить своим флотам войти в систему. Генерала Ортола — подчиненного Чорнарова и руководителя Гвардии — убили в ходе разразившегося сражения, а сама планета пала к ногам одной из галактических держав.
Галактика всё ближе приближалась к масштабному военному конфликту и Республика сформировала новую эскадрилью — «Эгида Корусанта», принимавшую активное участие как в Холодной, так и во Второй великой галактической войне. В список успешных операций «Эгиды» вошли эвакуация республиканского транспорта в системе Фондор, защита персонала поста перехвата ССИ при вынужденной эвакуации в системе Сайврис, а также разрушение в системе Лланик имперской космической станции, которая использовалась под склад ядохимиката «Зироксин-12». Когда стало известно место дислокации имперского перевалочного пункта, Республика отправила «Эгиду Корусанта» в систему Балосар с заданием уничтожить космическую станцию. Также на счету подразделения успешное уничтожение над планетой Джаваал имперской эскадрильи «Ширакские клыки» вместе с её лидером, лордом ситхов Кестасом Роуном. В системе Арченар «Эгида» устранила группу имперских истребителей, охотившихся в Пространстве хаттов на республиканские корабли снабжения; над Макем-Те она возглавила нападение на поврежденный корабль «Повелитель», когда его капитан, мофф Джосенд, был вынужден отступить, после неудачного нападения на республиканские границы. Накануне неприкрытой войны эскадрилья отправилась в систему Пакууни, на защиту нейтральной космической станции от нападения Империи, не дав таким образом очернить имя Республики. В ледяных кольцах Ковора «Эгида Корусанта» разбила имперские силы во главе с пилотом Тервором Джераном, атаковавшего республиканскую эскадрилью и пытавшегося обвинить её в нарушении заключённого Соглашения. Очередным подвигом эскадрильи стало уничтожение в конце Холодной войны подразделения «Коготь ранкора» в схватке среди астероидов системы Дрексел.
Примерно в то же время ситхи сформировали элитную эскадрилью «Ярость Империи», деятельность которой разворачивалась по всей Галактике. Одним из первых заданий было уничтожение республиканского поста перехвата в Пространстве хаттов, а также ликвидация над Салукемаем эскадрильи «Солнечные транты» и её лидера, джедая Нежеля «Веснушку» Отрена. Когда над имперской сельхозпланетой Нез-Перон засекли звено республиканских истребителей, на его перехват и нейтрализацию отправили «Ярость Империи». Позже над на Серапином IV эта эскадрилья добила республиканский корабль «Вдохновляющий» после того, как тот получил серьёзные повреждения в схватке с имперским дредноутом «Слёзы Тариса». Следующим подвигом «Ярости Империи» стало спасение имперских разведчиков, сбежавших от войск Республики в системе Джабиим. Затем она отправилась в систему Эзран на уничтожение группировки прореспубликанских пиратов, укрывавших вражеских оперативников и подписавших тем самым себе смертный приговор. Когда майор Боро Фарид согласился переметнуться к Империи, эскадрилью направили в систему Таспан на спасение его шаттла от войск Республики, после чего он сопровождала перебежчика к безопасному месту. При попытке Республики разрушить имперскую фабрику по производству оружия в системе Скаросс, нарушая, таким образом, договорённость о прекращении огня, «Ярости Империи» ликвидировала атакующие бомбардировщики и уберегла предприятие от вражеского нападения. К прочим успешным операциям эскадрильи относились: уничтожение спонсируемых Республикой пиратов, развернувших минное поле в системе Полит, уничтожение элитной салластанской эскадрильи бомбардировщиков «Пепельные ангелы», при её попытке атаковать имперские силы во Внешнем Кольце, а также уничтожение в ледяных кольцах Магаара республиканского пограничного патруля, который Империя искусила покинуть территории Республики.
Республика не желала сидеть и ждать, пока Дарт Анграл сделает свой следующий шаг. С помощью следящего маяка, установленного мастером Дином перед смертью, Республика вычислила местоположение корабля Анграла. Им оказалась система Афрадес. По прибытию туда рыцарь обнаружил, что некогда плодородная сельскохозяйственная планета Афрадес стала бесплодной пустыней из-за применения украденного супероружия. Рыцарю-джедаю и его команде удалось спасти пострадавший от имперского нападения медицинский фрегат «Рассвет», а его выжившие пассажиры пояснили, что Анграл объединил различные украденные образцы супероружия в нечто, под названием «Опустошитель». Испытав его на Афрадесе, лорд ситхов намеревался разрушить мир Тайтон. В то время как чудовищная разработка уже подготавливалась для атаки на планету, в систему Тайтон прибывает рыцарь. Проникнув на борт «Угнетателя», рыцарь и Карсен отключили реакторы «Опустошителя» и на мостике корабля столкнулись лицом к лицу с самим Дартом Ангралом. В этот момент Император получил кратковременный контроль над Кирой и приказал Ангралу убить рыцаря. Лорду ситхов не удалось одолеть джедая и его спутницу, над которой Император обрёл полный контроль, и атаковал рыцаря выпавшим у Анграла оружием. В тот час «Угнетатель» начал распадаться на части от джедайских бомбардировок. Рыцарь помог Кире избавиться от влияния Императора, после чего они вместе покинули обреченный корабль. После этого сражения Кира Карсен получила ранг рыцаря, а бывший студент Оргуса Дина стал «Героем Тайтона».
Проанализировав всю имеющуюся информацию о Вивикаре, Совет джедаев пришёл к выводу, что это никто иной как Парканес Тарк, желавший отомстить всем тем, кто бросил его на Малакоре III. Юанна Пар, в свою очередь, выяснила, что данная планета являлась местом захоронения некоего Террака Моррейджа — истинного творца Тёмной чумы. Используя возникшую между ними связь, Пар попыталась отследить местонахождение Вивикара, и, несмотря на кратковременное попадание под его воздействие, Юанна достигла успеха. Консул отправился на место дислокации Парканеса Тарка — дрейфующий в космосе корабль с одурманенными республиканскими солдатами на борту -  и вступил в схватку с лордом ситхов. Тарк заявил, что он является лишь физической оболочкой для духа Террака Моррейджа, которого потревожили падаваны во время своей экспедиции на Малакор III, и, несмотря на своё поражение в поединке с консулом, он рассказал о своей способности с каждой минутой заражать чумой сотни мастеров-джедаев. Если умрёт Вивикар, умрут и остальные заражённые, поэтому консул использовал Силу и отгорадил Вивикара, освободив от его влияния ослабленного Моррейджа, а самого Тарк вынудив исчезнуть, чем спас и других инфицированных. После этого сражения Тарк отправился на Тайтон в добровольное изгнание, а консул получил званием мастера-джедая и титул Барсен'тора, Хранителя Ордена. Закончив с Корвином, охотник связался с бывшим Великим чемпионом Геддаром Сунгом, который предупредил его о готовящемся на Нар-Шаддаа нападении со стороны союзников Тарро. Вняв этим словам, охотник нарушил их планы, но входе возникшей неразберихи Сунг погиб. Конечной целью в Великой охоте стал мастер-джедай Келлиен Джарро,  командующий республиканским крейсером «Аврора», а самым последним противником — Тарро Блад. На то время он уже оказался схваченным, поэтому предупредил «Аврору» о скором прибытии своего конкурента. Несмотря на предостережение, охотник успешно проник на борт корабля и нашёл Келлиена, по пути убив Тарро. Ликвидировав мастера-джедая, он уничтожил «Аврору», после чего получил титул Чемпиона Великой охоты.
Глава II
В свете последних событий — в том числе открытой войны Дарта Анграла против Республики — Корусантское соглашение начало трещать по швам. Империя ситхов вторглась на Тарис, стремясь уничтожить там всю проделанную Республикой работу по восстановлению планеты. Дарт Гравус со своими войсками создал гарнизон в осадках Брелл и стабильно откидывали Республику к её первоначальным позициям (поселению Оларис), деморализуя свирепых поселенцев-катаров и разрушая большое количество сооружений и колоний, возведённых Республикой. По мере продолжения наступления вражеские войска вторглись в Оларис, из-за чего  Республика была вынуждена развернуть массовую эвакуацию своих колонистов. Затем она отослала войска на поддержку балморранского сопротивления в попытке выбить имперские силы с Балморры. Несмотря на имевшиеся возмущения у участников сопротивления по поводу того, что в конце последней войны Республика отказалась от их, они всё же согласились сотрудничать с республиканской армией и отвоевали большую часть планеты. Также был отбит завод «Балморранскиее вооружения» на фоне значительных имперских потерь по другим фронтам. Затем Мандалор Доказавший вызвал к себе нового Великого чемпиона и ознакомил его с такими же охотниками, после чего дал задание отправиться на Дромунд-Каас и убить ситхское отродье по прозвищу Эйкуре. Во время выполнения миссии охотник встретил молодого мандалорца Ториана Кадеру. Сам Мандалор принял Великого охотника в мандалоцы, сделав его достойным Чёрного списка — перечня эксклюзивных объявлений о награде.
В условиях растущего волнения к мастеру Отег явился таинственный призрак Силы, который сообщил о могущественном джедае, заточённом в плену у Императора в туманности Заверть. Для перемещения по этой заведомо опасной территории Галактики требовался навигационный компьютер производства расы гри, поэтому Отег собрал команду сильных республиканских оперативников для получения необходимого оборудования в имперском форпосте на планете Тарал V. Мастер Отег возглавил Первый экспедиционный флот в атаке на Имперский пятый флот, охраняющий тюрьму «Заверть». Республиканские оперативники проникли на борт станции и боем пробились к заключенным, убив при этом гранд-моффа Райкуса Килрана. Искомым пленником являлся мастер-джедай Реван, жизнь которого поддерживалась Императором последние триста лет. После своего освобождения Реван решил довести войну до конца путём окончательного уничтожения Империи ситхов. Для этого он взял на себя управление давно затерянной ракатанской космической станцией, известной как «Фабрика», и наладил производство армии карательных дроидов для истребления расы ситхов. Освобождение Ревана подтолкнуло Императора к войне, поскольку, даже будучи в заключении, мастер-джедай манипулировал ситхским правителем через их ментальную связь и убеждал Императора отложить свои планы галактического уничтожения. Узнав о замыслах Ревана, Дарт Малгус собрал ударную команду и захватил корабль Республики «Доринайские небеса», который затем использовал для обхода республиканской блокады «Фабрики». На её борт пробрались ситхские оперативники, разбив там силы Республики и фабричных дроидов. Они победили Ревана в заключительном сражении, после которого он исчез во вспышке света.
Во время вторжения на Тарис Великий чемпион выслеживал свою первую цель из Чёрного списка — Джикольна Кадеру, изгнанного мандалорца, который был соперником Мандалора и инициатором расправ: ни один из двух десятков охотников, пытавшихся хватить Кадеру за все десять лет его пребывания на Тарисе, не вернулись живыми. Вскоре охотник обнаружил, что помимо него на Кадеру охотился кто-то ещё — его собственный сын Ториан, стремившийся убить отца и восстановить честь клана. При содействии Ториана охотник преследовал Кадеру по Тарису. В процессе схватки Джикольн ранил Ториана, но тот смог ранить отца в ответ. В погоне за Кадерой Великий чемпион настиг мандалорца в одном из его разбросанных по планете убежищ, где Джикольну пришёл конец. Этим поступком Чемпион заработал уважение Ториана и способствовал присоединению последнего к команде охотника.
На планете Квеш — источнике сырья для производства стимуляторов — мофф Дрейсен стремился вынудить Республику напрямую нарушить Соглашение и официально заявил о наступающей Галактической войне. В результате этого его войска саботировали на планете республиканское производство стимуляторов. Данная кампания обернулась смертью двух членов Трёх хаттских семей, которые на Квеше сотрудничали с Республикой в изготовлении стимулирующих препаратов. Выживший хатт, Брога Масрии, вступил в союз с Империей, но переметнулся обратно к Республике, когда Дрейсен захватил его дворец. С началом войны генерал Корван привёл на Квеш республиканские войска, где его солдаты успешно проникли в дворец Броги и захватили моффа Дрейсена, но Корван оказался жертвой предательства своего же подчинённого из-за чего имперцы пленили Брогу. Позже хатта освободили, но обе галактические державы продолжали бороться за контроль над ценной планетой. Великий чемпион получил от компании «Адаскорп» предложение о работе — быть их корпоративным представителем. Но как выяснилось, встреча на Квеше оказалась совсем другим — расставленной ССИ и джедаями ловушкой, откуда охотник едва унёс ноги.
Другим полем боя, где Империя готовилась к полноценной схватке, был ледяной мир Хот — зона крупного сражения последней войны, после которой поверхность планеты завалена ценными обломками десятков прототипов кораблей. Хот стал ареной трёхсторонней битвы между Республикой, Империей и пиратской группировкой Белая Мау. Эту мощную организацию Республика пыталась оттеснить, хотя Империя искала способ, как вынудить саму Республику развернуть здесь военную деятельность. Империя надеялась заставить её задействовать на Хоте всё больше и больше ресурсов, дабы ослабить тем самым республиканскую экономику перед предстоящим имперским наступлением. Несмотря на инцидент на Квеше, команда охотника преследует другую цель из Чёрного списка — трандошанского пирата Ренигета Воза, пребывавшего на планете Хот. С помощью Близза, джавы-мусорщика, охотник выследил Воза, но пират не увидел в Великом чемпионе достойного противника и сбежал. Чтобы доказать своё право на титул Чемпиона охотник при содействии Близзы нашёл и устранил в организации Белая Мау ряд конкурентов Возы, и после смерти Ки-Та Крена, друга Ренигеты Воза, охотник выманил самого трандошанина и победил его. Когда группа покидала Хот, Близз присоединился к команде охотника.
Когда война была уже в самом разгаре, в системе Кали эскадрилья «Эгида Корусанта» обороняла космическую станцию, персонал которой решил дезертировать и над планетой Зоша в Неизведанных Регионах уничтожил флагман «Крик Рагноса» — корабль лорда ситхов Джейвиса Кольдора. При попытке мандалорцев блокировать Хайдианский путь, как они сделали во время Великой галактической войны, «Эгида Корусанта» отправилась на разгром блокады и освобождение маршрута. В первые дни возобновления боевых действий, когда предатели на борту космической станции «Килрановая пика» отключили её оборону в аккурат к подходу республиканских сил, над планетой Итэн II в Неизведанных Регионах в игру вступила эскадрилья «Ярость Империи». Совместно с имперским флотом она отбила атаку Республики и захватила станцию. «Ярость Империи» вновь доказала свою значимость, разрушив над планетой Вондору знаменитый республиканский корабль «Заступник», чем помогла имперскому флоту в борьбе с подкреплением Республики. Когда Республике удалось блокировать основной путь следования товаров в Доминацию чиссов, «Ярость Империи» отправилась на уничтожение минного поля созданной блокады для возобновления транзита к союзникам Империи.
До сего момента коликоиды, знаменитые инсектоиды-оружейники, не занимали чью-либо позицию в текущей войне, но теперь бросили вызов как Республике, так и Империи. Они требовали с ними сразиться, в результате чего победителя ждал эксклюзивный контракт. Оба правительства отправили небольшие ударные отряды на инсектоидное поле боя, расположенное во Внешнем Кольце. Обе группы бойцов встретились лицом к лицу с самими коликоидами, и с произведёнными ими передовыми дроидами и вооружением. Как и обещалось, с победителем заключили эксклюзивный контракт. Во время нарастающего конфликта имперский корабль сделал смелый удар в самое сердце Центральных Миров. Как результат — разрушенный анклав джедаев на планете Риннал, и уничтоженный республиканский фрегат «Торон вок» при его попытке исследования сигнала бедствия, отправленного джедаями. В последние секунды своего существования «Торон вок» успел передать изображение ситхского дредноута устаревшей модели. Однако из перехваченных Республикой имперских переговоров выяснилось, что за данной атакой стояла вовсе не Империя: несколько дней назад это же судно атаковало имперскую крепость, в которой находились нечистокровные лорды ситхов. Упомянутый корабль назывался «Красный жнец» и находился под командованием чистокровного ситха Дарта Айкорала, который был одержим чистотой ситхской крови и которого не видели с тех самых пор, как он семьдесят лет назад отправился на поиск других чистокровных ситхов, живущих за пределами Империи. Вскоре «Красный жнец» нанёс ещё один удар по планете Чандрила, но на борт дредноута высадились ударные отряды обеих галактических государств, и в завязавшемся сражении Дарт Айкорал погиб.
Коллеги нового Великого чемпиона, впечатлённые такими успехами, пригласили его на Нар-Шаддаа отпраздновать достигнутые высоты. По прибытии на место охотник наткнулся на тела Великих чемпионов, убитых группой того же таинственного джедая, что устроил засаду на Квеше. Оказывается, джедай стремился привлечь охотника к правосудию за смерть мастера Джарро и за уничтожение корабля «Аврора», а сам канцлер Дженарус объявил щедрую награду за голову Великого чемпиона, навесив на него десятки преступлений. Империя публично дистанцировалась от Чемпиона. Теперь он будет отчитываться перед лордом ситхов Дартом Торменом, который принудительно вербует охотника и обещает отомстить джедаю — Джуну Серосу — обвиняющего Чемпиона в содеянных преступлениях.
Глава III
Реван, по-видимому, мёртв. В галактике бушует настоящая война. Имперские войска вторглись в Среднее Кольцо. В ответ на атаку Империи и совершённые ею военные преступления канцлер Дженарус официально расторг Корусантское соглашение. Империя направила свои войска ещё дальше в Центральные Миры и при помощи Кореллианского совета захватали планету Кореллию. Тем не менее, данное вторжение на своих ранних стадиях держалось в тайне, пока весь театр боевых действий из-за бессознательного управления Императора ситхов всё ещё находился во Внешнем Кольце. Герой Тайтона наконец-то освободился от императорского ментального контроля и при содействии, как ни странно, лорда Скорджа улетел обратно на Тайтон. Скордж поведал Совету джедаев о готовящемся императором всегалактическом геноциде. При помощи мощного ситхского ритуала он собирался поглотить всю жизнь в галактике, но для начала должен пожертвовать всем живым в планетарных масштабах. Со своим непростым союзником и командой рыцарь отправился на республиканскую планету-тюрьму Белсавис, откуда Император руководил вторжением войск в тюремный комплекс Республики, когда его исполнитель Креннас работал над уничтожением всего мира. На борту «Тайной гавани» контрабандист натолкнулся на Дармаса Полларана и сенатора Додонну, которые пообещали помочь ему убрать Рогуна Мясника. Для начала нужно было отыскать его бывшего наставника, криминального авторитета по прозвищу Айвори, заточённого на Белсависе, поэтому первым пунктом контрабандиста стала планета-тюрьма.
Белсавис был древним ракатанским миром, на котором Республика возвела собственную секретную тюрьму. Его местонахождение тщательно скрывалось от Империи, но, тем не менее, ей удалось вычислить координаты планеты, когда Айвори вышел на связь с имперцами по похищенному передатчику. Когда прибыла Империя, она быстро развернула бомбардировку Белсависа, в ходе чего повредила большую часть тюремного комплекса и даровала, таким образом, заключённым свободу. Не без имперской помощи они сразу же подняли бунт. Ещё одной целью данной атаки было стремление освободить шестерых лордов ситхов, известных как Властители ужаса. Для этого было задействовано огромное количество оперативно-тактических групп. Вскоре в нахлынувшем на всю планету хаосе выяснилось, что имперская бомбардировка не только повредила ракатанскую тюрьму, но и освободила из недр планеты необычную расу эш-ха и чудовищных ракатанских существ. Эш-ха даже удалось похитить Властители ужаса, но Империя сумела освободить их. Наряду с этим Республика смогла сорвать планы представителей необычной расы по освобождению таинственного Губителя миров. Обнаружив мёртвого джедая-разведчика, который контактировал с гранд-мастером Шан, Герой Тайтона привлёк к работе по поиску Креннаса бывшего преступника, ставшего официальным охранником тюрьмы, Пака Толдайна. Подопечные Креннаса и члены его культа смерти сумели замедлить джедаев, но Герой Тайтона настиг исполнителя в ракатанской тюрьме, известной как Гробница, и не дал ему перегрузить центральное ядро питания.
Дарт Тормен стремился подавить на Кореллии растущее сопротивление имперскому режиму, поэтому нанял Великого чемпиона устранить две потенциальные угрозы его планам. Первая находилась на Белсависе — Зэйл Барроуз, бывший республиканский капер, ставший неофициальным «перевозчиком» в белсавиской тюрьме, которому не удалось покинуть планету до имперского вторжения. Охотник прибыл на планету-тюрьму на ранних стадиях битвы, когда Империя стремилась освободить стратегически важных заключенных, подстрекая начавшиеся беспорядки. При содействии агрессивного заключённого-хоука по имени Скедж, обвиняющего Барроуза в том, что именно из-за него хоук попал в тюрьму, охотник следовал на Зэйлом всё глубже и глубже в недра тюрьмы, пока не догнал его в Гробнице. Скедж сумел отомстить Барроузу, после чего присоединился к команде охотника, как вдруг выяснилось, что похищен один из членов его экипажа. Сообщение о выкупе заманило Великого чемпиона на Хот, где охотник сразил похитителей и узнал в них членов группировки ГеноХарадан.
При расторжении Корусантского соглашения от имперской оккупации начала страдить Кореллия, когда Дарт Децимус, член Тёмного совета, организовал военное вторжение с целью разорвать с Республикой все имеющиеся связи. Жители Кореллии восстали против имперского режима. Ярость войны захлестнула всех: от Коронета, столицы планеты, до отдалённых регионов. Во главу партизанского сопротивления стали Зелёные джедаи и Кореллианские силы безопасности. Вскоре Республике удалось закрепиться на верфях «Полигон» и отправить кореллианам подкрепление. При поддержке Альянса за отделение, воссов и эш-ха Барсен'тор отправился на Кореллию и по прошению канцлера Дженаруса джедайские войска сумели предотвратить вторжение имперского флота, ведомого дредноутом «Джавелин». После устранения Барроуза и Редриш Дарт Тормен вызвал на Кореллию Великого чемпиона для реализации своего плана по подрыву кореллианского духа сопротивления и выдал перечень влиятельных персон, которых следовало захватить живыми: председатель Кореллианского корпоративного совета Гарлон Фейн, селонианский повстанец Шрона Бель-Ил и комиссар КорБеза Джона Картер. Тормен вынудил их формально подчиниться Империи, в ходе чего марионеточный премьер-министр Кэл Фалькон официально признал имперскую власть. Как и рассчитывал лорд ситхов, данная капитуляция вынудила Республику мобилизовать флот для оказания военной поддержки Кореллии. Канцлер Дженарус и мастер-джедай Джун Серос лично сопровождали свои войска на сдавшуюся планету. После нейтрализации джедая и отмщения за убитых Великих чемпионов охотник проник на судно канцлера и также уничтожил его, нанеся таким образом серьезный удар по моральному состоянию граждан Республики.
В последующие дни в Республике на экстренном заседании Леонтайн Сареш была избрана новым канцлером на смену убитому канцлеру Дженарусу. При новом руководителе государство продолжило отправлять на Кореллию военное подкрепление. Несмотря на это, Дарт Децимус сумел разбить республиканские войска и полностью ликвидировать Совет Зелёных джедаев, вынудив Республику отступить к верфям «Полигон».
Глава III. Эпилог: борьба за Илум
Несмотря на тяжёлые потери на Кореллии, Империя продолжала атаковать. Гранд-мофф Айлаин Регас развернул операцию под названием «Тёмный лёд», планируя использовать кристаллы планеты Илум для создания флота кораблей-невидимок. К попытке республиканского Верховного главнокомандующего Ранса сорвать реализацию имперских планов присоединились вуки, калиши и онгри. Над когда-то безмятежной ледяной поверхностью планеты разразилась Битва за Илум. Войска Регаса нанесли серьёзный удар — убили мастера-джедая Джарика Кэйдана и адмирала Шайя, но Республика — как ни удивительно, но при содействии Дарта Малгуса — сумела отбить захваченный Храм джедаев и ликвидировать Дарта Арго, приемника Дарта Бараса на место в Тёмном совете. К удивлению обоих государств, Дарт Малгус заявил о создании Новой Империи, которая готова принять представителя любой расы, где не будет внутренних распрей и мелких ссор Империи ситхов. Затем он стал утверждать, будто владеет достаточно большим количеством адеганских кристаллов, чтобы скрыть целую армаду кораблей, после чего захватил и присвоил себе Императорскую космическую станцию. Союзник Малгуса, Дарт Серевин, возглавлял массированное вторжение на Илум, превращая конфликт в войну на три фронта. Он и другие соратники новоиспечённого императора погибли при обороне базы «Курган». Сражаясь со своим общим врагом, Империя и Республика устроили осаду космической станции, на борту которой находился Малгус. Он, в свою очередь, сумел раскрыть техническое мастерство союзников-аномидов и задействовал мощные плавильные орудия в атаке на вражеские флотилии.
Пробравшись на борт станции, ударная группа разбила оборону лорда ситхов, вывела плавильные орудия из-под его управления и уничтожила отремонтированного дроида HK-47. Новая императорская гвардия была не в состоянии остановить захватчиков от проникновения их в тронный зал, где между ними и новым императором разразилось колоссальное сражение, закончившееся смертью Малгуса и разрушением станции от республиканского и имперского огня. Данное кратковременное восстание всё же серьёзно повлияло на способность Империи вести войну, ведь на сторону новообразованного государства перешло немало военных сил. Несмотря на поредевшие ряды Тёмного совета от междоусобиц и от войны с Республикой, Империя всячески старалась наступать. При бомбардировке поверхности Белсависа была намеренно нарушена секция древней ракатанской тюрьмы, известной как Вечный схрон. Осознав, что выпустили наружу нечто такое, что даже раката желали оставить взаперти, оба государства попытались вновь запечатать хранилище. В битве с сильными заключенными и с системой обороны тюрьмы раскрылась её реальная угроза — ракатанский военачальник Соа, который всё же пал в ходе колоссальной битвы.
А в это время мстительный тионизианский учёный Сеннус Лоррик, прежде чем быть изгнанным со своей родины за проведение безумных экспериментов над живыми существами, высвободил на Тионской гегемонии ракгульскую чуму. Он нанял ничего не подозревавших пилотов и попытался распространить заразу по всем мирам сектора Галактики. Для этого контрабандист Зейма Брак вызвал аварийную посадку пассажирского лайнера «Звёздная мечта», на борту которого находился инфицированный рисп, на Татуин и таким образом вынудил Республику и Империю закрыть планету на карантин из-за заражения инфекцией местных поселенцев, флоры и фауны. Занявшись расследованием вспышки эпидемии на планете Каон, два галактических государства обнаружили причастность Сеннуса Лоррика к данному происшествию. Этот факт стал причиной того, что на Орд-Мантелле был организован штурм его лаборатории с целью уничтожить вирус. Вместе со смертью Лоррика в ходе развязавшегося сражения пришёл конец и его планам завоевания и разрушения Тионской гегемонии. Почувствовав явную кончину Императора, Властители ужаса решили покинуть недостойную их Империю, более не возглавляемую её прежним руководителем. Задействовав свои способности манипулировать умами посредством страха, Властители ужаса нарастили собственные вооружённые силы — имперских солдат и кораблей — и напали на границы Пространства хаттов. Вызывая фантомов Силы и сводя врагов с ума, они устраняли любое сопротивление. Из-за угрозы быть разбитыми Высший магнат Картеля хаттов Карагга приказал своим войскам расширить границы своего государства для восполнения потерянных территорий. Определив корабли таинственных злоумышленников как имперские, он разорвал с Империей все дипломатические связи. Такое решение и аннексия десяти нейтральных систем на республиканско-хаттской границе привлекли внимание и Империи, и Республики. Ликвидация послов одной и нападение на другую обернулось смертью хатта Карагги и завершением данного конфликта.
Дальнейшая судьба Властителей ужаса для двух галактических государств осталась неизвестной. Обнаружив на Денове обширные залежи барадия, но явно испытывая нехватку кадров, Республика для охраны планеты наняла частную армию — Ловчие войны — во главе с трандоншанином по имени Кефесс. Но это не предотвратило имперского вторжения, и за три месяца боевых действий Властители ужаса взяли под свой контроль и Ловчих войны, и имперских солдат, манипулируя их сознаниями по собственному усмотрению. Лорды ситхов превратили Кефесса в свой «сосуд» — инструмент распространения хаоса и террора. Ситуация на Денове вылилась в трехстороннюю битву между Республикой, Империей и войсками преображённого трандоншанина. Ловчие войны вместе с командиром были ликвидированы республиканскими и имперскими ударными группами, но Властители ужаса предстали перед правительствами обеих государств и заявили, что остаются верными только самим себе, затем тайно воскресили Кефесса и придали его телу чудовищную форму. После этого они вторглись на сельскохозяйственный мир Асейшн — планете, где находятся могущественные Великие врата. Трандоншанин повёл войска лордов ситхов на захват гиперврат, и вскоре гри обратились за помощью и к Республике, и к Империи с просьбой помочь отбиться от существ, нахлынувших из других измерений. Просьба была услышана, и объединённым войскам удалось оттеснить пришельцев. Громадное чудовище, — Лотек'к, Запредельный ужас — которое Кефесс вывел из гиперврат, было отброшено обратно, а сам Кефесс был убит. Несмотря на поражение, войска Властителей ужаса сумели передать своих хозяевам секреты технологий гри.
Когда стало ясно, что за всем этим стоят Властители ужаса, они мобилизовали свою армию — известную сегодня как Воинство ужаса — и направили её на Белсавис в Секцию X, где располагалась тюрьма, в которой когда-то были заточены эти лорды ситхов. Перед их войсками стояло несколько целей: завладеть ракатанской разработкой — мощным орудием «Аврора»; провести вербовку находившихся в тюрьме заключённых; захватить грозных дроидов-убийц HK-51, которых много лет назад пытался использовать ученик Властителей ужаса для их освобождения. Завладеть дроидами на разбившемся корабле ученика Воинство ужаса не сумело. Помимо этого Республике и Империи удалось сорвать и остальные планы отколовшихся лордов ситхов. Полный решимости спасти Империю Дарт Марр согласился принять прочужеродные реформы и философию Малгуса, согласно которой чужакам, таким как катары и калиши, позволялось служить в армии, дабы таким образом пополнить нехватку живой силы в рядах имперских войск. Совместно проведённая ССИ и Орденом джедаев операция «Последняя игра» положила конец стараниям добиться лояльности Дарта Каррид — капитана мощного корабля-супероружия «Копьё власти» и бывшей ученицы Малгуса — путём продвижения её кандидатуры на место в Тёмном совете. Как из-за республики, так и из-за дальнейших междоусобиц Империя понесла значительные потери. Министр логистики Дэвидж предупредил Дарта Марра и скором крахе государства, как такового, если в ближайшее время оно не пополнит свои ресурсы.
Глава IV. Взлёт Картеля хаттов
После смерти Карагги бразды правления Картелем хаттов перешли к Тоборро, который стал новым Высшим магнатом и назначил Сзаджина своей правой рукой. Узрев слабость Империи, Тоборро решил продолжить дело своего предшественника по расширению территорий Картеля, а новым фундаментом хаттских завоеваний стала планета Макеб из-за её залежей невероятно редкого и мощного вещества — изотопа-5. Оно способно сворачивать гравитацию и электромагнитные поля, а всего один грамм может сгенерировать огромное количество энергии. Тоборро подкупил силы обороны Макеба, привлёк армию наемников, Межзвездных регулировщиков, которые помогли хаттам завоевать планету, а затем организовал блокаду данной звёздной системы и, невзирая на последствия, развернул добычу изотопа-5 в планетарном ядре.
Узнав о деяниях хаттов и проконсультировавшись с Орденом джедаев, Канцлер Сареш пришла к выводу, что если хаттов не остановить, то они, скорее всего, попытаются продолжить свои завоевания. Руководствуясь этим, она решила оказать гражданам Макеба помощь Республики. Войска канцлера вышли на Шалима Авеста, лидера макебского сопротивления и фактического главы планеты, и провели операцию по спасению его племянницы по имени Лемда. Будучи геофизиком, она обнаружила, что хаттские буровые работы разрушат планету, из-за чего и была схвачена Регулировщиками. Ворвавшись в здание посольства хаттов, расположенного в столице в Тейлаос-Сити, силы Республики и силы сопротивления узнали про «Ковчег» — огромное судно, строящейся внутри горы Копьё гиганта. На этом корабле Тоборро вместе с остальным персоналом Картеля и добытым изотопом-5 собирался покинуть планету после того, как она начнёт распадаться. Республиканцы сумели оперативно взять под контроль и Копье великана, и сам «Ковчег», после чего перепрофилировали последний в спасательный корабль для эвакуации гражданских Макеба.
Придя в ярость, Тоборро решил отомстить Колониям Авесты и в качестве инструмента исполнения своего замысла использовал Регулировщиков. При выполнении задания наёмники на горе Пальцев потерпели поражение от рук республиканских сил, потеряв уничтоженным корабль «Шторм-курьер» и убитым вице-коменданта Гревина. Затем новый глава Картеля признался, что для питания судно «Ковчег», как и боевые дроиды, отправленные вместе с Регулировщиками разрушить поселение в Тарламе, использует изотоп-5. Несмотря на организованную атаку, местное население удалось эвакуировать. В отчаянных попытках запитать «Ковчег» Республика и ополчение пошли на штурм исследовательского комплекса «Убежище» с целью найти доктора Джаварда Иллипа Оггаробба, учёного-хатта, создавшего сам «Ковчег» и работающих на изотопе-5 дроидов. Оггуробб пошёл на контакт с республиканцами, помог им обойти систему безопасности и проникнуть в комплекс, после чего перешёл на их сторону, осознав, что новый глава Картеля, Тоборро, сошёл с ума.
Доктор подтвердил наличие у Тоборро топливных стержней, но также предупредил Республику об увеличении хаттом добычи полезных ископаемых до максимального уровня — процессе, фатальным результатом которого станет разрушение Макеба задолго до проведения эвакуации мирных жителей. Республиканцы деактивировали несколько горнодобывающих платформ и стали вентилировать ядро планеты, в попытке уменьшить накопившееся тепло и снизить сейсмическую активность, дабы таким образом выиграть больше времени. Примерно тогда же большинство руководителей Картеля, признав неадекватность хатта Тоборро, отправились к Шалиму Авесте и представителям Республики с просьбой также взойти на борт «Ковчега». Республиканцы сумели убедить Шалима, что взять с собою хаттов в обмен на союз с Картелем будет мудрым шагом, следствием чего станет приобретение новых союзников в текущей войне. Воспользовавшись секретным входом, предоставленным др. Оггароббом, войска Республики проникли в дворец Тоборро и отыскали топливные стержни, но столкнулись с безумным лидером Картеля. Избавиться от незваных гостей тот отправил работающих на изотопе-5 дроидов, известных как «Сверкающая ярость Тоборро», но после их уничтожения совершил самоубийство, воспламенив свои запасы изотопа-5 в попытке уничтожить и республиканцев тоже. Тем не менее, войскам Республики удалось сбежать из разрушающегося дворца и вернуться на «Ковчег»,  установить топливные стержни и запустить судно до того, как гора Копьё гиганта развалилась.
Согласно составленному договору Картель хаттов обязывался обеспечить новым жильём и деньгами всех жителей Макеба, кто так или иначе пострадал от работ по добыче изотопа-5, но, как ни странно, ожидаемого разрушения планеты не состоялось. Данный катаклизм был предотвращён имперским ударным отрядом Дарта Марра. После разряжения обстановки выяснилось, что Макеб всё ещё населён жителями — членами Межзвёздных регулировщиков, добровольно покинувших свои ряды, и простыми гражданскими, которые до этого считались мёртвыми. Всех их объединил под своим началом Верховный главнокомандующий Джейс Мальком в попытке спасти ещё ценный для Республики мир и его население. А тем временем, подкупив стражу станции «Аркенам», тайного императорского хранилища ситхских артефактов и места проведения экспериментов над Тёмной стороной, Властители ужаса заполучили «Зёрна гнева» — мощные машины Тёмной стороны, сконструированные лордом Фалминиссом. Блуждая по Галактике, Властители стали сеять «Зёрна гнева» в стремлении вырастить страх и тьму, когда тёмный урожай даст свои плоды и изуродует окружающую среду. Дабы этого не допустить, хранитель «Аркенама», Дарт Эсина, и мастер-джедай Седрал Генд стали мобилизовать силы для выявления местоположения «Зёрен» и их устранения. Лорд ситхов Тагрисс, узнав о расположении станции, вторгся туда, попутно сея хаос, и похитил могучий артефакт, именуемый Тёмным посохом. «Зёрна» извлекли из поверхностей планет, а след Тёмного посоха привёл на Белсавис, к Гвардии страха: гвардеец Варроу экспериментировал с данным артефактом, но, в конечном счетё, был сражён. Дальнейшая судьба Тёмного посоха осталась неизвестной. Местом смерти Тагрисса стал заброшенный храм на Илуме, где он ставил опыты над «Зёрнами гнева», угрозу которых было устранено лишь ценой гибели лорда ситхов.
Когда стало известно, что в руки мандалорского военачальника Римарка попал проект секретного республиканского объекта, известного как «Пустотная наковальня», было решено перебросить в сектор Таниум «Эгиду Корусанта» с целью не дать мандалорцам продать чертежи имперской стороне, а затем возглавить в системе Барос упреждающий удар по флоту Дарта Ордрема. Выполняя ряд заданий, «Эгида Корусанта» сумела отбиться от нападения имперцев на аванпост «Ардис»; уничтожить имперскую заправочную станцию «Царствующий»; ликвидировать имперские истребители и прототипы спутниковых мин на астероидах близ планеты Нью-Ков; а также защитить прототип республиканского бомбардировщика — «Позолоченный метеор» — во время его испытательного полёта по сектору Ферра при атаке Империи на планету Хайпори. Мандалорский военачальник Вереек Тарн похитил планы имперских верфей «Величественная кузница» и собирался продать их Республике в системе Ча Рааба. Не дать совершить данный замысел была отправлена эскадрилья «Ярость Империи», которая также ликвидировала республиканского капитана Думу из-за его стремления выследить и уничтожить лучших имперских пилотов. На данном этапе в список эскадрильи успешно выполненных заданий также можно включить защиту от республиканских войск бомбардировщика D-1Z на его первом полёте над планетой Лорта; разрушение в Неизведанных Регионах республиканской заправочной станции «Дальняя база»; защиту имперской станции «Кабала» от нападения Республики во Внешнем Кольце; а также пресечение попытки Республики заложить мины в системе Биммиель, что вновь позволило имперским кораблям перемещаться по сектору Канц.
В ходе текущего конфликта ССИ и Тёмный совет столкнулись с новой угрозой — легендарным супершпионом по прозвищу Плащаница, освободившегося после найма Картелем хаттов собирать информацию для планируемого вторжения на Макеб. Пока ССИ следит за его деятельностью путём стандартной разведки, Империя — даже без подключения разведывательного управления — смогла завербовать Эви Бо, сбежавшую помощницу Плащаницы. Выследить супершпиона и его агентов, и сорвать все планируемые ими нападения на Республику, было поручено агенту ССИ Дине Рисс. Как выяснилось, оперативники Дарта Мортиса делают то же самое и уже добились некоторых успехов — узнали, что Плащаница намерен использовать гиперпространственные маяки для крушения дистанционно пилотируемых боевых кораблей как на Каас-Сити, так и на Галактический город. В конечном счёте, попытка теракта была сорвана, но в ходе проведения операции Эви Бо была убита, а сам же Плащаница выжил только благодаря своему двойнику. В разгар борьбы Картеля хаттов за власть лорд Стирак решил и далее продвигать дело Властителей ужаса. На пустынной планете Дарваннис, в Пространстве хаттов, он собрал целую армию наёмников, которые, как и большая часть жителей галактики, считали своим работодателем именно Картель. Для Республики источником информации о надвигающейся угрозе стала тайная гильдия ГеноХарадан, в то время как для Империи — захваченный контрабандист Шаедо, переправляющий боеприпасы на Дарваннис, который поведал моффу Варнасу Орлеку о рынке вооружения и наёмничества. Правительствами обоих государств было принято решение отправить на точку сбора свои ударные отряды и задавить угрозу ещё в зародыше, в ходе чего лорд Стирак был сражён в битве с захватчиками. Воспользовавшись возможностью захватить власть падшего соратника, остальные Властители ужаса и лорды ситхов стали воплощать в жизнь собственные планы по уничтожению галактики.
Глава IV. Интерлюдия: Война страха
В свете инцидента на Татуине с участием Заключенного-1 и имперского нападения на кореллианские объекты компании «Цзерка» Республика приняла решение заполучить, а затем национализировать активы и имущество этой разваливающееся коррумпированной организации. Та, заключив с Республикой сделку, вошла в её состав, чем выполнила решение Департамента судебных разбирательств. Империя стала вести свои переговоры с главой Оружейного отдела, действующим директором Евой Кейиз, вышеупомянутой компании. Тем не менее, специальный исполнитель Расмус Блис — сменивший Йема Лексенда после его смерти на борту «Звёздных хором» — отказался подчиняться Республике и изолировал луну CZ-198, которая служила «Цзерке» отдалённым исследовательским центром. Блис активировал опытный образец системы безопасности — пожирателя плоти по прозвищу Бдительный, — вынудив Республику отправить войска за захват луны. Империя не заставила себя ждать и, в надежде укрепить сделку с Кейиз, тоже попыталась овладеть CZ-198. Увидев, что обороняющие луну войска были не в состоянии сдержать захватчиков, специальный исполнитель высвободил на волю странных подопытных, но не смог загнать их обратно. Блис был убит, но умирая, освободил Бдительного, который на то время был объединён с системой безопасности объекта. Он предпринял попытку взорвать ядро исследовательского центра, чтобы заставить захватчиков перейти вглубь объекта и сразиться с его боевыми дроидами. В конечном счёте, пожиратель плоти был уничтожен, чем удалось избежать взрыва, а Республика и Империя продолжили свою борьбу за возможность контролировать CZ-198.
Когда в руки ССИ попала информация о нахождении на Ориконе базы Властителей ужаса — посредством внедрения в Воинство ужаса независимого оперативника под прикрытием,- было принято решение об её уничтожении, для чего при поддержке джедаев был собран огромный республиканский флот. Несмотря на свои относительно большие силы, армия Республики стала терпеть поражение — использовав Силу, лорды ситхов сорвали с орбиты вражеский флот и тот рухнул на поверхность луны. Выживший джедай, мастер Оген-Дей, попытался организовать уцелевших членов ударного отряда, но многих из них не сумел уберечь от ситхского колдовства и те сошли с ума. В то же время, лорд Гаргру — командир имперской оперативной группы, отправленный руководством Империи на Орикон — отгородил своих солдат от воздействия на разум и от внушаемого страха. Обезумевшие солдаты Республики и войска Империи, джедаи и ситхи, а также сами взбунтовавшиеся лорды — после того, как одна из сторон пробила оборону Крепости страха, Властители раскрыли свои планы затронуть каждую планету некими экзотическими технологиями и биологическим оружием, что свело бы с ума каждого жителя галактики. Пытаясь не дать этого сделать, ударные отряды пошли на штурм самой крепости, в ходе чего первым убитым лордом стал Бронтес. После этого атакующие переключились на Дворец ужаса — святыню лордов -  и сразили находившихся там Властителей ужаса. Остальные четыре ситха — мастер Бестия, Тиранс, Калфаюз и Раптус — отступили в самое сердце Дворца и вступили в финальную битву при поддержке духов падших Стирака и Бронтеса. В конечном счёте, Властители ужаса пали, а вместе с их смертью пришёл конец и сумасшедшим планам по уничтожению галактики.
После устранения угрозы восставших лордов Республика и Империя вновь обратили друг на друга всё своё внимание. Полноценная война вспыхнула с новой силой. Адмирал Имперского передового управления, Зеиша Ранкен, разработала план по захвату «Верфей Куата» — крупного судостроительного завода, снабжающего Республику кораблями. На их защиту от имперцев были собранны силы Первого республиканского флота под руководством  адмирала Беи’вена Аиго. По всему сектору разразилась борьба между истребителями обеих галактических государств.
Глава V. Предыстория: образование союзов
Дарт Аркус, преемник Дарта Арго на должность главы Сферы военных преступлений, узнал про брешь в обороне Тайтона и разработал план нападения на местный Храм джедаев. В то же время агент ССИ Терон Шан и полковник Риан Дарок спланировали массивное наступление на Коррибан и захват Академии ситхов. Обе атаки произошли одновременно и были успешно выполнены. Тайтонианские свили и Храм джедаев пали в ходе имперского натиска, когда джедаи — включая и мастера Орика Трэлесса, члена Высшего совета — и лорд Го догадались об истинной цели Дарта Аркуса: он пытался отыскать в хранилищах Совета нечто очень могущественное. В это время на Коррибане силы Республики захватили Долину Тёмных лордов, а также саму Академию ситхов, сразив в процессе одного из членов Тёмного совета, Дарта Соверуса. Побеждённый лорд успел поведать о своём видении и о неком старике, перед тем как Дженсин, командир джедайской ударной группы, его не убил. Нападение Республики на Коррибан стала весомой причиной для ярости Дарта Аркуса, в результате чего он решил отправить туда свои войска и отбить Академию ситхов. Несмотря на ожесточённое сопротивление, Империи удалось это сделать, а умирающий Дженсин изрёк ситхам своё загадочное предупреждение: «Это произошло». Тень подозрения пала на Дарта Аркуса, когда Лана Бенико прознала об его истинной цели нападения на Тайтон, после чего она ощутила в Силе чьё-то странное и неизвестное присутствие. Хотя Терон Шан и предупредил Дарока о готовящемся нападения на Тайтон, что дало возможность Республике подготовиться и отбить имперскую атаку, тем не менее, он стал подозревать полковника в работе на два фронта.
Вскоре сомнения подтвердились: Бенико и Шан по отдельности проследили за своими подозреваемыми вплоть до водной планеты Манаан, где те посещали лабораторию генетики «G-1», построенную на океанском дне. Неожиданная встреча агентов вынудила их заключить непростой союз, если те по-прежнему хотели настичь предателей, организовавших нападения на Тайтон и Коррибан. В слежке за Аркусом и Дароком они добрались до подводного сооружения, где пребывал учёный-селкат Горима, создавший киберсолдат при использовании одной ракатанской технологии, которая до этого была украдена у и ситхов, и у джедаев. Оба отступника были членами Ордена Ревана, но другого, его более радикального ответвления, в рядах которого состояли жители Республики и Империи. Обрушив здание на головы преследователей, им всё же удалось не попасть под завал. Шан и Бенико помогли своим агентам бежать, в процессе чего тем случилось завербовать раненого контрабандиста-вуки по имени Джекарро, которого заговорщики сбросили умирать. Дальнейший поиск привёл на Раката-Прайм, где реваниты собирали воедино части Звёздной кузницы для своей Бесконечной армии. Ещё в зачаточном состоянии он была уничтожена союзниками, а сами Аркус и Дарок были сражены на вершине Храма древних, как вдруг прибыл истинный лидер Ордена — сам возрождённый Реван — и его флот. Он отдал приказ и корабли разбомбили Храм. Союзники сумели покинуть планету, но, тем не менее, на планетах Империи и Республики реванитами была объявлена награда за головы Шана, Бенико и Джекарро, что вынудило тех уйти в подполье.
Глава V: Тень Ревана
Последующее расследование выявило деятельность реванитов на планете Риши, а также связь этой группировки с пиратской бандой под названием «Нова-клинки». Срыв их операций и нейтрализация их управления дали понять, что Реван собрал на планете тайный флот, а сами пираты устраивали набеги на республиканские и имперские корабли, вынудив тех изменить маршруты патрулирования и столкнуться друг с другом у Риши. Шан был схвачен реванитами. Дальнейшие пытки его предком и предложения перейти на другую сторону не увенчались успехом, и в конечном итоге Терон был спасён. Союзники были не в состоянии предотвратить готовящееся над планетой сражение двух флотов, командовали которыми Дарт Марр и гранд-мастер Сатель Шан, но после отключения на острове Острых хребтов передатчика помех они всё таки сумели прояснить ситуацию, и дали республиканским и имперским войскам нейтрализовать в своих рядах предателей-реванитов.
Глава VI: Джедаи под осадой
Геймплей
Игровой процесс в «Star Wars: The Old Republic» практически не отличается от традиционного геймплея MMORPG. Игроки управляют своим персонажем с видом от третьего или первого лица, взаимодействуя с различными элементами игрового мира, а также с другими игроками. В их распоряжении будут и собственные уникальные звездолёты в качестве игровой базы. PvP доступно в специальных боевых зонах, которые могут быть противостоянием либо джедаев и ситхов, либо Республики и Империи, или PvP на планете Илум. Однако BioWare планируют уделить основное внимание сюжету — элементу игры, которого не хватает в кампаниях других MMORPG.
Главные персонажи
В течение многих десятилетий вооруженные силы Галактической Республики защищали свою цивилизацию против казалось бы неудержимой Империи ситхов. Несмотря на бесчисленные неудачи, мужчины и женщины вооруженных сил Республики никогда не отступали, пока Сенат не приказал сделать это. Эти храбрые души остаются готовыми и согласными положить их жизни под удар.
Вслед за подписанием Корусантской конвенции, вооруженные силы Республики начали набор из собственных рядов, создавая ультрасовременные взводы спецназа в ожидании неизбежного дня, когда война с Империей ситхов начинается вновь. Эти продвинутые ударные взводы состояли из самых талантливых и дисциплинированных солдат, нового поколения элитных вооруженных сил.
Барсен'тор — джедай-консул времён Холодной войны между джедаями и ситхами и Второй Великой Галактической Войны, впоследствии получивший титул мастера. Сильнейший джедай-консул своего времени, он спас Орден Джедаев от чумы и победил Первого Сына Императора, также известного как член Совета Джедаев Сио Бакарн.
В результате разрушительной войны между Республикой и Империей в галактике воцарилось беззаконие. Переменчивые политические союзы и мародерствующие пираты превратили путешествия в космосе в рискованное предприятие. Целые звёздные системы, отрезанные от традиционных торговых маршрутов, оказались на грани полного краха. Предприимчивые ребята, не боящиеся нарушить парочку законов, могут извлечь из этого отличную прибыль, если возьмутся перевозить грузы в эти опасные районы. Однако для этого требуется быстрая реакция, живой ум и умение вовремя выхватить бластер из кобуры. И даже при наличии всех этих навыков жизнь контрабандиста всегда остается азартной игрой.
Они умеют расправляться со своими врагами столь же быстро, как пересчитывать деньги. Выжить в этой галактике контрабандисты могут только благодаря своей ловкости, изворотливости и знанию уличных законов. Умение контрабандиста обаять свою жертву — идет ли речь о попытке одурачить богатого чужеземца или о сделке с матерым головорезом — хорошо всем известно, и порой может выручить его в безысходной ситуации. Если дело принимает совсем уж плачевный оборот, вы можете положиться на контрабандиста, у которого под рукой всегда есть план спасения. Контрабандисты, набившие руку в полетах под локаторами, невероятно проворны и неуловимы. А, будучи зажатыми в угол, превращаются в искусных и зачастую смертельно опасных противников.
Герой Тайтона — великий рыцарь-джедай, а впоследствии мастер-джедай и джедай мастер боя, который сражался с возрождённой Империей ситхов в годы Холодной и последующей за ней Второй великой галактической войны. Сильнейший рыцарь-джедай своего времени, он нанёс поражение Дарту Ангралу во время кризиса Опустошителя, а также сыграл ключевую роль во время начала Второй великой галактической войны.
Бесчисленные враги стоят на пути Империи ситхов в борьбе за власть. Империя не считает издержки на устранение угрозы, предлагая большую награду, чтобы нанять самых смертельных охотников галактики. Черная метка Империи, означает жизнь в страхе, с вечной оглядкой через плечо. Охотник за головами всегда сможет отыскать тебя, единственный вопрос, когда?
Анонимные и с дурной репутацией, охотники за головами больше чем наёмники — они наследники профессии, древнее братство со славной историей. Отслеживать неуловимую цель, преодолевая многочисленные солнечные системы не требует особых знаний, особенно если цель известна, сильна и готова к противостоянию. Кто ищет путь увидеть в жизни все, желает стать охотником за головами, должен бояться, лишь самый хладнокровный и прожжённый жизнью, сможет выжить в этом опасном деле.
Дарт Нокс - лорд ситхов, член Тёмного совета человеческого происхождения во времена Холодной войны и Второй великой галактической войны. Являлся наследником лорда Алоизиуса Каллига, который возложил на своего потомка восстановление величия их рода.
Зеро-9 — кодовое имя элитного имперского агента, служившего Империи ситхов во время Холодной Войны и последующей Второй Великой Галактической войны.
Гнев Империи — лорд ситхов возрождённой Империи, во времена Холодной войны и последующей Второй Великой Галактической войны. Учившийся в Академии на Коррибане и бывший учеником Дарта Бараса, он был предан на Квеше и позже стал доверенным лицом самого Императора.
Представленные классы

Спутники главного персонажа
Список включает всех известных компаньонов и классы, к которым они принадлежат.

С каждым из компаньонов имеются диалоги, от результатов которых зависит привязанность компаньона к персонажу: эта привязанность так же влияет на внутреигровой крафт и выполнение крафтовых миссий. С частью компаньонов возможны романтические отношения.
Диалогов с корабельными дроидами нет.
Диалоги с Триикой и HK-51 различаются по сторонам.
Доступные расы
Люди
Тви'леки (премиум доступ и магазин Картеля)
Чиссы (премиум доступ и магазин Картеля)
Миралуки (премиум доступ и магазин Картеля)
Забраки (у Республики обычные, у Империи краснокожие; краснокожие забраки у Республики и обычные у Империи доступны в премиум доступе и магазине Картеля)
Киборги
Тогруты (магазин Картеля)
Катары (магазин Картеля)
Ситхи (премиум доступ и магазин Картеля)
Мириалане (премиум доступ и магазин Картеля)
Раттатаки (премиум доступ и магазин Картеля)
Фракции
Галактическая Республика
Более двадцати тысяч лет, Галактическая республика была центром цивилизации и прогрессивной власти во всей галактике. Управляемая Галактическим сенатом с делегатами из тысяч солнечных систем и планет, республика была центром мира и прогресса, лучом света во тьме.
Достопочтенный Орден джедаев присягнул защищать Республику, бороться с тьмой и нести мир и равновесие в великую галактику. Так джедаи служили на протяжении тысячелетий, и за все прошедшее время заслужили поддержку друзей и ненависть врагов.
Республика и джедаи были ошарашены внезапным нападением Ситхской империи, которая втянула их в долгую и ожесточенную войну, республика была разбита. После того как Корусант был разорен вооруженными силами Ситхской империи, верховный канцлер и сенат были вынуждены подписать Корусантскую конвенцию, которая выставляла требование о роспуске республики и её отказ от связей с давними союзниками, в том числе и со всегда лояльными ботанами.
Озлобленная и расчлененная аристократия центральных миров обсуждает каждое решение, сломленный дух граждан республики уже лиших их мужества. Обвиняя джедаев в провале, приведшем к господству империи, сенат самоустраняется от легендарных стражей республики.
Республика обучала новые команды спецназа, тренированные и способные к совместной работе с почти безупречной эффективностью. Эта элитная пехота все еще работала во взаимодействии с джедаями, однако во множестве мест, эти солдаты, самостоятельно сыграли заметную роль в обеспечении защиты республики.
Не смотря на послевоенную экономическую депрессию и продолжающуюся экспансию врага, дух оставшихся республиканцев был силен, они были храбры и независимы. Новые лидеры выступали вперед даже теперь, чтобы противостоять темной Ситхской империи, освободить галактику, и вернуть республику ее прежней славе.
Империя ситхов
Остатки истинных ситхов были покрыты тайной. Побег ситхов не был важен до тех пор, когда спустя три тысячи лет, изгнанные темные джедаи не прибыли на Коррибан, где подчинили ситхов собственным правилам и философии.
Шли годы, темные джедаи смешались с теми, кем правили, спустя поколения, слово «Сит» приобрело уже новое значение. Новая могущественная цивилизация быстро развивалась, ведомая растущей популяцией честолюбивых властителей темной стороны Силы. Спустя полторы тысячи лет, расширяющиеся границы цивилизации ситхов достигли Республики, так началась Великая гиперкосмическая война.
Темный лорд ситхов Нага Садоу, возглавил армии в агрессивной кампании по разрушению Галактической республики. Хотя владыка ситхов сперва имел успех, Орден джедаев сплотился для защиты от их темных братьев, и начал системное разрушение ситхской цивилизации на Коррибане.
Однако без ведома джедаев, последний император ситхов смог избежать уничтожения и сбежал в открытый космос с более доверенными темными лордами.
В течение последующего тысячелетия, империя ситхов смогла вернуть былую силу. Император собрал внушительные военные силы, флот совершенных боевых кораблей и свершил темные ритуалы, которые продлили его жизнь и его бесспорное правление.
Когда настало время мести, ситхи начали захват систем с Внешнего кольца, сея семена раздора, и заключая секретные сделки с местными преступниками и военачальниками. Собрав воедино части безупречного созданного плана, ситхи начали грандиозное наступление, которое застало джедаев совершенно безоружными. Только первой волной наступления были захвачены несколько миров Внешнего кольца, ситхи разрушили верфи республики в секторе Слуис, и перекрыли популярный торговый маршрут Римма.
После оглушительной победы, блистательная стратегия императора сработала вновь, и жестокие имперские силы снова и снова наносили ранящие удары республике, от карстов Утапау, до высоких лесов Агамара. И хотя казалось, что империя неспособна вести такую войну, император удивлял республику вновь и вновь.
В то время как Тёмный совет императора отвлекали лидеров республики в мирных переговорах, несколько Лордов ситхов и элитные подразделения имперской армии захватили столицу республики.
Со времени подписания конвенции, император отошел от дел, преследуя собственные загадочные цели, доверив власть Тёмному совету, подготовив почву для жестокой борьбы за власть. В политическом вакууме, сильнейшие, наиболее коварные ситхи и имперские лидеры, наращивают силы узурпируя власть, укрепляют господство Империи, и сокрушают врагов.
Планеты и квесты
В общей сложности в игре имеется девятнадцать планет и два «сердца». Карта игры разделена на пять регионов: Центральные миры, Внешнее кольцо, Пространство хаттов, Пространство Империи и Неизведанные Регионы. Две планеты — Дромунд-Каас и Корусант — являются столицами Империи ситхов и Галактической Республики соответственно, и пребывать там могут лишь игроки соответствующих фракций. Исключением является класс джедая-рыцаря, который посещает Дромунд-Каас во время последней миссии сюжета, также, Коррибан и Тайтон можно посетить во время флешпоинтов. Четыре планеты в игре являются стартовыми: это Коррибан, Тайтон, Орд-Мантелл и Нал-Хатта. Как и все планеты в игре, они имеют свой ряд дополнительных миссий. Миры CZ-198, Орикон, Риши, Явин-4, Зиост и Оссус являются конечными планетами в игре и предназначены для игроков 55+ уровней. Единственные миссии здесь — героические квесты, связанные с завершением сюжета, а также ежедневные миссии. Героические миссии доступны на всех планетах. Закуул и Дарваннис являются уникальными мирами на карте галактики, так как на них происходит сюжет дополнения Knights of the Fallen Empire. При этом, если не проходить главы этого дополнения, там будет нечего делать, из-за отсуствия других миссий.
Каждая карта планеты для удобства разделена на несколько секторов, и чтобы отдельная область появилась на карте, игрок должен её сначала исследовать. Каждая область планеты имеет точку быстрого перемещения, которая позволяет игроку мгновенно переместиться из одной области в другую. Также для поездки между точками игрок может использовать такси, потратив некоторое количество кредитов. Каждая фракция имеет собственный флот — республиканский либо имперский, — представленный в игре станцией «Керрик» и доком Вейкена соответственно. Отличаются они друг от друга только интерьером, уникальным для каждой фракции.
Мирная и прекрасная планета Ядра, долгое время считавшаяся «душой Республики», Альдераан является миром 28-32 уровней, втянутым в жестокую гражданскую войну в связи с событиями игры, и классифицирующаяся как независимая планета Ядра. Планета доступна для игроков обеих фракций. Альдераан посещается третьей либо четвёртой по счёту планетой в первой главе сюжетной линии в зависимости от того, на какую планету игрок отправится сначала — Альдераан или Татуин. Игроки-республиканцы помогают союзной семье Органа во время войны, а имперцы — семье Тал. Сюжет игроков обеих фракций кончается в конфронтации с Бурисом Ульго, самопровозглашённым королём Альдераана.
Балморра — мир скалистых каньонов, скал и плато, расположенный в регионе Колоний, и эта планета является одним из двух миров в игре, которая представляет различную окружающую среду для игроков разных фракций (кроме неё, такое присутствует на Тарисе). Классифицируется как независимая планета Ядра. Балморру посещают игроки 16-20 уровней и выше, во время различных миссий сюжета, связанного с Балморранским сопротивлением. После того, как игрок посетит имперскую Балморру в первой главе, вернётся он туда только во главе второй, когда Республика решит послать военную помощь Сопротивлению. Игроки 32-36 уровней помогают Сопротивлению свергнуть имперское правительство, а сюжет джедая-консула предусматривает поражение имперского ситха-губернатора, Дарт Лакрис.
Ледяной мир Внешнего Кольца, Белсавис рассчитан на игроков 41-44 уровней и находится в Дальнем Внешнем Кольце. Это первая планета, посещаемая игроком в третьей главе сюжета. Здесь находится тайная республиканская тюрьма, расположенная в тропических трещинах на поверхности всей планеты вдобавок к ракатанским руинам. Изначально планета контролируется Республикой, но после прибытия туда игрока-республиканца начинается имперское вторжение. По главному сюжету на планете игроки-имперцы помогают вторжению проникнуть во внешние отсеки тюрьмы, но в ходе игры могут также поучаствовать в освобождении лордов ситхов, известных как Повелители ужаса. Сюжет игроков-республиканцев заключается в сдерживании заключённых и в борьбе со вторжением. На более поздних стадиях игроки пытаются предотвратить пробуждение древнего зверя, известного как Поглотитель миров.
Таинственная планета, расположенная в скоплении Тион, к северу от Пространства хаттов, Восс является родиной двух рас: чувствительных к Силе воссов, и враждебных и более многочисленных гормаков. Восс — вторая планета, посещаемая в ходе третьей главы сюжета, и предназначена для игроков 44-47 уровней. Данный мир нейтрален. И Республика, и Империя стараются завоевать доверие воссов, чтобы получить доступ к их пророческим способностям. Игроки обеих фракций могут узнать правду происхождения воссов — они были группой вормаков, прошедших джедайское обучение и претерпевших радикальные эволюционные изменения после победы над королём Джокуллом. Игрок может выбрать — сохранить тайну в целях сохранения союза или раскрыть правду народу.
Мир гроз и джунглей, Дромунд-Каас — столица Империи ситхов, расположенная во Внешнем Кольце, со столицей Каас-сити, где находятся органы имперской власти и Императорская цитадель. Игроки-имперцы впервые посещают планету после завершения сюжета на стартовых мирах. Дромунд-Каас предназначен для игроков 10-16 уровня, и находится в Имперском пространстве. Каас-сити, Тёмный храм и имение лорда Гратана — те из немногих мест не-джунглей, куда может попасть игрок. Также здесь имеется разнообразный животный мир, являющийся угрозой для любого, кто покинет безопасный город.
Зиост — древний и холодный мир, столица старой Империи ситхов, после переквалификации Коррибана в планету для захоронений. Игровой процесс на Зиосте идёт на территории города Новая Адаста, представленная в романе «Старая Республика: Истребление». Впервые данная планета появилась в обновлении 3.2: Rise of the Emperor, выпущенном 28 апреля 2015 года. Представление Зиоста происходило в две стадии: первый раз — в качестве продолжения сюжетной линии из дополнения Shadow of Revan, повествующее о попытках игроков ослабить влияние Императора ситхов на большую часть населения; во второй раз, 4 мая 2015, — Зиост был представлен как территория, на которой всё живое было уничтожено Вишейтом. Прежние локации стали недоступными, но появилась возможность выполнять ежедневные миссии.
Далёкий мир льда и снега, расположенный в Неизведанных Регионах, Илум считается священной планетой Ордена джедаев, которая ко времени событий игры уже была захвачена Империей. Илум предназначен для игроков, завершивших сюжетные линии и достигших 50-го уровня. В игре планета разделёна на две зоны: Восточный ледяной шельф — территория с рядом миссий для игроков каждой из фракций, и Западный ледяной шельф, служащий PVP-зоной. Сюжетная линия на планете ведёт к событиям флешпоинта «Битва за Илум», где группа игроков борется против Новой империи Дарта Малгуса. При запуске инвента «Реликвия расы гри» над северной частью Западного ледяного шельфа появляется их исследовательский корабль и начинает изменять окружающую среду, строя множество сооружений и боевых дроидов. PVP-зона Илума служит местом выполнения нескольких ежедневных миссий, связанных с данной планетой.
Благодаря ядовитым испарениям планета Квеш получила славу одной из самых опасных и токсичных во всей галактике и стала полигоном для жестоких сражений между Республикой и Империей. Несмотря на то, что химикаты на этой планете смертельны для большинства живых организмов, их можно использовать для создания самых сильнодействующих во всей галактике стимуляторов, поэтому тот, кто контролирует добычу ингредиентов, — контролирует значительную часть рынка.  Впервые планета Квеш была обнаружена Республикой во время Великой галактической войны, однако для добычи ресурсов искать помощи у неприятных союзников — хаттов. От такого предложения не могли отказаться даже хатты, и Три семьи из Картеля хаттов пренебрегли соглашением о нейтралитете с Империей в обмен на процент от продаж. Несмотря на все попытки по сохранению тайны о добыче ресурсов, Империя узнала об этом крупном месторождении химического богатства и о хаттах, нарушивших соглашение, после чего вынудила Картель объявить сотрудничавших с Республикой хаттов предателями, а также оказать помощь в полномасштабной атаке на Квеш, целью которой было прекращение всех республиканских операций на планете и захват ресурсов для своих нужд. В данный момент Республика сражается с Империей и их неудачливыми союзниками-хаттами за контроль над инфраструктурой, которая была построена на планете.
В то время как Корусант считался сердцем Республики, Альдераан — душой, Кореллия — воплощение страсти к приключениям и независимости. Находящаяся в Ядре, знаменитая планета с легендарной историей космических полётов и обретения независимости, Кореллия предназначена для игроков 47 — 50 уровней и в данный момент находится в союзе с Республикой. Тем не менее, по событиям игры на Кореллию уже давно организовано имперское вторжение под руководством Дарта Децимуса. Игроки-имперцы помогают оккупации, уничтожая местных Зелёных джедаев и республиканские силы. Сюжет игроков-республиканцев подразумевает уничтожение трёх командующих Империи — Дарт Хейдры, Дарта Акарона и Дарта Децимуса. Позднее содержание подтверждает победу Республики. В конце игры есть миссия под названием Чёрная дыра, где нужно посетить послевоенную Кореллию. Кореллия — последний мир третьей главы сюжета.
Планета, где расположена Академия ситхов, Коррибан — родина расы чистокровных ситхов. Расположенный на её территории, Коррибан был первый завоёван Империей в начале Великой галактической войны, что было отображено в трейлере «Возвращение». В качестве отправной точки для ситха-воина и ситха-инквизитора, Коррибан предназначен для игроков до 10 уровня. События сюжета проходят в Академии, Долине Тёмных лордов, гробницах лордов-ситхов, и в Зале Тёмного совета Академии, где проходит завершающая на этой планете часть сюжета для ситхов обоих классов. Здесь разворачиваются события флешпоинта «Налёт на Коррибан», где Долина Тёмных лордов и Академия ситхов становятся полем боя. При прохождении игры за Республику большинство местных неигровых персонажей будут настроены враждебно.
Экуменополис, столица Республики, Корусант находится в регионе Ядра и предназначен для игроков 10-16 уровней. Корусант, Кореллия и Нар-Шаддаа — космополитические планеты с подзонами, разбросанными по широким просторам экуменополисов, не имеющие традиционного в игре оформления карт, а лишь обзор города с открытыми зонами. В нынешнее время Корусант оправляется от имперского захвата. Здание Сената было перестроено, Храм джедаев до сих пор лежит в руинах, а такие регионы, как Старый галактический рынок, кишат преступниками.
Макеб — курортный мир Среднего Кольца, заселённый ещё во времена Мандалорских войн. Планета имеет уникальную топографию: Макеб покрыт горами, крутыми, высокими и тонкими, как башня, достигающие тысячи метров, некоторые разломаны на части. За это отдельное спасибо Картелю хаттов за проведённые операции по минированию. Мощный минерал изотоп-5 искажает атмосферу, предотвращая вход большинства кораблей в атмосферу. Мир 50-55 уровня был введён в цифровом обновлении Rise of the Hutt Cartel. Макеб имеет длинный сюжет для каждой фракции, а также ежедневные и героические миссии плюс мини-операцию «Двор Тоборро». Республиканский сюжет состоит из спасения жителей Макеба и кончается кажущимся разрушением планеты, но после ситуация нормализуется. Имперский сюжет состоит из тайных усилий Империи защитить изотоп-5 и восстановить своё превосходство в войне, разоблачить причину этого, и игрокам удаётся стабилизировать ядро планеты и предотвратить разрушение.
Манаан — океанический мир, расположенный во Внутреннем Кольце, является домом для расы селкатов и источником лечебного кольто. Манаан был разбомблён Империей ситхов во время Великой галактической войны, в результате чего селкаты ушли в изоляцию. Они однажды возобновили контакт с остальной галактикой, построив Коммерческую площадь для продвижения торговли, но столкнулись с очередным препятствием — Орден Шасы управляет планетой железным кулаком. Манаан был введён в обновлении 2.9 и появился на окраине карты Центральных Миров, но включала в себя только флешпоинт «Поставщик», сюжетное пространство и вступление во флешпоинт «Манаанские глубины».
Нал-Хатта, также известная как просто Хатта, — болотистая и неприятная планета, расположенная в Пространстве хаттов и служащая Картелю штаб-квартирой. Здесь доминируют токсичные болота, убогие лачуги простых жителей и роскошные дворцы элиты. Нал-Хатта — отправная планета для имперских классов «Агент» и «Охотник за головами» и предназначена для игроков до 10 уровня. Действие игры происходит в городе Джигууна и его окрестностях, а также в дворцах противоборствующих друг между другом хаттами — Вунтара Фа'атра и Суудаа Нем'ро. Также данная планета располагает множеством второстепенных миссий: либо работой на криминальных лордов, или борьбой эвосий против хаттов. Этот мир посещают игроки класса «Ситх-воин» в 1-й главе основного сюжета, где они в последней битве сталкиваются с мастером-джедаем Номеном Карром.
Луна Нал-Хатты, расположенная в системе Й'Туб, Нар-Шаддаа — это анархическая и криминальная версия Корусанта, предназначенная для игроков 20-24 уровней. Нар-Шаддаа — нейтральная луна, здесь могут побывать игроки обеих фракций после посещения в 1-й главе Тариса или Балморры, но общая локация у них только одна — торговый комплекс Променад. Как экуменополис, Нар-Шаддаа не имеет общей карты, игроки исследуют подзоны, прилегающие к их фракции. Также Нар-Шаддаа — это главная локация глобального события под названием Великая охота, наряду с Корусантом и Дромунд-Каасом.
Стартовая планета для игроков классов «Пехотинцев» и «Контрабандист», Орд-Мантелл — планета в Среднем Кольце, изобилующая океанами, островами и большими континентами. События игры происходят на острове Еивалетен. Орд-Мантелл считается республиканским миром, расположенным в северной части Ядра. Как и на любой стартовой планете, здесь отсутствует глобальный сюжет, но на Еивалетене идёт война между Республикой и Мантеллианским сепаратистским движением, которое протестует против планетарной коррупции, глубоко поразившей органы власти. Окончание сюжета на планете у обоих классов — это поражение сепаратистов и переход к флешпоинту Кейдмиму V.
Орикон — спутник на крае Галактики, насыщенный Тёмной стороной Силы. Появляясь на 55 уровне, данный объект становится местом проведения ежедневных миссий. Был введён в игру с выпуском обновления 2.4 — «Война страха». Здесь же расположена Крепость ужаса, центр скопления сил Повелителей ужаса. Накануне прибытия игроков над спутников был уничтожен республиканский флот, обломками которого стала усеяла близлежащая к Крепости территория. Орикон доступен игрокам обеих фракций. Здесь также предстоит выполнить задания основного сюжета — это операции «Крепость ужаса» и «Дворец ужаса». Лагерь каждой из сторон имеет сигнальный маяк, позволяющий игроку переместиться на свой корабль, который до того висит на орбите, по ту сторону появившийся мусорного поля. В 2012 году произошла утечка информации о ранней версии сюжетной линии на планете. Согласно этим данным разработчики планировали добавить Орикон в обновление 1.5, включить только одно задание основного сюжета под названием «Повелители ужаса», а ежедневные миссии вовсе исключить.
Риши — океанический мир, усеянный островами, на краю Галактики, печально известный тем, что служит убежищем для огромного количества пиратов, в том числе и для группировки Нова-клинки. Риши введена в игру при выпуске обновления 3.0 и вошла в состав дополнения The Old Republic: Shadow of Revan, при прохождении которого игрокам престоит пройти два флешпоинта и одну операцию, помимо большей части местных заданий, сразиться с Нова-клинками и другими пиратами, отбиваться от диких животных, а также не дать Ревану и его Ордену уничтожить большую часть республиканского и имперского флотов.
Экуменополис, уничтоженный более трёхсот лет назад во времена событий игры Star Wars: Knights of the Old Republic, Тарис медленно возвращался к жизни на протяжении трёх веков, что способствовало поглощению дикой природой всех образовавшихся городских пустырей. Территориально расположенный в имперском пространстве, Тарис, тем не менее, доступен республиканским игрокам на 18-22 уровнях, которые посещают планету в 1-й главе основного сюжета при осуществлении программы восстановления, возглавляемой губернатором Леонтиной Сареш. Даже по прошествии стольких лет, здесь до сих пор встречаются ракгулы. Крушение крейсера «Шпиль Эндара», как и задания по расследованию судьбы Отверженных, является одной из многих отсылок к игре Knights of the Old Republic. Для имперских игроков Тарис становится доступен на 32-36 уровнях. Их задача состоит в том, что при содействии с имперскими захватчиками сорвать местную программу переселения и возвратить планету в предыдущее опустошённое состояние.
Татуин, пустынную планету во Внешнем Кольце, игроки посещают в середине 1-й главы основного сюжета на 24-28 уровнях. Республиканцы начинают в городе Анкорхед, имперцы же — в захваченном Мос-Ила. Независимо от фракции, игрокам предстоит обследовать Юндленскую пустошь и Дюнное море — и то, и другое уже было представлено в первом фильме оригинальной трилогии «Звёздных войн». Также здесь присутствуют и другие отсылки к кинофильмам: тускенские разбойники, джавы и гнездо сарлакка. Оба сюжета приводят к заброшенному проекту по раскопкам, когда-то организованному компанией «Цзерка». В зависимости от фракции игроки работают либо с республиканской ССИ, либо с Имперской разведкой, и при обнаружении места, где велись исследования, выясняют, что «Цзерка» нашла некий артефакт — устройство, содержавшее внутри себя ракатанца под позывным «Заключенный». Другие планетарные задания задействуют тускенских разбойников и джав, либо же различные группировки пиратов и наёмников, разбросанных по всей пустыне. Татуин становится главным театром глобального события Ракгульская пандемия, когда корабль «Звёздная мечта» терпит крушение, из-за чего ракгульская чума распространяется по всей планете.
Тайтон — древняя родина Ордена джедаев, плодородная планета с горным ландшафтом, расположенная внутри Глубокого Ядра, была вновь обнаружена после подписания Корусантского соглашения. Здесь обитают дикие Пожиратели плоти и здесь же расположено нелегальное поселение тви'леков-пилигримов. Этот мир служит отправной точкой для игроков классов «Джедай-рыцарь» и «Джедай-консул». Как на любой стартовой планете, здесь нет основного сюжета, но имеется множество различных квестов, связанных с Пожирателями плоти, или же с проблемами Ордена джедаев и пилигримов. При последующем прохождении основного сюжета игрокам-джедаям приходится часто возвращаются сюда. Тайтон является местом, где располагаются некоторые из самых древних материалов, которые неким образом связаны с Орденом дже'дайи, предшественниками нынешних джедаев. Во время событий флешпоинта «Нападения на Тайтон» Империя захватывает планету. При прохождении игры за фракцию джедаев большинство местных неигровых персонажей будут настроены враждебно.
Холодная планета Внешнего Кольца, Хот в 3665 ДБЯ был местом яростной битвы, после которой на поверхности планеты из обломков десятков уничтоженных кораблей сформировался регион под названием «Кладбище звездолётов». Этот мир предназначен для игроков 37-41 уровней и классифицируется как спорная территория по причине ведения здесь трёхсторонней борьбы между Империей, Республикой и пиратской группировкой «Белая утроба». Сюда игроки прибывают во 2-й главе основного сюжета, где им предстоит сделать выбор: либо помощь Республике в борьбе против Империи и Утробы, либо заставить Республику и дальше расходовать ресурсы на заведомо проигрышную битву.
Четвёртый спутник газового гиганта Явина, Явин-4 — мир джунглей, место, где скрывался Нага Садоу после поражения в Великой гиперпространственной войне. Был добавлен в игру при выпуске дополнения The Old Republic: Shadow of Revan. Населён потомками воинов-массасси и позже стал местом дислокации Академии имперской гвардии. После поражения на Риши реваниты вторглись на Явин-4, где Реван сумел воскресить Императора ситхов, дух которого до этого скрывался в одном из здешних секретных мест. Чтобы это предотвратить игрокам предстоит содействовать с очередным имперско-республиканским союзом в борьбе против Ревана и его последователей. Операция «Храм жертвоприношения» является частью основной сюжетной линии на Явине-4, однако игроки могут выполнить несколько ежедневных миссий за союзников, после чего им предстоит встретиться с самим Реваном и вступить с ним в битву.
Ежедневные миссии
Зона ежедневных миссий — это участок игры, где достигшие определённого уровня игроки, могут выполнять ряд ежедневных заданий, выдаваемых по одному на день на протяжении всей недели. Каждая ежедневная миссия представляет собой второстепенный квест, который входит в состав основного квеста — еженедельной миссии. При выполнении всех полученных за неделю заданий игрок получает определённую награду. На данный момент имеется три зоны ежедневных миссий, доступ к которым осуществляется через размещённые на планетах специальные челноки и через флотские терминалы.
Чёрная дыра представляет собой индустриальный район Кореллии по обработке антиматерии. После победы Республики в битве за эту планету она стала полем трёхсторонней битвы. Коррумпированный кореллианский политик Хармон Торвикс, чью власть пытаются поколебать республиканские войска, захватил контроль над регионом. Это поспособствовало дальнейшему пребыванию здесь имперских сил, целью которых был захват Чёрной дыры.
Район Х — территория на планете Белсавис, место расположения здешней тюрьмы, в которой были заточены Властители ужаса после их пленения республиканскими войсками. Здесь Республика и Империя были вынуждены сразиться с Гвардией страха, вознамерившейся сеять хаос путём добычи технологии и существ, которые должны оставаться захороненными.
CZ-198 представляет собой небольшую луну в Неисследованных Регионах, которая служила «Цзерке» главным исследовательским центром. После захвата Республикой ресурсов компании её персонал поддержал специального исполнителя Расмуса Блиса в решении отказать или Республике, или Империи занять центр. CZ-198 был введён в игру при выпуске обновления 2.3 «Титаны индустрии». Стал местом событий двух флешпоинтов, связанных с компанией «Цзерка».
Орикон
Макеб
Иокат
Оссус
Флешпоинты
Из двадцати двух доступных флешпоинтов восемнадцать имеют некие ограничения в зависимости от выбранной фракции. По два стартовых флешпоинта приходится на Республику и на Империю, ещё четыре — это взаимосвязанные задания между двумя государствами, а ряд новых флешпоинтов является частью сюжетной линии «Образования союзов». С выходом обновления 2.6 вводится новый тип заданий — тактические флешпоинты. Представляют собой миссии нейтрального характера. Они позволяют игрокам любых классов и уровней играть бок о бок без надобности привлекать целителей и воинов. В обновлении 3.0 добавлены разовые индивидуальные флешпоинты, позволяющие пройти сюжетную линию «Образования союзов» и перейти к самостоятельному прохождению The Old Republic: Shadow of Revan. В одиночном режиме игрокам помогают напарники и мощный вспомогательный дроид.
Чёрный коготь — является стартовой горячей точкой для фракции Империя ситхов. Предназначена для игроков 11+ уровней, только что закончивших сюжет на стартовых планетах. На борту транспорта типа «Гейдж», «Чёрный коготь», игроки путешествуют из космопорта Вейкен к Дромунд-Каасу, но гранд-мофф Райкус Килран вербует их для разжигания мятежа против капитана Ревинала Орзика. После установления контроля над «Чёрным когтем» игроки под руководством Килрана атакуют военный корабль Республики «Звезда Бреентала» и берут его на абордаж, чтобы захватить или убить имперского перебежчика, известного как Генерал. Сложный режим этой точки доступен с 50-го уровня.
Эсселес — республиканский аналог миссии Чёрный коготь. Предназначен для игроков 11+ уровней, только что закончивших сюжет на стартовых планетах. Игроки направляются на Корусант от станции Каррик, когда их крейсер внезапно атакован флагманом Райкуса Килрана, «Честь Императора». На борт «Эсселеса» высадилась абордажная команда, которая ищет посла Вина Асара, который тайно находится на «Эсселесе». Игрокам нужно проникнуть на «Честь Императора» и отключить притягивающий луч, чтобы освободить «Эсселес». Сложный режим этой точки доступен с 50-го уровня.
Станция «Молот» — первая миссия для обеих фракций, предназначена для игроков 17+ уровней. Гегемония Адвозжеков, радикальный осколок фракции расы адвозжеков, приобрёл давно потерянную республиканскую станцию, известную как «Молот», и игроки высаживаются на эту станцию на орбите Салукемая, чтобы предотвратить бомбардировку планеты. Игроки обеих фракций идут по одному пути. Миссия заканчивается после противостояния с военачальником адвозжеков, Крешаном, и уничтожения станции.
Атисс — общая горячая точка, предназначенная для игроков 21+ уровней. Республиканская команда археологов без вести пропала на древней планете Атисс, где безумный лорд ситхов Водал Креш построил святилище. Археологи неосознанно навлекли на себя гнев последователей Креша. Республиканские и имперские игроки реагируют на сигнал бедствия и прибывают на планету, уничтожая последователей Креша и вступая в поединок с Пророком Креша. В конце игроки уничтожают святилище, чтобы положить конец угрозе, которую оно несёт.
Мандалорские рейдеры — общая горячая точка, предназначенная для игроков 25+ уровней. Сюжет вращается вокруг мандалорского клана Варад, которые украли республиканский военный корабль «Аллусис» и используют его для террора в секторе Тамарин. Игроки обеих фракций высаживаются на «Аллусисе», но эта миссия отличается от остальных — ударная команда состоит из четырёх игроков, каждый из которых отдельного класса, причём в команде есть игроки разных фракций. Миссия заканчивается после поражения лидера клана, Маврикса Варада.
Кейдмиму — общая горячая точка, предназначенная для игроков 29+ уровней. Планета Кейдмиму V, расположенная на жизненно важной точке возле Целанонского пути, охвачена хаосом после того, как коррумпированный губернатор Хорнаров провозгласил независимость планеты и ввёл военное положение при помощи выживших членов Мантеллианского сепаратистского движения. Игроки отправляются на планету, чтобы захватить склад ракет до прибытия флота противоположной фракции. Миссия заканчивается, когда игроки побеждают мантеллианского военного преступника, генерала Ортола, и берут под контроль склад.
Тарал V — республиканская миссия для игроков 33+ уровней. Первая горячая точка из четырёх миссий, связанных с мастером-джедаем Реваном. По просьбе призрака джедая, Митры Сурик, мастер-джедая Отег созывает игроков на свой флагман и отправляет их восстановить компьютер гри на планету Тарал V, где расположен центр управления туманностью Водоворот. Там находится тюрьма, в которой, по словам Митры, заключен могущественный джедай. Игроки проникают на базу и успешно добывают компьютер, несмотря на усилия гранд-моффа Райкуса Килрана остановить их. Флот Отега приближается к туманности.
Тюрьма «Водоворот» — вторая республиканская миссия, связанная с Реваном, предназначена для игроков 37+ уровней. Получив безопасный путь в туманность Водоворот, мастер Отег ведёт свой флот к тюрьме, чтобы игроки смогли проникнуть внутрь и освободить заключённого. Путь преградил флот Райкуса Килрана, а он сам вступил в поединок с игроками внутри тюрьмы. После победы над Килраном игроки освобождают заключённого и идентифицируют его как Ревана. После того, как республиканский флот вместе с игроками и заключённым отступил, Реван решает вести собственную войну против Империи.
Абордаж — первая имперская миссия «серии Ревана», предназначена для игроков 33+ уровней. События происходят после миссии Тюрьма «Водоворот». Империя узнаёт о планах Ревана использовать космическую станцию раката, известную как Фабрика, для производства армии дроидов, которую он использует против Империи. Стратегия имперцев — проникнуть через защитный кордон Фабрики, используя украденный республиканский фрегат, «Небо Дорина». Игроки возглавляют абордажную команду и берут контроль над судном, которое скоро будет использовано в качестве «троянского коня».
Фабрика — последняя миссия «серии Ревана», предназначенная для имперских игроков 37+ уровня. Игроки высаживаются на Фабрику, проходят препятствия в виде многочисленной армии дроидов и республиканских солдат. В процессе игроки узнают, что Реван намерен выпустить эту армию на имперские миры. После победы над дроидом НК-47 игроки сталкиваются с самим мастером-джедаем. Проиграв в битве «четверо на одного», Реван исчезает во вспышке света. Дарт Малгус объявляет Фабрику собственностью Империи.
Военная игра коликоидов — общая миссия для игроков 44+ уровней. Отличие от остальных горячих точек — действие происходит на открытом воздухе с хорошей видимостью. Инсектоидная раса коликоидов доселе оставалась нейтральной в конфликте, продавая оружие и технологии обеим сторонам. Однако недавно они приняли решение встать на сторону либо Республики, либо Империи. Для определения они устроили военную игру на удалённом астероиде. Республика и Империя посылают игроков для участия в играх. Пережив несколько атакующих волн коликоидов на арене «Улей», игроки завершают миссию сражениями с мини-боссами и дроидом-истребителем 6K-A2.
Красный Жнец — общая миссия для игроков 45+ уровней. Семьдесят лет назад чистокровный ситх, Дарт Икорал, отправился в поход, чтобы найти других ситхов и воплотить свою идею ситхского превосходства над другими расами. Сейчас он вернулся вместе с армией ситхов с флагманом «Красный Жнец» во главе. Республика и Империя посылают команду и флот, чтобы совместными усилиями сокрушить Икорала на орбите планеты Чандрила. Игроки высаживаются на корабль, побеждают учеников Икорала и его самого на мостике флагмана.
Директива 7
Битва за Илум — общая миссия, предназначенная для игроков 50+ уровней. В конце сюжетных линий республиканских и имперских игроков Дарт Малгус основывает новую Империю. Его империя приглашала под свои знамена как людей, так и иные расы, и с помощью союзников, таких как калишец Онгри, коллектив Раскола онамидов, и многих других видов. Малгус захватил пустующую императорскую станцию на орбите Илума и стал использовать её как собственную. Его армия вторглась на поверхность Илума, развязав трёхстороннюю битву. Игрокам нужно найти корабль со стелс-системой, чтобы добраться до станции. Миссия оканчивается поражением Дарта Серевина и нахождением корабля.
Фальшивый Император — общая миссия, предназначенная для игроков 50+ уровней. Действия происходят после миссии Битва за Илум. Имея корабль со стелс-системой, игроки высаживаются на станцию и пробивают дорогу через солдат новой Империи и союзников. В качестве мини-боссов выступают лидер Коллектива, Аркис Воде, перепрограммированный НК-47 и гвардейцы Новой империи. В конце миссии игроки сражаются с самим Малгусом, после чего проигравший «Император» упал в глубину станции, едва игроки спаслись в безопасное место.
Каон в осаде — первая миссия, введённая в игру после её релиза. Предназначена для игроков 50+ уровней. В рамках обновления 1.1: Восстание ракгулов, игроки отправляются на планету Каон в Гегемонии Тиона, на которой происходит вспышка ракгульской чумы неизвестного происхождения. Изначально игроки помогают поддерживать карантин, но после распространения вируса они направляются к центру города через полчища ракгулов. После победы над мощным трио мутантов в космопорте города игроки сталкиваются с контрабандистом по имени Миларра, который по незнанию принёс чуму на Каон. Он был нанят для доставки вируса доктору Саннусу Лоррику на Орд Мантелл.
Затерянный остров — миссия была добавлена в обновлении 2.2 как продолжение точки Каон в осаде. События происходят сразу после событий вышеупомянутой миссии. Чтобы положить конец планам Лоррика захватить Гегемонию Тиона при помощи ракгульской чумы, игроки отправляются штурмовать его тайную лабораторию на Орд Мантелле, которая расположена на затерянном острове. По пути к лаборатории игроки сталкиваются с мутантами, созданными экспериментом Лоррика. После победы над бесчисленными защитниками лаборатории игроки побеждают саврипа-мутанта, известного как Проект Сав-Рак. Кроме него, лабораторию защищали ракгулы и мутированные солдаты. Во всех своих подчинённых Лоррик ввёл вирус. Чтобы победить вторгнувшихся в крепость, он ввёл вирус самому себе, но был побеждён.
Лаборатории корпорации Цзерка
Падение корпорации Цзерка
Нашествие на Коррибан
Нападение на Тайтон
Глубины Манаана
Наследие Раката
Звёздная Крепость
Кризис на Умбаре
Изменник среди чиссов
Заговор Нафемы
Операции
В дополнение к горячим точкам игра имеет некоторое количество операций, имеющих важное значение для сюжета. В отличие от горячих точек, команда на операции состоит из восьми или шестнадцати человек. Также операции разработаны более тщательно, имея более высокую сложность прохождения. Недоступны для обычных и привелигированных игроков.
Дворец Карагги — также известен как Гостеприимство хаттов — первая из двух первоначальных операций игры. Предназначена для игроков 50-го уровня. Введение немного отличается в зависимости от фракции, и связано с последним расширением Картеля хаттов и его разрывом отношений с Империей. Игроки отправляются во дворец Карагги на планете Нал Хатта, чтобы получить ответы от Верховного могула картеля. Для того, чтобы проникнуть во дворец, игроки сражаются с войсками Картеля, оборонявшими здание. По пути к главному боссу сразиться нужно ещё с несколькими: ранкором Костеломом, охотниками за головами Джаргом и Сорно, кинтанским крушителем Мастером и Караггой внутри огромного боевого дроида. После победы над ним игроки узнают, что действия картеля были спровоцированы серией нападений на хаттов. Сюжетная линия операции связывает несколько отдельных до этого линий, а лорды ситхов, известные как Мастера страха, несли ответственность за нападение на Картель.
Хранилище вечности — вторая операция, выпущенная вместе с релизом игры. Предназначена для игроков 50-го уровня. Оперативная группа из восьми или шестнадцати игроков полетела на Белсавис для борьбы с Соа и его слугами: дроидом-истребителем XRR-3, зверем Гжаржем, слугами в Древнем пилоне и Адском совете. В конце операции игроки столкнутся с самим Соа.
Опасный конфликт
Ужас извне
Отродье и злодейство
Крепость ужаса
Дворец ужаса
Сноски]]></text>
</doc>
