<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/Star_Wars:_Episode_I_Racer]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Star Wars: Episode I Racer]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры 1999 года]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры LucasArts]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры для Nintendo 64]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры для Game Boy Color]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры для Macintosh]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры для Sega Dreamcast]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Star Wars: Episode I Racer — симулятор гонок на подах, события которого развиваются во время действия фильма «Скрытая угроза». Игра выпущена компанией LucasArts 19 мая 1999 года для платформы PC и компанией Nintendo для своей приставки Nintendo 64; игра портирована на ряд других платформ. В игре представлены 23 различных пода (25 с учётом чит-кодов для Nintendo 64) и 25 разных трасс на 8 планетах. Многие актёры из фильма переозвучили своих персонажей из игры.
Вступительные титры
Режимы
В игре 5 режимов:
Турнир. Основной режим, где победа приносит вознаграждение, за которое можно усовершенствовать свой под, открыть новые трассы и персонажей;
Одиночная гонка. Выиграв в гонке этого режима, нельзя разблокировать что-то новое в игре, но можно выбрать уровень сложности для оппонента. В версии для PC возможно не выставлять на гонку оппонентов вообще, то есть ехать в одиночку на собственный результат.
Гонка на время. То же, что и предыдущий режим, только в качестве противника выступает время (нет в версии для PC).
2 игрока. Этот режим позволяет играть вдвоём. Можно выбрать уровень сложности, количество и скорость компьютерных противников.
Мультиплеер. Режим игры по сети с несколькими игроками, участвовать могут не более 8 гонщиков.
Структура турнира
Игрок может начать турнир со своим персонажем, при этом пилот, заняв первое, второе или третье место, зарабатывает выигрыш игрока (если это выбрано) и разблокирует чемпиона трассы. Не на всех трассах есть открываемые гонщиков, однако победитель гонки также открывает новые трассы. На призовые деньги игрок может покупать новые, более совершенные детали для своего гоночного пода.
Места проведения гонок
Татуин
Мон-Гацца
Андо-Прайм
Аквиларис
Маластар
Уво-4
Орд-Ибанна
Барунда
Различие версий
Версия для PC
В версии для PC имеется набор чит-кодов, а также дополнительные видеоролики в начале игры и перед началом новой гоночной трассы (в версии для PC вступительная анимация воссоздана с помощью игровых моделей и трасс). Музыка в версии для PC значительно превосходит «нинтендовскую» (она играет с CD в формате WAV), а спидометр изображён при помощи векторной графики, а не растровой, как это сделано в версии для N64. Имеются различия во вступительных титрах. Версия для PC поддерживает многопользовательскую игру через IPX, тогда как версия для Nintendo — лишь многопользовательскую игру на одной приставке.
Версия для Game Boy Color
Версия для карманной электронной игры Nintendo Game Boy Color значительно отличается от других версий игры. Игровой процесс представлен видом сверху (в остальных — трёхмерный вид сзади), трассы линейны, а не замкнуты в кольцо (хотя многие их элементы сохранены). Игрок соревнуется лишь против фаворита гонки, а победа открывает для него нового игрового персонажа; кроме того, вначале гонки доступен лишь Энакин Скайуокер. В игре появляются все гонщики, но лишь немногие из планет. Тем не менее, каждая планета имеет четыре разных трассы. После победы в четырёх гонках на одной планете игрок может сразиться с Себульбой, и если выигрывает у него, то получает его под. Если в дальнейшем он проигрывает в гонке, он теряет под Себульбы, пока снова не выиграет его.
За кулисами
В романе и фильме «Скрытая угроза» под Энакина Скайуокера достигает скорости в 941 км/ч, благодаря чему он выиграл звание «быстрейшего гонщика на подах в галактике». В игре Episode I Racer под при максимальном ускорении без форсажа развивает скорость 1046,1 км/ч. Под Бена Куадинароса в игре имеет форсаж в дополнительные 643,7 км/ч, так что его максимальная скорость получается 1689,8 км/ч, делая именно его под быстрейшим из всех на плоской поверхности.
Во вступительном ролике версии для PC показано, что Гасгано был выбит с трассы Бунта Ив Классик Себульбой, хотя в других источниках показано, что Гасгано закончил гонку.]]></text>
</doc>
