<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/Star_Wars:_Battle_for_Naboo]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Star Wars: Battle for Naboo]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки об играх]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры 2000 года]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры для Nintendo 64]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры для Windows]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры Factor 5]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры LucasArts]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Star Wars: Battle for Naboo — видеоигра-аркадный симулятор транспортных средств, сюжет которой описывает оккупацию планеты Набу армией Торговой Федерацией в 32 ДБЯ. В роли лейтенанта Гэвина Сайкса из королевских сил безопасности Набу игрок участвует в освобождении Набу от сил Торговой Федерации, используя различные образцы наземной и космической техники. Игра создана компанией Factor 5, являясь продолжением популярной игры Star Wars: Rogue Squadron, и выпущена в декабре 2000 года для платформы Nintendo 64 (под названием Star Wars: Episode I: Battle for Naboo) и в марте 2001 года для PC.
Вступительные титры
Сюжет
После начала вторжения на Набу, Сайкс и его командир Капитан Кайл вылетают из столицы Набу — Тида в ближайший сельскохозяйственный район. Хотя они делают все от них зависящее для защиты населения, присутствие Торговой Федерации становится слишком тяжёлым, что вынуждает их отступить в болота. Там они узнают о скрывающихся контрабандистах в горах, которые могли бы им помочь, а также о двух тяжёлых патрулях, нашедших Борова и Хатта. Боров помогает им бежать от Хатта и обещает помочь в противостоянии силам Федерации.
Сайкс, Кайл, Кол Кота и наёмник Боров наносят свой первый удар по Торговой Федерации уничтожив спутник связи Comm 4. Уничтожение спутника на время «отрезает» одну из баз Федерации на планете, что помогает борцам за свободу провести успешную атаку на базу и уничтожить всех дроидов и тяжёлую технику. В течение борьбы командир Сайкс захватывает Gunboat Торговой федерации и использует его чтобы отвести заключённых из лагеря рядом с рекой Andrevea в руины на севере. Однако в самый разгар битвы Кайл исчезает, и Сайкс начинает поиски пропавшего без вести капитана. Сайкс обнаруживает смертельно-раненого Кайла в разбившемся истребителе, это подтвердило то, что Кайла сбил Боров, после того как узнал о секретном плане Хатта о продаже заключённых в рабство. Сайкс начинает охоту на Борова, ему помогает Коса, который недоволен предательством Борова, хотя Хатт бежал на планету Нал Хатта.
Теперь Сайкс возглавляет повстанцев на Набу, которые начинают операцию по освобождению заключённых из печально известного лагеря № 4, который находится на главной базе Торговой Федерации на Набу. Сайкс связывается с Королевой Амидалой и капитаном Панакой, и план по освобождению Набу начинается. Нападая на Тиид, Сайкс отвлекает внимание врагов, чтобы Королева Амидала могла пробраться во дворец и установить контроль над Торговой Федерацией, он начинает атаку вместе с лётчиками «Браво» на Контрольный корабль дроидов. Но его уничтожает Энакин Скайуокер, а также с армией дроидов освобождает Набу
Игровой процесс
Во время игры игрок сможет полетать на различных кораблях и транспортных средствах Повстанцев и Торговой Федерации, каждое из которых имеет свои характеристики оружия, брони, скорости и т. д. Некоторые из этих кораблей, таких как Naboo N-1 Starfighter, Flash и Gian мы уже видели в первом эпизоде, но другие Naboo NB-1S Bomber и Gunboat Торговой Федерации мы видим впервые.
Игра состоит из нескольких уровней, чтобы перейти на следующий надо пройти предыдущий. Игроку даётся медаль поле того как он завершил уровень. Медалей всего четыре: Бронза, Серебро, Золото и Платина. После того как игрок завершил уровень, в зависимости от того сколько он медалей получил зависит его звание(От Лейтенанта до Генерала).
Уровни
Побег из Тида
Данный уровень играет роль тренировочного, во время прохождения которого игрок учится управлять транспортным средством и его вооружением.
Инструктаж:
Торговая Федерация захватила Тид. Лейтенант Гэвин Сайкс с позывными «Браво-шесть» должен вырваться из города вместе со своим коммандером прежде, чем будут заключены в тюрьму армией дроидов.
Цели миссии:
Требования для получения золотой медали:
Разбой неймодианцев
Инструктаж:
Торговая Федерация установила контроль над Набу, и только болота остаются безопасными. Следуйте за капитаном Каэлом мимо набуанских ферм, пока не достигнете болот. Защищайте любых гражданских и их поселения от сил Торговой Федерации.
Цели миссии:
Требования для получения золотой медали:
Набуанская протока
Инструктаж:
Торговая деревня спрятана глубоко в сердце болот. Найдите деревню прежде, чем она будет уничтожена. Торговцы могут сообщить важную информацию и стать союзниками сопротивлению.
Цели миссии:
Требования для получения золотой медали:
Альянс контрабандистов
Инструктаж:
Отправляйтесь в горы и найдите таинственного контрабандиста, который может стать могущественным союзником в борьбе против торговой Федерации. Зачистите местность от войск Торговой Федерации и помогите попавшим в беду гражданским.
Цели миссии:
Требования для получения золотой медали:
Убежище хатта
Инструктаж:
Теперь, когда Борво Хатт стал союзником сопротивления, вы должны защитить его корабль, пока он не достигнет секретного форпоста. По достижении базы пилоты самого Борво присоединятся к бою против Торговой Федерации.
Цели миссии:
Требования для получения золотой медали:
Уничтожение «Комм 4»
Инструктаж:
Борво и капитан Каэл планируют ударить по базе Торговой Федерации на Набу. Однако перед началом атаки вы должны вывести из строя сеть связи, контролирующую ставшую мишенью базу. Обнаружьте и уничтожьте центральный спутник связи, чтобы вывести сеть из строя.
Цели миссии:
Требования для получения золотой медали:
Ледяная могила
Инструктаж:
Спутник связи был уничтожен, временно отключив как минимум одну базу торговой Федерации. Атакуйте на «заснувшую» базу, уничтожьте всё вооружение Торговой Федерации и захватите для Сопротивления канонерскую лодку.
Цели миссии:
Требования для получения золотой медали:
Река Андревеа
Инструктаж:
Торговая Федерация построила трудовые лагеря на берегу набуанской реки. Освободите эти лагеря и нанесите поражения надсмотрщиками над рабами.
Цели миссии:
Требования для получения золотой медали:
Святилище
Инструктаж:
Спасенные гражданские теперь находятся под вашей опекой. Сопровождайте их до точки встречи на северных руинах. Уничтожайте любые силы Торговой Федерации, угрожающие вашей миссии.
Цели миссии:
Требования для получения золотой медали:
Поиски капитана Каэла
Инструктаж:
Капитан Каэл пропал. Найдите его сбитый звёздный истребитель и защитите его любой ценой. Торговой Федерации нельзя позволить пленить капитана Каэла.
Цели миссии:
Требования для получения золотой медали:
Борво Хатт
Инструктаж:
Борво предал вас. Он убил капитана Каэла, а теперь планирует отправить ваш народ в рабство. Преследуйте хатта и спасите захваченных гражданских. Защитиа народ Набу — ваша основная задача.
Цели миссии:
Требования для получения золотой медали:
Освобождение лагеря номер четыре
Инструктаж:
Торговая Федерация держит самых важных лидеров Набу в злополучном лагере номер четыре. Доберитесь до лагеря, уничтожьте силы Тогровой Федерации и освободите заключённых до того, как прибудет подкрепление.
Цели миссии:
Требования для получения золотой медали:
Гамбит королевы
Инструктаж:
Капитан Куарш Панака и королева вернулись на Набу. Встретьтесь с Панакой и следуйте за ним к королеве, от которой вы узнаете масштабный план Амидалы по освобождению Набу.
Цели миссии:
Требования для получения золотой медали:
Диверсия Панаки
Инструктаж:
Королева планирует войти в Тид, пытаясь захватить вице-короля Нута Ганрея. Вы должны совершить диверсию, чтобы отвлечь силы Торговой Федерации, защищающие Тид. Пока Панака и Падме Амидала находятся в черте города, двигайтесь к ангару Тида и присоединяйтесь к атаке.
Цели миссии:
Требования для получения золотой медали:
Битва при Набу
Инструктаж:
Крыло Браво получило приказ уничтожить гигантский корабль управления дроидами на орбите Набу. Вы должны целиться по самым уязвимым местам корабля управления. Используйте свой N-1 для уничтожения притягивающих лучей корабля и генератора дефлекторного щита.
Цели миссии:
Требования для получения золотой медали:
Секретные уровни
В дополнение к обычным миссиям, существуют три секретных, которые разблокируются путём получения медалей или введения чит-кода.
Секреты Торговой Федерации
Инструктаж:
Набуанские коммандос захватили исследовательский завод Торговой Федерации. Армия дроидов была направлена уничтожить базу, прежде чем её тайны будут раскрыты. Защищайте базу до тех пор, пока коммандос не быть переброшены по воздуху в безопасное место.
Цели миссии:
Требования для получения золотой медали:
Схватка на Корусанте
Инструктаж:
Дарт Мол совершил нападения на набуанскую делегацию, когда та прибыла на Корусант. Уничтожьте «Ситхский лазутчик», пока Дарт Мол не нанёс ещё больший урон.
Цели миссии:
Требования для получения золотой медали:
Тёмная сторона
Инструктаж:
Уничтожьте все набуанские силы. Возьмите в свои руки управление «Лазутчиком» и выполни приказание учителя.
Цели миссии:
Требования для получения золотой медали:]]></text>
</doc>
