<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/Star_Wars_Customizable_Card_Game]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Star Wars Customizable Card Game]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки об играх]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Star Wars Customizable Card Game]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Star Wars Customizable Card Game (SWCCG) — коллекционная карточная игра. Была создана и выпущена компанией Decipher, Inc.
История
SWCCG был впервые издан в декабре 1995. На протяжении шести лет Decipher выпустила 11 расширений для оригинальной колоды, а также большое количество маленьких расширений, специальные наборы и рекламные наборы. Последний набор, Theed Palace Limited, был выпущен осенью 2001. Игра охватывает классическую трилогию и "Призрачную угрозу". За период времени с 1995 до 1998 игра была самой продаваемой карточной игрой, уступая только Magic: The Gathering, согластно магазину InQuest.
Decipher потеряла лицензию на производство официальных продуктов Star Wars в 2001; CCG была заменена Star Wars Trading Card Game компании Wizards of the Coast. В 2009 SWCCG все ещё имела играющих поклонников. Сейчас игра управляется сообществом игроков, но "виртуальные наборы", создаваемые ими не являются официальными или каноническими.
Геймплей
В каждой игре один игрок играет за светлую сторону Силы, другой - за тёмную.
Цель игры - убрать все карты из колоды противника.
В дружеской игре игрок может специализироваться на одной или другой стороне, но в турнирах игрокам нужны карточки как тёмной, так и светлой колоды. Действие игры происходит на разных карточках местности (как на межзвёздных, так и на планетарных). Локации могут меняться на протяжении игры, кроме того, большинство локаций подходят и для светлой, и для тёмной стороны; лежащая на столе может быть "конвертирована" (переменена на другую сторону) в любое время. Большинство локаций каким-либо образом влияют на игру; также они дают "знаки Силы", которые обозначают количество "Силы" - игрового ресурса, который игрок может использовать во время своего хода.
Наборы картПравить]]></text>
</doc>
