<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/Star_Wars:_Episode_I_Jedi_Power_Battles]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Star Wars: Episode I Jedi Power Battles]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры LucasArts]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры 2000 года]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры для PlayStation]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры для Game Boy Advance]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры для Sega Dreamcast]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Star Wars: Episode I Jedi Power Battles — игра в жанре приключенческого экшена, выпущенная LucasArts. Действия игры происходят во время первого эпизода. Релиз игры состоялся в Северной Америке для PlayStation 30 марта 2000 года. Спустя некоторое время игра была выпущена для Sega Dreamcast и Game Boy Advance.
Геймплей игры напоминает Fighting Force, каждый уровень представляется ограниченным пространством, по которому игроку можно ходить и попутно сражаться с врагами. В арсенале находится только световой меч, который можно временно улучшать во время прохождения уровня, для нанесения врагу большего урона. Также за время прохождения можно совершенствовать искусство владения световым мечом.
Сюжет
Игра спокойно следует по сюжету первого эпизода саги о Звёздных войнах. Игроки могут выбрать одного из пяти джедаев. Игра начинается с корабля Торговой Федерации и заканчивается битвой против Дарта Мола на Набу. Главное оружие в игре — это световой меч, им можно убивать врагов и отражать выстрелы бластеров. Система битвы лазерным мечом довольна упрощена, кнопка R1 позволит заблокировать атаки ближайшего противника. Для специальных атак можно использовать предметы и Силу. На большем числе уровней массу проблем предоставляет «пазл с прыжками». Один игрок может играть как и в кампанию, так и в мультиплеер с другим игроком. Версия для Dreamcast имеет 2 дополнительных режима игры — обучающий и дуэль.
Персонажи
В Jedi Power Battles разрешается играть за следующих персонажей
Мастер-джедай Квай-Гон Джинн
Джедай-падаван Оби-Ван Кеноби
Мастер-джедай Мейс Винду
Мастер-джедай Ади Галлия (нет в версии для GBA)
Мастер-джедай Пло Кун (нет в версии для GBA)
Секретные персонажи
Следующих персонажей можно разблокировать после окончания игры. Этих персонажей нельзя улучшить путём прохождения уровней.
Королева Амидала на Набу (разблокируется после прохождения игры за Оби-Вана Кеноби) — она использует рукопашный бой и ручной бластер (нет в версии для GBA).
Капитан Панака (разблокируется после прохождения игры за Оби-Вана Кеноби) — он использует рукопашный бой и бластер (нет в версии для GBA).
Лорд ситхов Дарт Мол (разблокируется после прохождения игры за Квай-Гон Джинна или после прохождения всей игры на GBA) — он использует один меч в версии для PS и двойной меч в версии для Dreamcast и GBA.
Мастер-джедай Ки-Ади-Мунди (только в версии для Dreamcast) (разблокируется после прохождения тренировки любым из 5 стартовых джедаев)
Уровни
Игра состоит из 10 уровней:
Корабль Торговый Федерации
Болота Набу
Город Тид
Дворец Тида
Татуин
Корусант
Руины
Улицы Тида
Наскальный Дворец
Финальная битва
Есть ещё четыре уровня, которые разблокируются после прохождения всей игры определённым персонажем
«Droidekas!» — игрок нападает боевым дроидом (Дроидеком) на Дворец Тида.
«Kaadu Race!» — гонки через болота.
«Gungan Roundup!» — игра гунганом в игру похожую на футбол, за исключением того, что Джа-Джа Бинкс выступает в роли мяча.
«Survival Challenge!» — вы должны победить сотню врагов и остаться в живых, после прохождения разблокируется Совершенный световой меч, который наносит критические повреждения, за исключением битв с боссами, которых нельзя убить одним ударом.
Источники
 Star Wars: Episode I: Jedi Power Battles official site на LucasArts.com (сохранённая копия на Archive.org)
Star Wars Episode I: Jedi Power Battles: Prima's Official Strategy Guide
 Jedi Power Battles on StarWars.com (содержание устарело; сохранённая копия на Archive.org)
 New Games Available Now on StarWars.com (содержание устарело; сохранённая копия на Archive.org)
Внешние ссылки
Star Wars: Episode I - Jedi Power Battles на сайте MobyGames]]></text>
</doc>
