<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/Star_Wars_Galaxies]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Star Wars Galaxies]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ESRB T]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры 2003 года]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Star Wars Galaxies]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры LucasArts]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры для Windows]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры Sony]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Star Wars Galaxies (SWG) — массовая онлайновая ролевая игра (MMORPG) во вселенной Звездных войн для платформы Windows PC, созданная компаниями Sony Online Entertainment и LucasArts. Она дебютировала 26 июня 2003 года под названием Star Wars Galaxies: An Empire Divided и с тех пор получила три дополнения и пережила несколько значительных изменений. Считается, что это одна из самых популярных массовых онлайновых игр в США, однако точных сведений о количестве активных игроков нет.
Galaxies, как многие MMORPG, требует ежемесячной оплаты игры и предлагает различные платежные планы в зависимости от длительности периода: месяц, три месяца, полгода и год. 
Игра не переведена на русский язык и не поддерживает русскую раскладку.
Игра закрылась 15 декабря 2011 года в связи с выходом новой онлайн-игры Star Wars: The Old Republic.
Разработка и выпуск
Тема «Звездных войн» и ветеран индустрии Раф Костер (Raph Koster) во главе проекта вызвали среди игроков большие надежды во время разработки Galaxies. Многие эксперты ожидали, что эти две силы поднимут количество подписчиков игры за миллионную отметку. По мере продвижения работы дата выхода игры отодвигалась, интересные идеи отметались, а также Sony отменила выпуск игры для Xbox и PlayStation 2.
Выход игры сопровождался смешанными оценками. Galaxies критиковали за множественные недочеты и неработающие элементы игры.
Основные даты
Особенности
Игроки выбирают одну из двенадцати профессий, в которые входят семь боевых классов, четыре производственных и артист. Набирая опыт, игроки получают доступ к различным навыкам, способностям и предметам. Боевые классы специализируются в различных видах вооружения. Производственные классы взаимоувязаны друг с другом и сотрудничают для изготовления предметов.
Игра позволяет использовать транспорт, включая ездовых животных; поддерживает установку домов и обустройство городов игроков.
Дополнение Jump to Lightspeed, с некоторых пор включенное в основной комплект, открывает доступ к космическим полетам.
Сюжет
Действие игры происходит в период между Эпизодом IV и Эпизодом V.
Cries of Alderaan
Secrets of the Syren
Legacy
Планеты
Игрокам для исследования доступны следующие планеты:
Кореллия
Дантуин
Датомир
Эндор (лесистый спутник)
Кашиик (требуется Rage of the Wookiees, The Total Experience или The Complete Online Adventures)
Лок
Мустафар (требуется Trials of Obi-Wan или The Complete Online Adventures)
Набу
Рори
Талус
Татуин
Явин-4
Доступные расы
Игрок может создать персонажа любого пола следующих рас:
Ботаны
Люди
Иторианцы (ранее требовались Jump to Lightspeed или The Total Experience)
Мон-каламари
Родианцы
Суллустанцы (ранее требовались Jump to Lightspeed или The Total Experience)
Трандошане
Тви'леки
Вуки
Забраки
Прочие расы
Кроме рас, доступных игрокам, в игре представлены многие другие расы «Звездных войн».
Профессии
Джедай (Jedi)
Офицер (Officer)
Контрабандист (Smuggler)
Наемник (Bounty Hunter)
Коммандо (Commando)
Торговец (Trader)
Медик (Medic)
Артист (Entertainer)
Шпион (Spy)
Ранее доступные профессии
До изменения New Game Enhancements, введенного 15 ноября 2005 года, в игре были доступны следующие профессии.
Artisan
Brawler
Entertainer
Marksman
Medic
Politician
Scout
Architect
Armorsmith
Био-инженер
Охотник за головами
Боевой медик
Carbineer
Вор
Creature Handler
Commando
Dancer
Доктор
Дроид инженер
Fencer
Image Designer
Merchant
Musician
Pikeman
Pistoleer
Рэнджер
Rifleman
Shipwright
Smuggler
Мечник
Tailor
Teras Kasi Artist
Оружейнк
Alliance Starfighter Pilot (три эскадрильи)
Imperial Navy Pilot (три эскадрильи)
Freelance Pilot (три эскадрильи)
Combat Prowess
Crafting Mastery
Enhanced Reflexes
Heightened Senses
Force Defense
Force Enhancement
Force Healing
Lightsaber
Force Powers
Force Choke
Force Lightning
Force Sense
Force Shockwave
Доступные корабли
Игрокам доступны для изготовления, торговли и пилотирования следующие корабли:
Перехватчик RZ-1 «A-wing»
Звёздный истребитель A/SF-01 «Звёздный истребитель A/SF-01 «B-wing»»
Звёздный истребитель T-65 «X-wing»
Звёздный истребитель BTL «Y-wing»
YKL-37R Nova Courier
Z-95 «Охотник за головами»
Звёздный истребитель TIE/LN
TIE Усовершенствованный x1
Перехватчик TIE/IN
Бомбардировщик TIE/sa
TIE Угнетатель
TIE Aggressor
VT-49 Decimator
Kihraxz Assault Fighter
Ixiyen-class fast attack craft
Rihkxyrk Attack Ship
Vaksai
M3-A Scyk fighter
G1-M4-C Dunelizard fighter
M12-L Kimogila Heavy Fighter
M22-T Krayt Gunship
YT-1300 light freighter
R-41 Звездная Гончая
Агрессивный истребитель-разведчик-170
Belbullab-22 starfighter
Лёгкий перехватчик Эта-2 типа «Актис»
Personal Luxury Yacht 3000
Y-8 Mining Vessel
Firespray-class starship
YT-2400 light freighter
Дополнения
New game enhancements (NGE)
15 ноября 2005 года вышло обновление, полностью изменившее игру и встреченное резко негативными отзывами игроков. 32 профессии ужались до 9, причём многие из удалённых профессий не имели аналогов в новых. Джедаи из класса, достижение которого стоило запредельных усилий, стал одной из стартовых профессий. Артисты и ремесленники были лишены большинства своих возможностей. Боёвка стала примитивней и больше похожей на World of Warcraft.
В тот же день игроки начали осаждать форумы с требованиями откатить изменения назад. SOE удаляла гневные посты и раздавала бан направо и налево, не давая каких-либо ответов на многочисленные вопросы. Старые игроки из-за NGE потеряли почти всё. Новым изменения были по барабану: зачем им играть в игру, стремящуюся походить многими элементами на World of Warcraft, когда в самом World of Warcraft они же были реализованы куда лучше? На следующий день разработчики провели конференцию, в которой извинились за отдельные «несовершенства» обновления, но не за сам патч. Как говорили разработчики, игроки очень быстро привыкнут к изменениям. Протест игрового сообщества был столь велик, что привлёк внимание даже обычно далёких от игровой индустрии CBS News, New York Times, New York Post, Wired Magazine и Washington Post. Менее, чем за год, число подписчиков снизилось с 250000 до 100000. Бурная социальная жизнь в Star Wars Galaxies сошла на нет. Лишь в 2007 году SOE наконец-то осознала свою ошибку и попросила прощение за этот адский патч.
Закрытие и эмуляторы
Игра закрылась 15 декабря 2011 года, официально в связи с выходом новой онлайн-игры Star Wars: The Old Republic. Однако до сих пор функционирует несколько неофициальных серверов, успешно пытающихся воссоздать «ту самую» атмосферу изначальной версии игры. Основными доступными эмуляторами являются SWGEmu и Star Wаrs Galaxies A New Hope.
Награды
E³ 2002 Game Critics Awards: Best Online Multiplayer 
E³ 2001 Game Critics Awards: Best PC Game, Best Online Multiplayer]]></text>
</doc>
