<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/Star_Wars_Episode_I:_Obi-Wan%E2%80%99s_Adventures]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Star Wars Episode I: Obi-Wan’s Adventures]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры 2000 года]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры для Game Boy Color]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры THQ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеоигры HotGen Studios]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Star Wars Episode I: Obi-Wan’s Adventures — видеоигра для платформы Game Boy Color, созданная компанией HotGen Studios и изданная THQ 12 декабря 2000 года. В основу игры положены события кинофильма «Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза», описываемые с точки зрения падавана Оби-Вана Кеноби.
Сюжет
Сюжет игры близок к сюжету оригинального фильма, но не включает события на Татуине. Вместо этого присутствует уровень, подробно описывающий подход к Тиду через систему катакомб, и приключения Оби-Вана на борту десантного корабля Торговой федерации. Это также единственная видеоигра, которая позволяет игроку пилотировать бонго.
Игра начинается с корабля Торгового федерации и заканчивается битвой против Дарта Мола на Набу.
Уровни
Уровень 1: Корабль Торговой федерации
Спаситесь из ангара и предупредите набуанцев о надвигающейся угрозе. Опасайтесь боевых дроидов и дроидов-разрушителей.
Уровень 2: Посадочный транспорт Торговой федерации
Заставьте корабль приземлиться. Уничтожьте генератор репульсорного поля и выведите из строя пульт управления кораблём.
Уровень 3: Болота Набу
Встретьтесь с Квай-Гоном Джинном, избегая опасности на суше и дроидов-патрульных Торговой федерации и ОВП.
Уровень 4: Болота Набу и Священное место
Проведите гунганский транспорт по болотам, предупредите набуанцев и доберитесь до Корусанта.
Уровень 5: Корусант
Доберитесь до Совета джедаев, но опасайтесь охотников за головами. Что-то неладное происходит в столице Республики.
Уровень 6: Катакомбы Тида
Освободите город Тид. Проникните туда, используя тайные катакомбы, и проделайте безопасный путь для королевы Амидалы.
Уровень 7: Тайны Тида
По пути к королевскому дворцу помогайте всем гражданским, которых можете встретить. Не позволяйте нанести гражданским какого-либо вреда. Найдите боевой танк Торговой федерации.
Уровень 8: Дворец королевы Амидалы
Спасите королеву.
Уровень 9: Финальная схватка
Сразитесь с Дартом Молом.]]></text>
</doc>
