<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/West_End_Games]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[West End Games]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[West End Games]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Издатели ролевых игр]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[West End Games (WEG) — североамериканская компания, производившая настольные и ролевые игры. С 1987 по 1998 год издавала ролевую игру Star Wars: The Roleplaying Game.
История
Основана в 1974 году в Нью-Йорке Скоттом Полтером. Название игра получила в честь бара, в котором состоялась встреча, завершившая её созданием (бар West End возле Колумбийского университета). Изначально компания занималась производством настольных военных игр, а с 1984 года стала производить и ролевые игры. Ролевая игра Ghostbusters: A Frightfully Cheerful Roleplaying Game, созданная по мотивам фильма «Охотники за привидениями» по лицензии Columbia Pictures, легла в основу системы D6, которую позднее компания широко использовала во многих своих лицензированных продуктах.
В 1987 году компания выпустила ролевую игру по Вселенной Звёздных войн, Star Wars: The Roleplaying Game. Данная игра приобрела неожиданный успех на фоне спада интереса к франшизе за прошедшие после выхода «Возвращение джедая» годы и заложила большую часть основ того, что позже стало Расширенной Вселенной Звёздных войн. Коллектива авторов под руководством редактора Билла Славичека позволила каталогизировать и улучшить Вселенную: во время разработки правил для игры были даны имена почти всем существовавшим на тот момент расам и персонажам, типам кораблей, оружия и дроидов, выработаны принципы функционирования Вселенной и заполнены многочисленные сюжетные лакуны. В компании Lucasfilm считали справочники этой игры настолько авторитетными, что, когда писатель Тимоти Зан был привлечён к написанию серии романов, позднее получившей название «Трилогии Трауна», ему был отправлен набор книг West End Games с указанием использовать содержавшиеся в них материалы при работе над своими книгами. В свою очередь, успех трилогии Зана возобновил интерес к франшизе и обеспечил рост популярности Star Wars: The Roleplaying Game. Внештатными сотрудниками West End Games были Абель Пенья и Пабло Идальго, внёсшие значительный вклад в развитие Расширенной Вселенной.
В июле 1998 года West End Games пережила процедуру банкротства, вызванного банкротством её родительской компании, импортёра обуви Bucci Retail Group; компания была переформирована в WEG / Creative Design Group. Финансовые проблемы компании заставили её отказаться от лицензии на Звёздные войн, и после последовавшей продажи WED лицензия на Звёздные войны осталась у Creative Design Group и была продана продана компании Wizards of the Coast. Работа над тремя справочникми West End Games — Jedi Sourcebook, Tion Hegemony Sourcebook и The X-Wing: Rogue Squadron Sourcebook — была прекращена прежде, чем они успели быть опубликованы.
После реорганизации канона Звёздных войн в 2014 году материалы West End Games выпускаются с маркировкой «Легенды».
С 2016 года West End Games принадлежит компании Nocturnal Media.
Библиография
«Star Wars Publications Timeline»—Star Wars Insider 23
«Boba Fett: Mystery Man in Not-So-Shining Armor» — Star Wars Galaxy Magazine 1
«Assignment: Decoy» — Star Wars Galaxy Magazine 7
The Secrets of Star Wars: Shadows of the Empire
Внешние ссылки
Архив официального сайта
West End Games в Wikipedia(англ.)
West End Games на сайте BoardGameGeek
Список книг West End Games по Вселенной Звёздных войн]]></text>
</doc>
