<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/Wizards_of_the_Coast]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Wizards of the Coast]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Wizards of the Coast]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Издатели ролевых игр]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Wizards of the Coast — североамериканская издательская компания, выпускающая различные игры (настольные ролевые игры, коллекционные карточные игры, настольные игры и т.д.), в основном с фантастическими и фентезийными сюжетами. С 1999 года является дочерним предприятием компании-производителя игрушек Hasbro.
История
Компания основана Питером Адкисоном в Сиэттле (штат Вашингтон) в 1990 году. Первоначально компания занималась изданием ролевых игр. В июле 1993 года Wizards of the Coast выпустила разработанную Ричардом Гарфилдом коллекционную карточную игру Magic: The Gathering, приобретшую значительную популярность в США и способствовавшую успеху компании и росту численности её штата. В 1994 году эта игра получила премии Top Five mind games award и Origins Awards за лучшую фэнтезийную или научно-фантастическую игру 1993 года и лучшую графическую презентацию настольной игры 1993 года. В дальнейшем компания выпускала такие популярные карточные игры, как RoboRally (1994), The Great Dalmuti (1995). В конце 1995 года компания прекратила выпуск своей линейки ролевых игр, не приносившей ей доходов.
10 апреля 1997 года Wizards приобрела издательство TSR, Inc., занимавшейся созданием игры Dungeons & Dragons, и объединение Five Rings Publishing Group и взяла к себе на работу многих сотрудников TSR. В 2000 году компания выпустила третье издание Dungeons & Dragons, а в 2003 году — версию 3.5 этой игры, а также представила игровую систему d20.
2 августа 1997 года Wizards получила патент США на коллекционные карточные игры. В январе 1999 года компания начала издание карточной игры Pokémon Trading Card Game, ставшей весьма популярной и продававшейся в 10 раз лучше, чем прогнозировал издатель. Успех этой игры подтолкнул крупнейшего производителя игрушек Hasbro купить в сентябре 1999 года Wizards of the Coast; после покупки в качестве подразделения в неё была включена компания Avalon Hill, приобретённая годом ранее. Книгоиздательское подразделение Wizards выпустило сотни книжных наименований на более чем 16 языках.
После крупного успеха компании в 1999 году с игрой Pokémon Wizards of the Coast приобрела и расширила сеть игровых магазинов The Game Keeper, со временем переименованную в Wizards of the Coast, но в декабре 2003 года Wizards объявила, что закроет все свои магазины, чтобы сконцентрироваться на разработке игр; магазины были закрыты весной 2004 года.
В сентябре 2007 года, после истечения лицензии на издание игровых журналов Dragon и Dungeon у Paizo Publishing компания превратила их в интернет-издания. 6 июня 2008 года Wizards выпустила 4-е издание Dungeons & Dragons с новым набором, сокращавшими время подготовки к запуску игры и делавшими игру более ориентированной на новичков. 5-е издание D & D было выпущено 15 июля 2014 года.
Продукция Звёздных войн
Лицензию на издание продукции серии Звёздные войны Wizards of the Coast получила от компании Creative Design Group, державшей её после объединения в 1998 году с компанией West End Games. Первый продукт в рамках франшизы — Star Wars Roleplaying Game — был выпущен в 2000 году, в 2002 году вышла Star Wars Roleplaying Game Revised Core Rulebook, содержащая новую версию игровых правил. В 2004 году начато издание ролевой игры Star Wars Miniatures. В июне 2007 года вышло очередное переиздание правил ролевой игры, Saga Edition.
Интернет-приложения Wizards of the Coast включают серии Message to Spacers, Strategy Showcase, приключения Dawn of Defiance, Jedi Counseling и ряд прочих веб-приложений.
В конце 2001 году Wizards получила лицензию на производство карточных игр, ранее принадлежавшую компании Decipher, и 23 апреля 2002 года выпустила карточную игру Star Wars Trading Card Game; издание игры продолжалось до конца 2005 года, когда было приостановлено (хотя лицензия оставалась у компании до 2010 года).
В 2004 — 2010 годах Wizards of the Coast издавала настольную игру Star Wars Miniatures, игра в которую велась с использованием миниатюрных 34-мм фигурок персонажей и транспортных средств Вселенной Звёздных войн.
28 января 2010 года директор по маркетингу Wizards of the Coast Грег Ян, выступая на официальном форуме компании, заявил о том, что Wizards не будет продлять лицензию Lucasfilm, ссылаясь на «экономический спад»; в мае того же года действие лицензии прекратилось, и в 2011 году она перешла к компании Fantasy Flight Games.
Ролевые игры
Star Wars Roleplaying Game Core Rulebook
Star Wars: Invasion of Theed Adventure Game
Secrets of Naboo
Living Force Campaign Guide
Secrets of Tatooine
The Dark Side Sourcebook
Rebellion Era Sourcebook
Alien Anthology
Starships of the Galaxy
The New Jedi Order Sourcebook
Tempest Feud
Star Wars Roleplaying Game Revised Core Rulebook
Power of the Jedi Sourcebook
Arms & Equipment Guide
Coruscant and the Core Worlds
Ultimate Alien Anthology
Hero's Guide
Galactic Campaign Guide
Geonosis and the Outer Rim Worlds
Ultimate Adversaries
Star Wars Roleplaying Game Saga Edition Core Rulebook
Dawn of Defiance
Starships of the Galaxy
Threats of the Galaxy
Knights of the Old Republic Campaign Guide
The Force Unleashed Campaign Guide
Scum and Villainy
The Clone Wars Campaign Guide
Legacy Era Campaign Guide
Jedi Academy Training Manual (19 мая 2009)
Rebellion Era Campaign Guide (21 июля 2009)
Galaxy at War (15 сентября 2009)
Scavenger's Guide to Droids (17 ноября 2009)
Galaxy of Intrigue (19 января, 2010)
The Unknown Regions (20 апреля 2010)
Дополнительные сценарии
Living Force adventure scenarios
RPGA adventure scenarios
Star Wars Gamer
Star Wars Gamer Special Edition, 2000
Star Wars Gamer 1, 1 сентября 2000
Star Wars Gamer 2, 1 ноября 2000
Star Wars Gamer 3, 1 января 2001
Star Wars Gamer 4, 1 марта 2001
Star Wars Gamer 5, 1 мая 2001
Star Wars Gamer 6, 1 июля 2001
Star Wars Gamer 7, 1 ноября 2001
Star Wars Gamer 8, 1 января 2002
Star Wars Gamer 9, 1 марта 2002
Star Wars Gamer 10, 19 апреля 2002
Star Wars Trading Card Game
Attack of the Clones (апрель 2002)
Sith Rising (июль 2002)
A New Hope (октябрь 2002)
Battle of Yavin (март 2003)
Jedi Guardians (июль 2003)
The Empire Strikes Back (ноябрь 2003)
Rogues and Scoundrels (апрель 2004)
Phantom Menace (июль 2004)
Return of the Jedi (октябрь 2004)
Revenge of the Sith (май 2005)
Star Wars Miniatures
Rebel Storm
Clone Strike
Revenge of the Sith
Universe
Champions of the Force
Bounty Hunters
Alliance and Empire
The Force Unleashed
Legacy of the Force (28 марта 2008)
Knights of the Old Republic (7 августа 2008)
The Clone Wars (31 октября 2008)
Imperial Entanglements (17 марта 2009)
Jedi Academy (30 июня 2009)
Galaxy at War (23 октября 2009)
Dark Times (январь 2010)
Masters of the Force (апрель 2010)
Galaxy Tiles (январь 2008)
AT-AT Imperial Walker Colossal Pack
Attack on Endor
Hoth Battle Pack
Clone Wars Battles
Map Packs
Внешние ссылки
Официальный сайт Wizards of the Coast
Wizards of the Coast в русской Википедии
 Wizards of the Coast RPG Site на Wizards.com (сохранённые копии 1, 2 на Archive.org)
 Roleplaying Returns on StarWars.com (содержание устарело; сохранённая копия на Archive.org)
 Answers from Wizards of the Coast on StarWars.com (содержание устарело; сохранённая копия на Archive.org)
 Wizards! New RPG products on StarWars.com (содержание устарело; сохранённая копия на Archive.org)]]></text>
</doc>
