<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B0%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%BA%D1%80%D1%8E%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Абордажный крюк]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Технологии транспортировки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Абордажный крюк (англ. grappling hook) — устройство для подъёма на высоту крупногабаритных объектов, живых существ, грузов или же для преодоления некоего расстояния путём раскачивания и перемещения подвешенного груза с одной стороны на другую наподобие маятника. В некоторых случаях может использоваться в качестве оружия для захвата жертвы.
Описание
Абордажный крюк представлял из себя магнитный и остроконечный зацеп, прикреплённый к одному концу длинного прочного каната. Второй конец крепился к индивидуальной страховочной системе пользователя. При использовании крюк, как правило, забрасывался вручную или просто крепился к надёжной основе.
Аппараты с репульсорным генератором
Для снижения веса пользователя или перемещаемого груза вместе с абордажным крюком использовалось компактное приспособление, оснащенное миниатюрным генератором репульсорной тяги в металлическом корпусе.
История
Пневматический абордажный крюк входил в стандартное снаряжения джедаев Галактической Республики. Шёл в комплекте с резервуаром, в котором находилась катушка с очень гибким канатом. В момент выстрела гарпуном этот кабель вылетал из ёмкости вслед за крюком. Максимальная длинна кабеля составляла 21 метр, а максимальный вес 550 килограмм.
Более простыми устройствами, силовыми кабелями, оснащались республиканские солдаты в годы Войн клонов, а позже — разведчики и штурмовики Галактической Империи. Одним из такие приборов, найденным в украденных доспехах, воспользовался Люк Скайуокер, чтобы вместе с принцессой Леей Органой перебраться через глубокую шахту первой «Звезды смерти».
Ещё одними пользователями абордажных крюков были эвоки, коренные жители Эндора. Помимо преодоления преград они использовали примитивные крюки в качестве оружия.
Как известно, охотник за головами Боба Фетт применял фибро-трос с небольшим крюком для захвата своей добычи.. Другим известный владельцев такого снаряжения был пират Ним.]]></text>
</doc>
