<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D1%86%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Абеднедонцы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки о расах]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разумные расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (А)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Абеднедонцы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Абеднедонцы (др. вариант перевода — абеднедо) (англ. Abednedo) — разумная раса гуманоидов, родиной которых была планета Абеднедо.
Описание
Двуногие прямоходящие существа с двусторонней симметрией, чуть ниже человеческого роста.
Строение
Нормальный здоровый абеднедонец имел пару глаз чёрного цвета, оба из которых, как и у людей, смотрели вперёд. Пилот Сопротивления Илло Эсти, принадлежавший к указанной расе, отлично ориентировался в пространстве благодаря своему зрению и обладал молниеносной реакцией, что впрочем, не спасло в неравном воздушном бою с превосходящими силами Первого ордена.
Также в строении лица отсутствовал носовой хрящ, а ноздри были расположены по бокам, над скулами, с которых по краям рта свисали кожистые наросты, напоминающие усы.
Культура
У абеднедонцев имелся собственный язык, также как минимум один из них свободно изъяснялся на основном галактическом.
В эпоху Новой Республики раса была представлена в Галактическом Сенате и была достаточно распространена в Галактике. При уничтожении системы Хосниан сенатор от Абеднедо погиб вместе с планетой Хосниан-Прайм из указанной системы, где в тот момент находился, и дальнейшая политическая ситуация на данный момент неизвестна.
За кулисами
Раса абеднедонцев впервые описана в книгах «Движущаяся мишень: Приключения принцессы Леи» и «Последствия», выпущенных одновременно, а позже появилась в фильме «Звёздные войны. Эпизод VII: Пробуждение Силы».
Во внешности этих существ прослеживаются некоторые сходства с расой чистокровных ситхов из Расширенной Вселенной Звёздных войн, в частности, главный отличительный признак в виде упомянутых кожистых «усиков» на лице.]]></text>
</doc>
