<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%B3%D0%B5%D0%BD_%D0%9A%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Аген Колар]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Забраки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Генералы-джедаи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 19 ДБЯ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие на Корусанте]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пилоты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы Великого истребления джедаев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поструусанские мастера-джедаи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поструусанские члены Высшего Совета джедаев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Корусанти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Джедаи-защитники]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Аген Колар (др. вариант перевода — Эйжен) (англ. Agen Kolar) был мастером-джедаем расы забраков, известным за свои навыки владения световым мечом и готовностью его применить. Превосходный мечник, часто попадавший в сложные ситуации, Колар провел многие годы, путешествуя за границу Внешнего Кольца с различными миссиями. Он был невероятно предан Совету джедаев и редко сомневался в их мудрости или ставил под сомнение их каноны. Когда вспыхнули Войны клонов, Колар сражался в битве на Джеонозисе и потерял своего падавана Тана Юстера. После битвы он стал генералом и принял участие в таких известных кампаниях, как захват Брентаала IV. Колара часто посылали на персональные задания, такие, как попытка ареста Квинлана Воса. Вос в то время был двойным агентом, а попытка ареста провалилась. Позже Аген стал членом Совета джедаев и военным лидером.
В те годы, когда Войны клонов подходили к концу, Колар был одним из немногих мастеров, находившихся на Корусанте. И когда генерал Гривус был уничтожен Оби-Ваном Кеноби, Аген был одним из мастеров, выбранных Мейсом Винду для ареста Канцлера Палпатина, в котором Энакину Скайуокеру удалось раскрыть Лорда ситхов. В тот день Колар, Винду, Сэси Тийн и Кит Фисто отправились арестовать Палпатина. Колар стал первой жертвой Палпатина. С момента его смерти началось Великое истребление джедаев и становление Галактической Империи.
Биография
Становление мастером
Нельзя сказать, что карьера Колара, как джедая, была необычна. Чувствительный к Силе, он был принят Орденом джедаев в ранние годы своей жизни и так же, как все обучался у мастера и проходил испытание, чтобы стать рыцарем джедаем.
Колару часто поручали миссии на территориях Среднего Кольца, и, отправляясь на них, Аген многое повидал, раз за разом при выполнении миссии удаляясь и приближаясь к центрам власти Республики. Территории хаттов были его постоянным местом работы, там же он познакомился с Бесади Каджидик и властителем Арук Бесади Аора (хаттами). Иногда Колар выполнял миссии, работая с другими джедаями, с такими, как Квинлан Вос. Аген искренне уважал Воса за его навыки и за его же подвиги, касательно ловкой и удачливой дипломатии. Он знал Воса, как джедая, который предпочитает решать конфликты мирным путем, используя оружие лишь по необходимости.
Битва на Джеонозисе
В тот момент, когда Совет джедаев узнал о захвате Оби-Вана Кеноби и его плену на Джеонозисе (Кеноби преследовал наёмного убийцу Джанго Фетта и позже стал свидетелем переговоров о создания Конфедерации независимых систем), Колар и Тан Юстер (его падаван), находились на Корусанте. Оба они были призваны магистром Мейсом Винду для совместной атаки на Джеонозис и вызволение Оби-Вана Кеноби из плена.
Два джедая тайно пробрались на верхние этажи Арены Петранаки, места, где Оби-Ван Кеноби должен был быть казнен. По команде Винду, Колар, Юстер и другие джедаи вступили в битву, однако лидер КНС, Граф Дуку ввел в бой отряды дроидов против джедаев. Колар и его ученик сражались отчаянно, прорубаясь к нижней части арены, но к тому времени многие джедаи пали. Колар и Юстер вошли в «Круг выживших», но в этот момент Юстер пропустил бластерный выстрел…
Ситуация выглядела критически, а несколько десятков выживших джедаев не имели никаких шансов против армии дроидов. И тогда гранд-мастер Йода прибыл на помощь, во главе Армии Клонов. Аген был спасен и присоединился к битве на планете, став одним из немногих выживших. Таким образом, Колар получил звание мастера.
Генерал Республики
Колар был невероятно расстроен потерей своего падавана, однако он твердо стоял на пути джедая и принял его смерть, как должное. Когда начались Войны клонов, Колар был приставлен к званию джедая-генерала Армии клонов. Будучи последователем воли Совета, Колар недолюбливал тех джедаев, кто был против участия в войне. Когда Мэйс Винду понял, что всеми уважаемый мастер меча Сора Балк пал на Тёмную сторону и присоединился к Дуку, он предупредил Колара о предательстве и рассказал ему историю Ваапада Балка.
Через пять месяцев после начала войны Колару была предложена миссия по возвращению Брентаала IV, захваченного из-за восстания Шогара Тока. Колар, под командованием Высшего генарала Пло Куна и мастера-джедая Шаак Ти, высадил на планету Республиканскую пехоту, однако Республиканская «делегация» потерпела неудачу. Республика пошла на эту битву не с пустыми руками, как она считала. Джедай по имени Квинлан Вос, работавший в то время двойным агентом, был вынужден сообщить ложную информацию Совету…
Ионные пушки Тока были хорошо защищены и обстреливали место высадки. Главные отряды, под командованием генерала-джедая Шона Кона Рея были уничтожены мгновенно. Колару пришлось нелегко, он попробовал сохранить столько солдат, сколько смог.
В тот момент Мастер Ти нашла святилище, переконструированное в тюрьму. Освобожденные пленные согласились вступить в битву против Тока. Поскольку цитадель Тока обычными приступами взять было невозможно, Мастер Ти разработала другой план. По ее плану Колар должен был возглавить отчаянное нападение на северную часть цитадели и, если понадобится, сдаться, тем самым отвлечь внимание Тока, пока сама Ти не проберется внутрь. Как только она окажется внутри, Пло Кун должен отступить и вернуться через четыре часа. Шаак Ти надеялась, что за это время ей удастся устроить саботаж или захватить в плен самого Тока. Тем временем войскам Колара предложили отступить или сдаться.
Когда пришло время, Колар приказал своим солдатам сложить оружие и сдаться в плен. Его привели в комнату Тока и передали голографическое изображение Дуку, который осведомился, где находится Ти. Колар храбро сопротивлялся, избиваемый Током, перед тем, как он сообщил, что почувствовал ее мертвой, используя Силу. Колара бросили в клетку, пока солдаты Тока искали тело Ти.
Прошло какое-то время, прежде чем Аген Колар был освобожден, однако освободил его не Ток для нового допроса, а двое заключенных: мастер-джедай Квинлан Вос и Сагоро Отем. Ти была сильно ранена из-за предательства одного из заключенных, поэтому Колар принял полномочия командира.
Преследование Квинлана Воса
Месяц спустя мастер Винду, Йода, Ки-Ади-Мунди и Толм решили использовать Колара в своей интриге. Вос, уже будучи под подозрением дачи ложной информации, касательно Брентаала IV, должен был быть внедрен в ряды Дуку, как двойной агент. Как бы то ни было, врагам Республики нужно было доказать то, что Вос полностью порвал с Орденом. Для этого Совет снабдил Квинлана Воса секретными кодами особой важности, которые тот должен был передать Сепаратистам, а за Восом отправили Агена Колара. Более того, Совет не дал мастеру джедаю-забраку никакой информации и том, что Вос— двойной агент. Лишь малая группа джедаев знала об интриге, спланированной Советом, а Колар был выбран потому, что никогда не ставил под сомнения планы Ордена и не задавал никаких вопросов. Тем более, что забрак хорошо знал Воса. Совет понимал, что он до последнего момента будет стараться избежать смертельного удара.
Аген в сопровождении трех клонов отправился на Нар-Шаддаа, луну контрабандистов. Так как Нар-Шаддаа— территория хаттов, Республика не имела никаких полномочий на арест Воса, однако Аген надеялся, что найдет своего коллегу до того, как хатты вычислят их. Дом Воса нашли сразу. Недолго думая, Республиканские солдаты-клоны во главе с Коларом взяли Квинлана в плен. Аген так спешил, что позволил агенту-напарнице Воса Хэйлин Хенц сбежать. Вос отрицал свою вину и заявил, что собирался отдать сепаратистам ложные коды. Однако Аген заверил, что коды были верными. Какое-то время Вос пытался доказать, что он «свой», рассказал, где находится база КНС, однако Колар сообщил, что его заданием был лишь Вос. Их диалог прервала Хентз, которая прибыла на своем спидере. Когда Хэйлин проезжала рядом, Вос прыгнул ей за спину, и они попытались сбежать. Какое-то время продолжалась погоня, после чего Вос спрыгнул со спидера на полной скорости и, совершив кувырок, скрылся в переулке. Колар отдал приказ своим солдатам преследовать Хэйлин, а сам бросился в погоню за Квинланом. Нагнав его в переулке, он вступил в непродолжительную дуэль, быстро обезоружив Воса. Аген предложил Квинлану добровольно вернуться на Корусант в Храм джедаев и встать на путь света, однако ответом ему стала очередная атака. Колар отступил, а затем нанес серию ударов, оставив порез на плече Квинлана, тем самым показывая, что превосходит его. У Воса не осталось выбора, и он открыл клетку с амфибиями, а сам исчез, пока Колар сражался с двойниками.
Преследуя Воса, Аген бежал прямиком к резиденции хатта. Стража в дверях знала Воса и вступилась за него, но Колар применил обыкновенный силовой толчок, обезоружил их и бросился внутрь. Однако его погоня была прервана появлением самого хатта по имени Арук. Он осведомился, почему Колар решил побить его стражу, на что Колар ответил, что он был на задании Республики. Хатт приказал джедаю убраться, сообщив, что если данное требование не будет выполнено, ему придется применить «свою» дипломатию. Подумав о том, что непринятие хаттов в Республику сыграло на руку КНС, Колар отправился к своему кораблю, где узнал хорошую новость: клоны захватили в плен Хентз.
По прибытии на Корусант, Колар был допрошен Советом, а затем направлен на линию фронта. Поимка Хентз не принесла никакой пользы.
Конечно, не все время своей жизни Колар провел на линиях фронта. Через шесть месяцев после Джеонозиса Совет джедаев предложил Колару стать магистром (то есть войти в Совет) и наравне со всеми принимать решения, касательно роли Ордена джедаев в войне.
Визит
Шел семнадцатый месяц войны. Пока войска Республики сражались с дроидами КНС в разных частях галактики, неожиданный удар нанесла Гильдия наёмников. Используя тот факт, что Республика не может выделить достаточно войск для защиты каждой планеты отдельно, Гильдия позволила одному из своих филиалов, «Кровавой звезде», убивать джедаев. Учитывая тот факт, что наёмники «Звезды» часто получали заказы на убийство джедаев, Винду решил, что настало время показать наемникам мощь Силы и отправить им послание, в котором будет ясно изложено, что джедаи не намерены больше терпеть. Вместе с тремя джедаями, Агеном Коларом, Китом Фисто и Сейси Тийн, Винду отправился на станцию «Бур». Винду в открытую проник в лагерь наемников, тем временем, как другие проникли на базу скрытно. Группа джедаев начала диверсионную операцию по всему кораблю. Переодевшись в наемников, джедаи пустили в ход поддельные документы и использовали их, чтобы смешаться с другими наемниками. План, разработанный мастерами, сработал великолепно. Аген Колар, взявший ложное имя Арджент Кол, переодевшись в наемника, вел Фисто по кораблю, как захваченного в плен раба. До того самого момента, пока Фисто и Колар не начали освобождать рабов, заключенных в трюме корабля, охотники не заметили никакого подвоха. Более того, внимание лидера наемников, Мики, было сфокусировано на Винду, который выступил против нее открыто. Мастер-джедай приказал ей сдаться, однако наемница собиралась сражаться до конца. После того, как Тийн устроил пару взрывов на корабле, Фисто присоединился к Винду, и они вместе пробивались к Гнезду, личному кабинету Мики. Тем временем, Колар и Тийн пробились в комнату управления, выпустили спасательные капсулы и проверили компьютеры на предмет информации, касательно того, кто заключал контракты об устранении джедаев…
Винду и Фисто пробились в кабинет Мики, где встретили ее саму и еще несколько деятелей Гильдии наемников. Два джедая стали свидетелями спора между Мики и ее лейтенантом — Стросом. В результате, Строс, который понял, что война с джедаями Гильдии категорически не нужна, оглушил Мики и сдал Мэйсу Винду информацию о Х’арисе Фенне, тви’леке, который заключал с Гильдией контракты касательно устранения джедаев. Следуя инструкции Строса, четверка джедаев отправилась на Рилот, родную планету тви’леков, где нашли Фенна мертвым.
Квинлан Вос оставил голографическую запись смерти Фенна от своего меча, как предупреждение от графа Дуку. После просмотра записи, джедаи осознали, что Вос полностью пал на Тёмную сторону Силы и стал учеником Дуку, а Аген Колар проклинал себя за неудачу, которую он потерпел на Нар-Шаддаа при попытке поймать Квинлана Воса…
Ведение напряженной войны
Колар, как и раньше, будучи магистром-джедаем проводил время ко Корусанте в напряженных тренировках. Аген уже успел устать от войны, и он искренне надеялся, что в результате потери множества миров силы КНС, наконец, потерпят поражение. В 20 ДБЯ падаван Флинн Кибо пришёл на заседание Совета джедаев и предложил организовать операцию по устранению высшего лидера КНС и всем известного убийцы джедаев, генерала Гривуса. Колар стал одним из тех, кто был против этого предложения, так как данная миссия требует огромной затраты ресурсов. Однако Флинн заявил, что это не операция, а всего лишь попытка убийства. Кибо взял на себя данную миссию без разрешения, но потерпел неудачу и погиб в схватке с Гривусом.
Колар также участвовал в обсуждении касательно становления Энакина Скайуокера рыцарем-джедаем. Аген был на стороне Скауйокера, учитывая тот факт, что юный джедай уже давно принял заслуженный титул героя. Колар также участвовал в церемонии посвящения Энакина в рыцари.
В те годы Колар принял участие еще в нескольких битвах, самой известной из которых была Битва за Боз-Пити. После открытия Оби-Ваном Кеноби информации о том, что на планете находятся силы Сепаратистов, Великая армия Республики направила туда часть флота. К обычным солдатам присоединилось множество джедаев, включая восемь(!) членов Совета Ордена, считая вместе с Коларом. Энакин Скайуокер также участвовал в сражении, будучи одним из пилотов, управляющих «Интервенцией», флагманом Республиканской эскадры. Именно этот корабль первым прорвал блокаду планеты, однако, будучи не в силах избежать аварии, потерпел крушение на поверхности планеты.
Тем временем Колар и другие джедаи напали на главную базу сепаратистов на планете. Там они обнаружили графа Дуку, Асажж Вентресс и генерала Гривуса — элиту Конфедерации, смерть которой положит конец войне. Колар уничтожил множество дроидов, пока Республиканские части пробивались к крепости, однако ему еще ни разу не представлялось шанса повергнуть противника в дуэли на световых мечах. В результате короткого боя Дуку сразился с Винду, но ему удалось скрыться, а Гривус убил Суна Бейтса перед тем, как получил тяжелое ранение от Винду и бежал.
Асажж Вентресс была предательски атакована силами Дуку, после того, как Граф решил, что она ненадежный соратник, и что в ней более нет надобности.
Во время другой миссии, Колар, Эйла Секура и Вулвиф Монн были атакованы дроидами-крабами и захвачены в плен, однако на помощь джедаям пришел Энакин Скайуокер и вызволил их из плена, перебив дроидов. Кстати говоря, некоторое время спустя, Колар решил поменять световой кристалл в мече с зеленого на красный, однако этот цвет ему не понравился, и он поменял его на синий через несколько месяцев.
Конец игры
Через три года после начала войны Гривус атаковал Корусант. Во время этой битвы Колар оборонял планету как один из пилотов. Тем временем Гривус проник на планету и захватил в плен канцлера Палпатина, после чего Колар, Тийн и джедай по имени Пабло-Джилл были призваны перехватить транспортный корабль Гривуса, летящий с планеты. Три джедая атаковали его, однако пробить мощные щиты оказалось не так просто. Джедаи так и не смогли ничего сделать и Колар продолжил сражение на орбите, в то время, как Кеноби и Скайуокер отправились на флагман Гривуса, «Незримую длань», освободили канцлера, убили Дуку и заставили Гривуса бежать.
Аген вернулся на Корусант. Он был одним из тех мастеров, что разработали план использовать близость Скайуокера к канцлеру для того, чтобы шпионить за последним. В тот момент, когда Палпатин был раскрыт как Лорд ситхов Дарт Сидиус, Колар верил в способности Энакина (и, кстати, именно он предложил, чтобы Оби-Ван Кеноби рассказал Энакину о его задании). Колар также согласился с отправкой Йоды, как военного лидера, на Кашиик, а генерала Кеноби на Утапау, в то время, как он сам и другие мастера-джедаи выступят против угрозы Сидиуса.
Когда Совет узнал, что Кеноби уничтожил Гривуса, четверо уже известных джедаев (Винду, Колар, Тийн и Фисто) отправились в палаты канцлера. В тот момент, когда мастера уже были готовы к отправке, Энакин доложил, что Сидиус — лорд ситхов и тот, кто все это время правил Республикой. Винду попросил Скайуокера дождаться их в палатах Совета. Когда магистр встретился с тремя мастерами и рассказал им то, что узнал от Скайуокера, Фисто был потрясён, а Колар осведомился, почему Энакин не идёт с ними.
Когда четвёрка джедаев прибыла в палаты канцлера, Винду провел жёсткий диалог с раскрытым преступником. В тот момент Дарт Сидиус активировал свой световой меч и использовал Силу, чтобы ошеломить джедаев. Мощь владыки была столь сильна, что мастера на пару секунд утратили контроль над собой и этого времени вполне хватило Сидиусу. Лорд ситхов нанес резкий удар, пронзая клинком Колара, который не мог отразить удар ещё и из-за узости помещения. Падая на пол, Аген прошептал свои последние слова: «Это не… рана…» и испустил дух.
Тийн был убит следующим, а вскоре за ним последовал и Фисто. Прибывший мгновением позже Скайуокер встал на сторону Сидиуса и нанес решающий удар, обезоружив Мэйса Винду. Затем Палпатин применил Молнию Силы, убив Винду, и сделал Энакина своим учеником. После чего Палпатин отдал Приказ 66 и преобразовал Республику в Империю. Таким образом, Аген Колар стал первой жертвой Второй чистки джедаев.
Силы и способности
Колар известен скорее не как дипломат, а как воин. Он предпочитал сначала делать, а потом разговаривать.
Несмотря на это, Колар — великолепный джедай, достойный восседать в Совете. Колар уважал мудрость магистров и других мастеров, он был идеальным оружием Совета Джедаев, Совета, которому Колар был предан больше, чем самому себе.
Меч Агена имеел стандартную форму. Большую часть времени цвет меча был зеленый, затем он стал красным и синим.
Аген не был известен, как джедай, имеющий сильную связь с Силой. В бою он предпочитал использовать обычный толчок Силы. Многие знали Агена скорее, как мечника-дуэлянта. Мэйс Винду, один из сильнейших дуэлянтов Ордена, находил способности забрака впечатляющими. Конечно, Колар наслаждался не только битвами на световых мечах, он также хорошо сражался безоружным. Несмотря на то, что Колар в бою использовал агрессивную тактику, он полностью контролировал себя.
Нет достоверной информации о боевом стиле, который использовал Колар, однако, скорее всего, это Атару, Шиен или Макаши.
За кадром
В фильме «Звёздные войны. Эпизод II: Атака клонов» роль Агена должен был исполнить Хассани Шэпи, однако впоследствии его заменил Такс Акиндойени.
Аген Колар первоначально был Иитом Котом, показанным в «Скрытой угрозе», но так как актёр, сыгравший Кота — Хассани Шэпи — больше не мог принимать участие в съемках, роль Иита исполнил Такс Акиндойени. Однако Такс немало отличался от Хассани по цвету кожи и прическе, из-за чего Иит Кот в исполнении нового актёра не был похож на Кота из первого эпизода. У Тукса также не было татуировок на лице как у Хассани, поэтому сценаристы решили создать нового персонажа — Агена Колара.
В «Атаке клонов» Колар владел зелёным световым мечом, но в «Мести ситов» его оружие излучает синее свечение. Такая замена была сделана в последние минуты монтажа фильма, после того, как режиссёр Джордж Лукас решил, что фиолетовый клинок Винду плохо смотрится на фоне трех зелёных мечей. И меч Колара приобрел синий цвет. В 22 главе мультсериала «Войны клонов» Колар использовал меч с красным клинком, а не синим или зелёным.
В новеллизации Эпизода III Аген погиб не первым. Он и Сэси Тийн подошли к столу канцлера, чтобы арестовать того, а мастер Винду и мастер Фисто остались ждать у двери. В мгновение ока Палпатин достал свой световой меч, лишил мастера Тийна головы, а после пронзил Агена, прежде чем тот понял, что произошло. Смертельно раненный, Колар упал на пол.
Хотя считается, что Иит Кот погиб в битве на Джеонозисе, забрак-член Совета джедаев, появившийся в 22 главе «Войн клонов» очень сильно напоминает Кота. Официально объявлено, что этот забрак — Аген Колар. Следовательно, при создании сериала аниматоры руководствовались фотографиями со съемок Эпизода I, когда рисовали Агена. Вот почему он слишком сильно напоминает Кота в этом мультсериале.
В иллюстрированном сценарии Эпизода III появляется Иит Кот, когда Энакин Скайуокер делает свой первый доклад Совету. В других сценах тот же забрак обозначается как Аген Колар. Поэтому эти два забрака часто путаются.
Аген довольно популярен в настольных и карточных играх по мотивам «Звёздных войн».
Компания LEGO выпустила эксклюзивную фигурку Агена Колара.]]></text>
</doc>
