<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%B4%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F_%D0%92%D0%B5%D1%80%D1%85%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%BB%D0%B5%D1%80%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Администрация Верховного Канцлера]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Организации Галактической Республики]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Администрация Верховного Канцлера или Офис Верховного Канцлера имела два значения. Первое касалось учреждения и должности самого Верховного Канцлера.
Второе, более распространенное значение - это объединённые помощники, сотрудники и правительственные организации, непосредственно подчиненные Канцлеру. Поэтому это можно рассматривать как сочетание исполнительного кабинета и личного персонала с Канцлером и как де-факто (если не де-юре) исполнительную ветвь Галактической Республики.
Администрация Канцлера имела как официальные, постоянные подразделения/должности, так и должности и должностных лиц, которых каждый Канцлер приносил в свой офис. Судебный департамент, Гвардия Канцлера, старшие административные помощники и, предположительно, Бюро мер и стандартов Республики были постоянными органами Офиса Верховного Канцлера, независимо от того, кто занимал эту должность.
После того, как Республика была преобразована в Галактическую Империю Палпатином, и, наконец, титул Верховного Канцлера сменился на Галактического Императора, администрация была переименована был переименован в Администрацию Императора.
Состав
В течение последних десятилетий Республики Фрикс был Верховным Канцлером до того, как его сменил Кальпана. Администрация Фрикса позволила коррупции войти в Сенат, и число коррумпированных делегатов возросло.
Во время правления Финиса Валорума Офис Верховного Канцлера стал крайне непопулярным, и администрация Валорума отправлена в отставку вотумом недоверия, выдвинутым королевой Падме Амидалой с Набу.
Под руководством Валорума
Членами были:
Мас Амедда, вице-канцлер Сената
Сеи Тария, помощник
Палпатин, советник
Организациями были:
Бюро кораблей и услуг
Управление здравоохранения Корусанта
Министерство въезда на Корусант
Высший совет джедаев
Судебный департамент
Министерство науки
Торговая комиссия (возможно)
Республиканская внутренняя безопасность
Бюро мер и стандартов Республики
Республиканское бюро космических маршрутов
Сенатское бюро разведки
Комитет стражи Сената
Служба поддержки Сената
Под руководством Палпатина
Во время пребывания на посту Канцлера Палпатина власть и состав Администрации существенно расширились из-за многочисленных кризисов того времени. На заре Нового Порядка Офис Верховного Канцлера состоял из:
Сим Алу, советник
Мас Амедда, вице-канцлер Сената
Кинман Дориана, административный помощник
Джанус Гриджатус, советник
Арманд Айсард, Директор Сенатского бюро разведки
Ишин-Ил-Рац, директор КОМПОЗРа
Дженни Ха'Нук, сенатор от Глитоса
Слай Мур, помошник
Сейт Пестаж, Chairman of the Senate Executive Agenda
Тэннон Праджи, Первый министр Министерства въезда на Корусант
Энакин Скайуокер, представитель в Совете джедаев
Круя Вандрон, советник
Дар Уак, исполнительный администратор
Организации включали:
Комитет лоялистов
Комиссия по защите Республики
Управление государственной безопасности
Алая гвардия
Высшее командование Республики
Консультационный совет Военного совета]]></text>
</doc>
