<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%B4%D0%B8_%D0%93%D0%B0%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ади Галлия]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Статьи с противоречивыми источниками]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Статьи с неканоничными фрагментами]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Джедаи-посланники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кореллианцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Джедаи-асы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поструусанские члены Высшего Совета джедаев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поструусанские мастера-джедаи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Генералы-джедаи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Джедаи-консулы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Корусанти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Толотиане]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 20 ДБЯ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие на Флорруме]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ади Галлия (англ. Adi Gallia) — женщина толотианской расы, мастер-джедай во времена заката Галактической Республики. Галлия входила в состав Высшего совета джедаев в годы, предшествовавшие Войнам клонов, а также некоторое время после начала конфликта. Будучи дочерью кореллианцев, она, однако, носила традиционный толотский головной убор. Предполагается, что её дальние предки имели корни на Толоте.
Как и подобает уважаемому члену Высшего совета, Галлия была исключительно опытным и искусным джедаем Ордена, успешно выполнившим несколько важных заданий на благо Галактики. Она сыграла ключевую роль в Гиперпространственной войне Старка и была главой переговорщиков, пытавшихся примерить враждующие группировки Маластара. Также Галлия участвовала в первой битве Войн клонов, во время которой спасла немало жизней.
Несмотря на несомненное искусство, мастер Галлия пала в схватке с Дартом Молом и Саважем Опрессом на Флорруме. Опресс застал толотианку врасплох, неожиданно ударив её своей рогатой головой и пронзив Галлию световым мечом.
Биография
Ранние годы
Ади Галлия родилась на Корусанте в семье кореллианских дипломатов за шесть десятков лет до Битвы у Явина. Её первая встреча с джедаем произошла во время переговоров на планете Ланник, в которых участвовали её родители. Ред Иаро напал на планету, когда семья Галлии находилась на ней. Жизнь Ади спас джедай-ланник Эвен Пиелл. Галлия была преисполнена благодарности своему невысокому спасителю, и, когда обнаружила в себе чувствительность к Силе, сама также выбрала путь джедая.
Венцом карьеры Ади стало место в Совете джедаев, в который она вошла в 42 ДБЯ. Она стала первой, кто узнал о подозрительных действиях Торговой федерации во внешних регионах, получив информацию по своим каналам. Находясь в близком знакомстве с Верховным канцлером Финисом Валорумом, она сообщила ему полученные сведения, в результате чего мастер-джедай Квай-Гон Джинн и его падаван Оби-Ван Кеноби отправились на планету Набу, чтобы выяснить причины блокады и урегулировать разногласия.
Джедайские миссии
Как член Совета Ади выполнила несколько поручений, включая задания во время Гиперпространственной войны Старка. Ади и её падаван Сири Тачи выполняли задания на многих планетах вместе с их друзьями Квай-Гоном Джинном и Оби-Ваном Кеноби. Одной из последних совместных миссий перед смертью Квай-Гона была охрана мальчика по имени Талезан Фрай, узнавшего о заговоре против двадцати сенаторов. Основная задача была успешно выполнена, но в то же время Оби-Ван и Сири влюбились друг в друга, несмотря на Кодекс джедаев, запрещавший привязанности. Для Ади чувства молодых остались тайной, а Квай-Гон решил ей об этом не говорить.
После Битвы за Набу Ади Галлия вместе с другими членами Совета: Мейсом Винду, Эвеном Пиеллом, Ки-Ади-Мунди, Пло Куном, Йаддль — и падаваном Ки-Ади-Мунди по имени А'Шарад Хетт отправились на Маластар, чтобы наблюдать за мирными переговорами между враждующими группировками. Их атаковали террористы, но джедаи справились с нападавшими и успешно завершили миссию.
В 30 ДБЯ, Ади Галлия, Ки-Ади-Мунди и А'Шарад Хетт отправились на поиски опасного охотника за головами Оррой Синг, убийцу многих джедаев. Путешествуя на борту крейсера типа «Консульский», они нашли Синг в системе Камдон. В произошедшей в космосе стычке с убийцей джедаи чуть не погибли, но успели воспользоваться спасательной капсулой.
Джедаев подобрал пролетавший неподалеку корабль кворренов, на борту которого находился сенатор Тиккес. Корабль, преследуя Орру Синг, приземлился на одной из планет системы Камдон. Ученые Тиккеса начали изучать планету, но попали в расставленные ловушки. Заметив Ан’ю Куро, они подстрелили её, решив, что ловушки устроены ей. В этот момент появилась Орра Синг на спидербайке.
Тиккес приказал убить Синг, но Ади Галлия отразила несколько бластерных выстрелов своим световым мечом и, использовала Силу, чтобы уронить на убийцу огромный камень. Ки-Ади-Мунди, не уверенный в смерти Орры Синг, отправил Галлию проверить. Как он и предполагал, Синг выжила и сбежала. На месте Ади обнаружила чемоданчик, предположительно принадлежащий Синг и имевший для неё важное значение. Открыв кейс, джедаи узнали, что все рассказы о Синг были правдой: она убивала джедаев, а сейчас собиралась напасть на сенатора Тиккеса, и только падаван Хетт стоял на её пути. Галлия бросилась назад к кораблю, но наступила на мину-ловушку, оставленную убийцей. Ей удалось выжить, а Орру Синг обратил в бегство А'Шарад Хетт.
Войны клонов
Прямо перед Битвой на Джеонозисе, Ади занималась испытаниями нового джедайского звездолета, легкого перехватчика «Эфирная фея». Во время тестовых упражнений она получила задание отправиться на помощь фиорину по имени Ним из системы Картакк. Во время этой миссии Галлия помогла уничтожить фабрику, где для Кэвика Тота производился смертельно ядовитый тригексалон. При содействии бывшей ученицы Сири Тачи она также расправилась со флотом Тота, везшим яд на Джеонозис. Несомненно, действия Галлии предотвратили смерть многих солдат-клонов и джедаев. Также Галлия обеспечивала прикрытие республиканским кораблям, прибывшим к Джеонозису.
Следующим заданием для Ади Галлии, Сири Тачи, А’Шарада Хетта и других участников ударной группы джедаев стало спасение Оби-Вана Кеноби, его ученика Энакина Скайуокера и сенатора Падме Амидалы из рук сепаратистов. Высадившись на арене казни, джедаи ценой больших потерь выполнили задачу. Так начались Войны клонов.
Ади Галлия оставалась в Совете джедаев и служила Республике во время Войн клонов. Она участвовала во многих заседаниях, включая то, на котором обсуждался план уничтожения генерала Гривуса. Ади предложила сделать рыцарями многих падаванов, с чем Совет согласился.
Вместе с Ки-Ади-Мунди, Энакином Скайуокером и Пло Куном она спасла Оби-Вана Кеноби и ЭРКа Альфа-17 после стычки с Асажж Вентресс. В 20 ДБЯ Кеноби и Галлия приняли участие в поисках Дарта Мола и его брата, Саважа Опресса, на территории Внешнего Кольца. Обнаружив забраков на Флорруме, джедаи попытались арестовать их, но в завязавшейся дуэли на световых мечах Опресс ударил Галлию своей рогатой головой и добил мастера своим световым мечом.
Силы и способности
Будучи опытным пилотом, Ади Галлия была среди тех, кто испытывал новый легкий перехватчик «Эфирная фея» и обеспечивал воздушную поддержку во время битвы за Джеонозис. Выполняя миссии по заданию Совета джедаев, Галлия использовала позывной «Падающая звезда».
Ади отлично владела своими световыми мечами, имевшими клинки красного, синего и оранжевого цвета. Она использовала нетрадиционный обратный захват, что позволяло наносить более длинные и широкие удары. Её стилем боя был шиен с горизонтальным расположением меча в основной стойке.
Галлия была великолепна как джедай, но самые главные ее достоинства — интуиция и умение анализировать. Она была дочерью высокопоставленного кореллианского дипломата, который посвятил её в тонкости республиканской политики
За кулисами
В «Призрачной угрозе» Ади Галлию сыграла модель Джин Кларк, ставшая известной во время работы во Франции. «Галлия» — латинское наименование Франции. Хотя в съемках «Атаки клонов» Кларк не участвовала, её имя появляется в титрах из-за сцены в Совете джедаев, созданной на материалах Первого эпизода. В других сценах Галлию играла Лили Ньямваса, однако она в результате стала новым персонажем — Стасс Алли.
В играх «Star Wars: Obi-Wan» и «Star Wars: Jedi Starfighter» Ади Галлию озвучивала Масаса. В мультсериале «Звёздные войны: Войны клонов» 2003 года её озвучивала Грей Делайл, хотя в титрах её имя ошибочно указали напротив имени двоюродной сестры Галлии, Стасс Алли.
В «Star Wars: Episode I Jedi Power Battles» и «Звёздные войны. Республика: Посланники на Маластер» клинок меча Ади Галлии имеет красный цвет, как и у игрушки по «Призрачной угрозе». Из этого можно заключить, что в указанное время Галлия использовала меч с красным клинком. Источники, рассказывающие о других событиях, упоминают оранжевый и синий мечи.
«Новая иллюстрированная энциклопедия. Персонажи» ошибочно причисляет Ади к родственной людям расе.
Иная версия смерти Галлии присутствует в комиксе «Звёздные войны: Одержимость», где толотианку убивает знаменитый охотник на джедаев Гривус. Изначально эта версия считалась каноничной, но в эпизоде «Возрождение» мультсериала «Войны клонов» Галлия встретила смерть от совсем другого персонажа, Саважа Опресса. Версия сериала более канонична.
Альтернативная версия гибели]]></text>
</doc>
