<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BA%D1%81_%D0%9C%D0%BE]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Акс Мо]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сенаторы Галактической Республики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Граны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 22 ДБЯ]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Акс Мое (англ. Aks Moe) — представитель расы гранов, сенатор с планеты Маластар и представитель Протектората гранов в течение последних десятилетий существования Старой Республики. Он был известен своим вниманием к бюрократическим мелочам и вместе с тем являлся примером некомпетентности.
Биография
Республиканский сенатор
Мужчина-гран по имени Акс Мо стал членом маластарского Протектората гранов и одним из помощников сенатора Пакса Тима не позднее 54 ДБЯ. Мо и Тим присутствовали на Маластаре во время церемонии награждения победителей гонки «Винта Харвест Классик». Двумя годами позднее Мо отсутствовал на Корусанте, когда Тим и остальные делегаты Протектората были убиты повелителем ситхов Дартом Сидиусом.
После инцидента на Корусанте Мо заручился поддержкой со стороны Торговой федерации и заменил покойного Тима в должности сенатора от Протектората гранов. В 33 ДБЯ одним из его помощников стал родственник Пакса Тима, Эйнли Тим, а годом позднее — Баскол Йисрим.
Когда королева Амидала обратилась к Сенату за помощью по делу о блокаде Набу Торговой федерацией, Акс Мо проголосовал за создание специальной комиссии, чтобы подтвердить предполагаемую угрозу. Эта преграда продемонстрировала Амидале некомпетентность правительства, и она выдвинула вотум недоверия Верховному Канцлеру Валоруму.
В последовавшем политическом хаосе представителю от Маластара Эйнли Тиму удалось заработать поддержку и уважение Мо. Но его карьера быстро завершилась «с помощью» сенатора Палпатина.
После окончания выборов Мо вернулся на Маластар, чтобы разрешить конфликт между воюющими фракциями планеты Ланник; эта встреча произошла одновременно с гонкой «Винта Харвест Классик». Сенатор тайно вступил в сговор с лидером преступной группировки «Красный Йаро» Мик'Чуром Финуксом Загом, чтобы убить ланникского принца Р'кардо Суфли IX с помощью акк-псов и установить на планете новое правительство, которое бы передало гранам свои топливные ресурсы. Эти планы потерпели крах, а Мик'Чур был убит рыцарями-джедаями, которые присутствовали на переговорах в качестве наблюдателей. Хотя джедаи догадывались о том, что в эту историю были замешаны граны, отсутствие доказательств позволило Мо избежать позора и сохранить за собой должность сенатора.
Поскольку Сепаратистский кризис набирал обороты, Мо стал членом-учредителем комитета лоялистов. Как милитарист, он был явным сторонником Закона о создании армии.
Смерть
Вскоре Мо посетил денежный мир Ааргау, чтобы договориться с представителями Банковского клана о финансировании военного проекта Республики. Акс сел на свой спидер для посещения Обменного центра в Новом Департаменте. После того, как байк помчался по автоматизированной скоростной магистрали, раздался взрыв. Причиной такового стала перегрузка электростанции неподалеку от магистрали. Погиб не только Акс Мо, но и два его телохранителя-дага, и восемнадцать жителей пригородной зоны.
Наследие
После процедуры дознания тело Акса Мо было отправлено на Маластар и торжественно предано земле. Во время похорон активисты-даги из движения «Даги за демократию» пронеслись рядом с местом их проведения, чтобы сорвать церемонию прощания с коррумпированным сенатором. После смерти Акса Мо его место в Галактическом Сенате занял Аск Аак.
За кулисами
В справочнике «Скрытая угроза: Иллюстрированный словарь» Акса Мо перепутали с одним из его помощников, Басколом Йисримом. В будущих публикациях эта ошибка была исправлена.]]></text>
</doc>
