<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BB%D0%B5%D0%BA_%D0%93%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D0%B5%D1%81%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Алек Гиннесс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персоналии по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры «Звёздных войн»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Родившиеся 2 апреля]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Родившиеся в 1914 году]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие 5 августа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 2000 году]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сэр Але́к Ги́ннесс (полное имя — Але́к Ги́ннесс де́ Ку́ф (англ. Alec Guinness de Cuffe); родился 2 апреля 1914 года — умер 5 августа 2000 года — британский актёр, сыгравший Оби-Вана Кеноби в оригинальной трилогии.
Биография
Алек Гиннесс родился 2 апреля 1914 года в Лондоне. Фамилия де Куф - это фамилия его матери: своего отца он не знал. Учился в Студии драматического искусства Фей Комптон.
Дебют Алека Гиннесса на сцене состоялся в 1934 году, с 1936 года играл в классическом театре «Олд Вик». В 1938 году Джон Гилгуд доверил ему играть Гамлета в своей постановке одноимённой пьесы Шекспира.
В 1941 ушёл служить в Королевский флот и получил офицерское звание в 1942 году, но в этом же году был комиссован. Вернулся в Англию в 1946 году.
Среди ярких послевоенных театральных работ актёра можно назвать роль Гарсэна в пьесе «Порочный круг» по пьесе Сартра «За закрытыми дверями» (режиссёр Питер Брук, 1946 г.) и роль Дмитрия Карамазова в пьесе «Братья Карамазовы» по мотивам романа Ф. М. Достоевского (режиссёр Питер Брук, 1946 г.).
К 1955 году его репутация в театральном мире была такова, что королева наградила его орденом Британской империи, а четыре года спустя произвела в рыцари. Несмотря на это, актёр не любил, когда к нему обращались сэр Алек Гиннесс.
Не считая роли в Evensong (1934), его карьера в кино началась после Второй мировой войны с роли Герберта Покета в фильме «Большие надежды» (1946). Первый же успех в кино пришёл к нему после чёрной комедии «Добрые сердца и короны» (1949), в которой Гиннесс сыграл сразу 8 человек, включая женщину. В кино Гиннесс в основном снимался у Дэвида Лина — режиссёра, известного своими крупнобюжетными постановками на исторические темы. Лин заметил его в театральной постановке диккенсовских «Больших надежд» и предложил исполнить ту же роль в киноверсии романа. Гиннесс был задействован практически во всех последующих проектах Лина, включая «Оливера Твиста» (1948), «Мост через реку Квай» (1957), «Лоуренса Аравийского» (1962), «Доктора Живаго» (1965) и «Поездку в Индию» (1984).
В 1957 году за «Мост через реку Квай», в которой Гиннесс сыграл полковника Николсона, взятого в плен японцами и вынужденного строить железнодорожный мост в Бирме, актёр был награждён «Оскаром» (номинация «лучший актёр»). А в 1980 году Алек Гиннесс был удостоен Почетной награды академии за выдающиеся заслуги в кинематографе «за создание на экране множества блистательных образов, что привело к повышению общего уровня актёрского мастерства».
В 1938 Гиннесс женился на актрисе Мерале Сэламен. В 1940 году у них появился сын Мэтью Гиннесс.
Участие в Звёздных войнах
Большинству зрителей Алек Гиннесс известен как джедай Оби-Ван Кеноби из «Звездных войн». Выбор Гиннеса для этой роли был обусловлен высокими драматическими требованиями к игре и требованиями кинокомпании «XX Век Фокс», опасавшихся переизбытка неизвестных актёров на главных ролях.
По словам драматурга Нила Саймона, для того, чтобы пригласить актёра для участия в съёмках фильма, Джордж Лукас подбросил сценарий своего фильма в гримерную Гиннесса, когда тот снимался в фильме «Ужин с убийством» (1976). Несмотря на советы своего агентства не читать невесть откуда взявшийся манускрипт Гиннес его все же прочел. Гиннесс высоко оценил фильм «Американское граффити», снятый Лукасом в 1973 году. Он встретился с Джорджем, нашёл его человеком огромной целостности, яркой и интересной личностью, и согласился на съёмку в Звёздных Войнах, несмотря на скучные диалоги и нелюбовь научной фантастики.
На съёмках фильма Гиннесс встретился со множеством актёров, с которыми он уже играл ранее: например, с Джулианом Гловером и Кеннетом Колли он играл в фильме «Гитлер: Последние десять дней» (1973), где исполнял роль Адольфа Гитлера.
Во время съёмок в Тунисе, когда тяжёлые условия труда подкосили значительную часть съёмочного коллектива, Алек Гиннесс демонстрировал чудеса профессионализма, всегда зная, как играть свою роль: многие актёры фильма равнялись на него.
Распространённым заблуждением является то, что он ненавидел Кеноби. На самом деле он любил этого персонажа, но он негативно относился к тому, что после выхода «Звёздных Войн» его узнавали только по его роли джедая-мастера. В результате Джорджу Лукасу стоило немало времени и нервов убеждать его принять участие в съёмках каждого нового эпизода. Хотя персонаж Алека Гиннеса был убит в фильме «Новая Надежда», Оби-Ван Кеноби в исполнении Гиннеса появлялся и в фильме «Империя наносит ответный удар» (1980), и в фильме Возвращение джедая (1983) — в виде призрака Силы. Для фильма «Звёздные войны. Эпизод VII: Пробуждение Силы» звукозапись Гиннесса, произносящего слово "afraid", была отредактирована так, чтобы Оби-Ван назвал главную героиню Рей по имени. Остальные слова реплики произнёс Юэн Макгрегор, сыгравший Кеноби в трилогии приквелов.
Хотя Гиннесс часто критически отзывался о Звёздных войнах, все три исполнителя главных ролей - Марк Хэмилл, Харрисон Форд и Кэрри Фишер, всегда очень тепло говорили о нём, вспоминая его как очень профессионального актера, который всегда уважительно относился к людям, с которыми работал. Сам же Джордж Лукас вспоминал, что Гиннесс во время съёмок «Звёздных войн» был очень терпелив с ним и оказал ему большую поддержку в работе, побуждая других актеров работать более серьёзно.
Избранная фильмография
1994 Немой свидетель | Mute Witness (Великобритания, ФРГ, Россия)  :: "Жнец"
1993 Чужое поле | Foreign Field, A (Великобритания)
1992 Сказки Голливуда | Tales from Hollywood (США)
1991 Кафка | Kafka (Франция, США)
1988 Пригоршня праха | Handful of Dust, A (Великобритания)  :: мистер Тодд
1988 Крошка Доррит | Little Dorrit (Великобритания)  :: Уильям Доррит  :: главная роль
1984 Поездка в Индию | Passage to India, A (Великобритания, США)  :: Годболи :: профессор
1983 Любовный недуг | Lovesick (США)  :: Зигмунд Фрейд
1982 Звёздные войны, эпизод VI: Возвращение Джедая | Star Wars, Episode VI - Return of the Jedi (США)  :: Оби-Ван Кеноби
1982 Smiley's People (Великобритания)  :: Джордж Смайли  :: главная роль
1980 Поднять Титаник | Raise the Titanic (США)  :: Джон Бигалоу  :: главная роль
1980 Маленький лорд Фаунтлеррой | Little Lord Fauntleroy (Великобритания)  :: граф Доринкуртский
1979 Звёздные войны, эпизод V: Империя наносит ответный удар | Star Wars, Episode V - Empire Strikes Back (США)  :: Оби-Ван Кеноби
1978 Звёздный войны: Праздничный спецвыпуск | Star Wars Holiday Special, The (США)  :: эпизод (нет в титрах)
1977 Звёздные войны, эпизод IV: Новая надежда | Star Wars, Episode IV - A New Hope (США)  :: Бен Оби-Ван Кеноби
1976 Убийство смертью | Murder by Death (США)  :: Бенсонмам
1973 Гитлер: Последние десять дней | Hitler: The Last Ten Days | Gli ultimi 10 giorni di Hitler
(Великобритания, Италия)  :: Адольф Гитлер  :: главная роль
1972-
2009 Великие представления | Great Performances (США, фильм-спектакль)
1972 Брат Солнце, сестра Луна | Brother Sun, Sister Moon | Fratello sole, sorella luna (Италия, Великобритания)  :: Папа Иннокентий III
1970 Скрудж | Scrooge (Великобритания)  :: Джейкоб Марли
1969 Кромвель | Cromwell (Великобритания)  :: Карл I
1967 Комедианты | Comedians, The | Les comédiens (США, Франция)  :: майор Джонс
1966 Отель Парадизо | Hotel Paradiso (Великобритания)  :: Бенедикт Бонифас
1966 Меморандум Квиллера | Quiller Memorandum, The (Великобритания, США)  :: Пол
1965 Ситуация безнадежная, но не серьезная | Situation Hopeless - But Not Serious (США)  :: герр Фрик
1965 Доктор Живаго | Doctor Zhivago | Dottor Zivago, Il (Италия, США)  :: Евграф Живаго
1964 Падение Римской Империи | Fall of the Roman Empire, The (США)  :: Марк Аврелий  :: главная роль
1962 Проклятье бросающему вызов | H.M.S. Defiant (Великобритания)  :: Капитан Кроуфорд  :: главная роль
1962 Лоуренс Аравийский | Lawrence of Arabia (Великобритания)  :: Принц Фейсаль
1961 Величие одного | Majority of One, A (США)  :: Коити Асано, японский бизнесмен
1960 Мелодии славы | Tunes of Glory (Великобритания)  :: Джок Синклэр  :: главная роль
1959 Наш человек в Гаване | Our Man in Havana (Великобритания)  :: Джим Уормолд
1959 Козел отпущения | Scapegoat, The (Великобритания)  :: Джон Барратт / граф Жак Де Ге  :: главная роль
1958 Из первых рук | Horse's Mouth, The (Великобритания)  :: Галли Джимсон  :: главная роль
1957 Мост через реку Квай | Bridge on the River Kwai, The (Великобритания, США)  :: Никольсон  :: главная роль
1956 Лебедь | Swan, The (США)  :: принц Альберт  :: главная роль
1955 Убийцы леди | Ladykillers, The (Великобритания)  :: Профессор Маркус  :: главная роль
1955 Пленник | Prisoner, The (Великобритания)  :: кардинал
1954 Отец Браун | Father Brown (Великобритания)  :: отец Браун  :: главная роль
1953 Рай капитана | Captain's Paradise, The (Великобритания)  :: Генри Сент-Джеймс
1953 Мальтийская история | Malta Story (Великобритания)  :: Питер Роуз
1952 Карта | Card, The (Великобритания)  :: Эдуард Генри Мейчин
1951-
2009 Зал славы Hallmark | Hallmark Hall of Fame (США)
1951 Шайка из Лавендер Хилл | Lavender Hill Mob, The (Великобритания)  :: Генри Холленд  :: главная роль
1951 Человек в белом костюме | Man in the White Suit, The (Великобритания)  :: Сид Стреттон  :: главная роль
1950 Последний праздник | Last Holiday (Великобритания)  :: Джордж Берд
1950 Жаворонок в грязи | The Mudlark (Великобритания)  :: Бенджамин Дизраэли
1949 Погоня за деньгами | A Run for Your Money (Великобритания)  :: Уимпл
1949 Добрые сердца и короны | Kind Hearts and Coronets (Великобритания)  :: Генри / герцог / генерал / адмирал / банкир / леди Агата / партнер Луиса / священник  :: главная роль
1948 Оливер Твист | Oliver Twist (Великобритания)  :: Феджин  :: главная роль
1946 Большие надежды | Great Expectations (Великобритания)  ::]]></text>
</doc>
