<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BB%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%8C/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Алкоголь]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Алкогольные напитки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Алкоголь (англ. Alcohol) — общее название множества напитков, вызывавших эффект опьянения из-за содержавшихся в их составе веществ. Вина, бренди, ликёры, настойки и виски были разновидностями алкоголя, различавшимися по крепости, выдержке, цвету и вкусу. Все бары и кантины предлагали своим посетителям алкоголь.
Обзор
Алкоголем назывались все напитки, употребление которых приводило употребившего в состояние алкогольного опьянения. К алкоголю были пристрастны представители многих рас, от людей и забраков до пау’анов и хергликов. Во всех барах и кантинах в галактике посетителям предлагался широкий ассортимент алкогольных напитков.
Алкоголь различался по крепости, выдержке, цвету, вкусу и миру происхождения. Наиболее ценными считались напитки, имевшие большой срок выдержки. Зачастую напитки с отвратительным вкусом оставляли приятное послевкусие. В большинстве случаев крепость напитка и его вкус были пропорциональны: чем алкоголь был крепче, тем его вкус — хуже. Кроме того, в зависимости от выдержки и вкуса напитка зависела его цена.
Алкоголь имел большую культурную ценность. Так, Кореллия славилась множеством видов алкоголя, производившегося там — винами, бренди, ромом и виски, которые пользовались популярностью во всех регионах галактики. Благородные вина производились на Набу, Лотале, Андо, Альдераане. Самым известным альдераанским вином был тонирей, зелёный напиток с глубоким вкусом. После Катастрофы все запасы тонирея на планете были уничтожены вместе с секретом производства, поэтому цена на него очень сильно выросла. Алкоголь считался хорошим подарком на случай повышения в войсках Галактической Империи. Так, в день повышения до адмирала Рей Слоун была одарена бутылкой лотальского смородинового вина, которую она разбила во время поисков проникшего на её флагман Веджа Антиллеса. Во многих культурах было принято употреблять алкоголь в праздники и на поминки.
Памартцы славились своей невосприимчивостью к алкоголю, поскольку их традиционный напиток, вино «Девятый вал», было настолько крепким, что остальные вина, ликёры и виски были для них слишком слабыми.
Алкоголь обычно производился из растительного сырья — ягод, в частности, винограда, фруктов, зёрен, — однако крепкие напитки также могли быть изготовлены и из других продуктов. Пилоты Альянса повстанцев гнали машинный самогон из отработанного топлива своих истребителей, несмотря на запреты руководства. Нектар «Наповал» в баре Эргела готовился каждый раз по новому рецепту и также содержал в себе отходы топлива и лишайник в разных пропорциях. Состоятельные люди в эпоху Галактической Империи заводили фермы по производству сырья для алкоголя, поскольку с ростом числа военных Империи увеличивался спрос на алкогольные напитки.
Те, кто был пристрастен к алкоголю, часто именовали себя «ценителями», не имея воли оторваться от поглощения напитков. С другой стороны, в галактике существовала профессия престижная сомелье, представители которой профессионально занимались оценкой вкусовых и не только качеств алкогольных напитков.
Алкоголь был способом развязать и поддержать беседу, завести знакомство или выведать значимые тайны, поскольку опьянённые разумные хуже контролировали себя. Также он мог использоваться как средство для политических интриг, чем пользовались при подготовке Восстания королева Бреха Органа и её муж вице-король Бейл, и для заказных убийств. На некоторых разумных алкоголь действовал как временный катализатор их активности; употребившее его становились сильнее, быстрее и ловче, однако ценой за это было похмелье. Алкоголь часто употребляли «для храбрости» перед важными событиями.]]></text>
</doc>
