<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BB%D1%8C%D1%8F%D0%BD%D1%81_%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Альянс контрабандистов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Организации Новой Республики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Члены Альянса контрабандистов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Альянс контрабандистов был свободной коалицией контрабандистов, которая возглавлялась Тэлоном Каррде. Члены этой организации сражались против гранд-адмирала Трауна и против юужань-вонгов. После освобождения Корусанта от юужань-вонгов Альянс контрабандистов превратился по шутливому признанию Каррде в Альянс бывших контрабандистов, так как был велик спрос на легальную продукцию.
История
Через год после битвы при Явине Тэлон Каррде и некоторые люди Биллея сотрудничали, иногда их называли Альянсом контрабандистов. Это послужило вдохновением на создание другой организации, позже названной Альянсом контрабандистов. Контрабандисты объединились против гранд-адмирала Трауна, после засады на Трогане.
До встречи на Трогане многие сомневались и не хотели объединяться против Трауна. Встреча проходила в кантине «Водоворот свистуна». В ходе встречи в будущем Альянсе образовались две фракции: Каррде и те, кто согласны противостоять Трауну, и Маззик с теми, кто не хотел бы перейти дорогу гранд-адмиралу. Спор продолжался пока в кантину не ворвались имперцы под командованием подкуплено имперского лейтенанта Коска. В ходе рейда погиб готал Лишма, что послужило решающим фактором для Маззика.
В качестве мести за Лишму Маззик взорвал строящийся звёздный разрушитель, прямо на верфях Билбринджи.
Одной из целей Альянса была помощь Новой Республике. Альянс сыграл одну из ключевых ролей в битве при Билбринджи и окончательной победе над Трауном. Это сотрудничество стало официальным союзом благодаря Сиану Тевву, который убедил Временный совет в полезности такой организации.
На протяжении более 15 лет Альянс контрабандистов и Новая Республика взаимовыгодно сотрудничали. Посредником между ними была Мара Джейд, пока не вышла замуж за Люка Скайуокера и не перебралась на Явин-4. Контрабандисты поставляли информацию республике, а так же доставляли жизненно важные грузы в зоны конфликтов. Взамен же Республика помогала контрабандистам наладить легальную деятельность в своем пространстве и не ограничивала их свободу на территории врага.
К 25 ПБЯ во время войны с юужань-вонгами Альянс заметно ослаб, отчасти из-за договора Пеллеона-Гаврисома. Соглашение предоставляло новые возможности. В начале вторжения контрабандисты перевозили оружие и беженцев. Но когда большинство существ потеряли надежду, некоторые присоединились к Бригаде мира и помогали вонгам.
Однако многие все же остались на стороне Новой Республики. Небольшой флот контрабандистов и пиратов, в том числе Лэндо Калриссиан и его «Госпожа удача» и Бустер Террик со своим звездным разрушителем «Искатель приключений», объединились и помогли Новой Республики разбить вонгов при Эбаке 9. Хан Соло командовал флотом с борта «Тысячелетнего сокола». Контрабандисты нанесли массированный удар, чего вонги не ожидали. Хотя Альянс и понес тяжелые потери, но все равно продолжал, сражался. Дав джедаям и республиканцам время эвакуироваться с луны.
В 29 ПБЯ освобождение Корусанта внесло значительные изменения в структуру Альянса. Спрос на нелегальные товары значительно упал. Экономика была разрушена. Лидеры контрабандистов значительно изменили профиль деятельности. Занимаясь в основном законными перевозками и помощью в восстановлении галактической цивилизации, Каррде в шутку назвал организацию «Альянс бывших контрабандистов».
Но это не означает, что Альянс перестал существовать.]]></text>
</doc>
