<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BB%D1%8C%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%B0%D0%BD/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Альдераан]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Планеты по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты Центральных Миров]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты Галактической Республики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты Галактической Империи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Альдераан (англ. Alderaan) — покрытая горами планета в Центральных мирах галактики, знаменитая своей культурой. В последние годы Галактической Республики ею правила королева Бреха Органа, а в Сенате планету представлял её муж, Бейл Органа.
После становления Галактической Империи Шива Палпатина Альдераан стал тайным центром сопротивления милитаристской Империи. Бейл Органа стал одним из создателей Восстания, нескоординированной сети повстанческих ячеек, а затем и Альянса за восстановление Республики. После битвы при Скарифе, результатом которой стало попадание чертежей «Звезды Смерти» в руки повстанцев, Альдераан был уничтожен из суперлазера «Звезды Смерти» по приказу гранд-моффа Уилхаффа Таркина, пленившего сопровождавшую чертежи сенатора Лею Органу, приёмную дочь короля и королевы планеты.
Описание
Из космоса Альдераан, располагавшийся в одноимённой системе одноимённого сектора, выглядел зелёно-голубым шаром, покрытым белой паутиной облаков. На поверхности было множество водоёмов, вода из которых, испарившись, обращалась в снег, покрывавший вершины многочисленных гор, у подножья которых раскинулись покрытые травой холмы. Альдераан был известен в галактике как «планета красоты». Среди природных достопримечательностей планеты одними из наиболее известных были Облачный водопад и Исабитский дождевой лес.
На планете располагалось множество виноградников и винокурен, где делали разные сорта альдераанского вина, в том числе тонирей и изумрудное вино. Среди животных, обитавших в дикой природе, были известны альдераанские волкокоты.
Города Альдераана строились с расчётом на то, что их облик будет подчёркивать красоту природы. Так, Королевский дворец Альдераана и город вокруг него были построены из белого синтекамня, вписывавшегося в горный пейзаж. Архитектура Альдераана оказала влияние на архитектуру множества горнодобывающих колоний во Внешнем кольце галактики. Так, Облачный город на Беспине также был построен из синтекамня, как и некоторые строения на Лотале и Гареле.
История
Галактическая Республика
Альдераан, мирная планета в Центральных мирах, была частью Галактической Республики многие годы, являясь одним из старейших её членов. К моменту вторжения Торговой федерации на Набу планету в Галактическом Сенате Республики представлял сенатор Бейл Антиллес. После прибытия на Корусант королевы Набу Падме Амидалы Верховному канцлеру Валоруму был вынесен с её подачи вотум недоверия, прекративший его полномочия. В прошедших вскоре выборах новым канцлером стал сенатор от системы Набу Шив Палпатин, обошедший своих конкурентов, в том числе Антиллеса.
В этот период на Альдераане существовала Академия высокого искусства, которую закончила тви’лечка Дашира Добек, во время Сепаратистского кризиса ставшая одним из пропагандистов Республики.
Войны клонов
Десятью годами позже, представителем Альдераана в Сенате стал Бейл Органа, который являлся принцем-консортом правящей королевы. В то же время, Республика столкнулась с кризисом, вызванным формированием Конфедерации независимых систем под руководством графа Дуку, который грозил вылиться в войну. Благодаря Органе, Альдераан вошёл в Комитет лоялистов канцлера Палпатина, который занимался проблемой дестабилизации Республики во время Сепаратистского кризиса, и препятствовал попыткам Палпатина захватить власть. В том же году на планете Камино была обнаружена, армия клонов, после чего Сенат принял решения воспользоваться этой силой в борьбе с сепаратистами. Для защиты Республики от нависшей угрозы, канцлеру были предоставлены чрезвычайные полномочия. Это решение привело к началу Войн клонов, которые противоречили миролюбивой политике Альдераана и его представителя.
Во время Войн клонов на Альдераане состоялась конференция посвящённая помощи беженцам войны. Во время этой конференции на Падме Амидалу, тогдашнего сенатора Набу, было совершено покушение, устроенное криминальным авторитетом хаттом Зиро, который нанял охотницу за головами Орру Синг надеясь отомстить сенатору за своё заключение в тюрьму. Однако заговор был сорван учеником джедаем по имени Асока Тано.
Галактическая Империя
После завершения Войн клонов, канцлер Палпатин раскрыл свою истинную сущность и упразднил Республику, установив вместо неё свою первую Галактическую Империю. Однако, небольшое количество систем тайно начали сопротивление против нового режима, и, в конечном итоге, Бейл Органа и его бывшая коллега по Сенату Мон Мотма сформировали Альянс за восстановление Республики. Под тайным руководством Бейла Органы Альдераан стал одним из основных поставщиков снаряжения и припасов для Альянса. Приёмная дочь Бейла и Брехи, принцесса Лея Органа, стала сенатором от планеты в Имперском Сенате. На этой должности она использовала свои полномочия, чтобы также тайно помочь Восстанию.
Несмотря на тайную приверженность Альянсу и повстанцам, Альдераан оставался внешне лояльной Империи планетой. Молодые альдераанцы вступали в Имперские академии и служили в Имперских вооружённых силах.
После уничтожения Джеда-Сити руководители Альянса повстанцев, в том числе и Бейл Органа, пришли к выводу, что мирное время в галактике закончилось, и пришло время новой войны. Незадолго до битвы при Скарифе Бейл покинул штаб Альянса на Явине-4 и отправился на Альдераан, чтобы сообщить новость об обнаружении «Звезды Смерти», супероружия Империи. В ходе битвы при Скарифе повстанцам из отряда Изгой-один удалось добыть чертежи Звезды Смерти. Чертежи оказались переданы на «Тантив IV», корвет CR90 принцессы Леи Органы, которая сбежала на нём к Татуину, где скрывался один из последних джедаев, Оби-Ван Кеноби.
На орбите Татуина «Тантив IV» был взят на абордаж флагманом Дарта Вейдера, Звёздным разрушителем «Опустошитель». Лее удалось спасти чертежи, отправив их на Татуин в дроиде R2-D2, который попал в руки к Люку Скайуокеру и, немногим позже, к Оби-Вану Кеноби. Сама же Лея оказалась доставлена на борт «Звезды Смерти», где её держал допрашивали Дарт Вейдер и гранд-мофф Таркин. По приказу Таркина станция совершила гиперпрыжок к Альдераану, где под угрозой его уничтожения он выведал у Леи координаты местоположения базы повстанцев на Дантуине.
Тем не менее, несмотря на данное обещание, Таркин предпочёл использовать планету в качестве примера демонстрации мощи Империи и уничтожил её. Уничтожение Альдераана получило название Катастрофы, после чего Имперские силы по всей галактике стали преследовать уцелевших альдераанцев, которые могли усилить Альянс, став мятежниками. Астероидное поле, оставшееся от Альдераана, охранялось Империей и было закрыто для посещения вплоть до 5 ПБЯ.
Наследие
В годы Галактической гражданской войны выжившие альдераанцы, в том числе Джанрей Тессим, прикладывали множество усилий, чтобы объединить разрозненных уроженцев планеты. Часть из них переселилась на Новый Альдераан, а часть осталась жить на кораблях Альдераанской флотилии, которой в 5 ПБЯ Сенат Новой Республики по предложению Леи Органы подарил обломки «Звезды Смерти», из которых те могли создать себе новый дом.
К 28 ПБЯ Катастрофа Альдераана стала лишь напоминанием о зверствах Галактической Империи для нового поколения. Тем не менее, находились и те, кто оправдывал Империю, отмечая, что Альянс также использовал террористическую тактику. Уцелевшие артефакты Альдераана стали предметом гордости коллекционеров. Тонирей, сорт альдераанского вина, практически полностью закончился к этому моменту и стал очень редким.
Общество
Альдераан был населён людьми, носившими название альдераанцев. Они были известны своим философским и миролюбивым отношением к миру. Даже во времена галактических конфликтов альдераанцы не признавали оружия. Однако они небыли лишены боевого духа, и многие из них присоединились к восстанию против Империи Палпатина. Во главе общества Альдераана стояла Королевская семья Альдераана, вместе с которой управление планетой разделяли вице-король и первый председатель. Дети королевской четы женского пола носили титул принцесс. Для выполнения дипломатических миссий, королевская семья использовала специализированные крейсеры.
За кулисами
Впервые Альдераан появился в фильме «Звёздные войны. Эпизод IV: Новая надежда», первой ленте саги «Звёздные войны». В фильме планета была показана только в виде из космоса, в сцене демонстрирующей её уничтожение. В сценарном плане, набросках, втором и третьем черновиках «Новой надежды» «Альдераан» ― это название столицы «Новой Галактической Империи». В то время он описывался как газовый гигант, напоминавший Беспин, с городом, похожим на Облачный город. Во втором черновике «Новой надежды» родная планета принцессы Леи была названа Органа Большая. Аквила, Утапау и Офучи также имеют частичное отношение к Альдераану.
После успеха «Новой надежды», наполнение мира франшизы строилось вокруг материалов показанных в фильме. Чтобы придать всему вошедшему в фильм большую глубину, Лукас записал множество своих идей и предысторий. Согласно этим записям, Альдераан являлся похожей на Землю планетой, существовавшей на протяжении четырёх-пяти миллионов лет, и покрытой высоким заснеженными горами и травянистыми пастбищами. В тех же записях планета описывается как столица своей звёздной системы обладающей своим сенатом. В канонических источниках, поверхность Альдераана впервые была представлена в фильме 2005 года «Звёздные войны. Эпизод III: Месть ситхов». Показанная в фильме горная поверхность планеты была смоделирована по образу Швейцарский Альп.]]></text>
</doc>
