<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B8%D0%B4]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Астероид]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Статьи с утверждениями без источников]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Астрономические объекты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Астероиды]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Астероид — как правило, массивный космический объект, вращающийся вокруг звезды. По размерам астероиды меньше планет и обычно формируют пояса внутри звёздных систем.
Известно, что Оби-Ван Кеноби и Джанго Фетт устроили космический бой в астероидном поле около Джеонозиса. Благодаря астероидам, мешавшим обзору, джедаю удалось сымитировать собственную гибель.
Во время Галактической гражданской войны Хан Соло смог оторваться от преследовавших его истребителей TIE/ln, направив корабль в астероидное поле Хота.
Мини-версиями астероидов являлись метеорные тела — метеоры при попадании в атмосферу и метеориты при столкновении непосредственно с поверхностью планеты.
Иногда астероиды возникали при столкновении двух планет, как это произошло во системе Ламаро, в её внешней части, известной как Риф. Образовавшееся «облако» астероидов затрудняло доступ к внутренним планетам системы через гиперпространство, если только не были известны точные координаты, так как гиперпрыжок через «облако» легко мог вызвать различные аномалии.
Астероиды могли быть превращены в военные базы. Так появились база Мау, принадлежавшая Галактической Империи, и база Крустай чисских экспансионистских оборонных сил в системе Крустай.
За кулисами
В фильме «Звёздные войны. Эпизод V: Империя наносит ответный удар» была использована по меньшей мере одна картофелина для изображения астероидов в поле Хота.
В астероидной сцене один из астероидов на самом деле был ботинком. По слухам,[источник?] Джордж Лукас заставил специалистов по эффектам переделывать эту сцену столько раз, что они обозлились и добавили туда ботинок.]]></text>
</doc>
