<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D1%81%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D0%B0%D0%BD%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Асогиане]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (А)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разумные расы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Асогиане (англ. Asogians) — разумная раса с планеты Бродо Аcоги.
История
Асогиане — единственная известная раса, покидавшая пределы Галактики. Также они были одними из не многих, кто воздерживался от ношения одежды. Благодаря неизвестной энергии, возможно, Силе, представители расы могли лечить ранения с помощью пальцев, кончики которых при этом светились.
За кулисами
Асогиане впервые появились в фильма Стивена Спилберга «Инопланетянин», вышедшем в 1982 году. Эти создания попали в «Звёздные войны» в исполнение обещания Джорджа Лукаса, данное после того, как в фильме «Инопланетянин» появился Йода. Хотя это всего лишь шутка, и, по-видимому, E.T. не должен был попасть в канон, ссылки на «Звёздные войны» в «Инопланетянине» можно рассматривать с новым смыслом.
Например, способности E.T. к телекинезу и телепатии, скорее всего, свидетельствовали, что он был чувствительным к Силе. Когда E.T. лечил Эллиота светящимся пальцем, он, на самом деле, использовал Лечение Силой. Когда во время Хэллоуина инопланетянин встретил ребенка, одетого в костюм Йоды, он пошел за ним, повторяя «Дом... дом...» (в этой сцене композитор Джон Уильямс использовал музыкальную цитату из темы Йоды из «Эпизода V: Империя наносит ответный удар») - можно понять, что E.T. узнал знакомую расу из родной галактики.
«HoloNet News Vol. 531 50» упоминает о том, что сенатор Греблипс от Бродо Асоги отправил экспедицию в другую галактику. Это ещё одна ссылка на фильм «Инопланетянин», поскольку посещение Земли E.T. случилось в галактике «далекой-предалекой» от галактики «Звёздных войн» (в сопровождавших фильм материалах E.T. утверждал, что до его дома 3 миллиона световых лет, при этом наша галактика имеет всего 100 000 световых лет в поперечнике, а ближайшая галактика Андромеда отстоит от нашей на 2,5 миллиона световых лет. Таким образом, E.T. был не просто инопланетянином, но и «иногалаксианином». Ещё один факт: E.T. путешествовал на корабле, очень похожим на корабль-ядро, что могло означать финансирование экспедиции Торговой федерацией, Техносоюзом или другой финансовой империей.
В книге «E.T.: The Book of the Green Planet», новеллизации фильма, объясняется, что название расы E.T. переводится как «Дети зелёной планеты». Также упоминается множество названий, под которыми разные существа знают Бродо Асоги — все они означают «Зелёная планете». Раса получила каноничное название — асогиане — в книге SkyeWalkers: A Clone Wars Story.]]></text>
</doc>
