<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D1%83%D1%80%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D1%88]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ауребеш]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Языки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ауребеш]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ауребеш (англ. Aurebesh) — алфавит, обычно используемый для записи основного галактического языка. Название алфавита происходило от комбинации названий первых двух букв — аурек и беш.
Особенности
Ауребеш включал в себя согласные, гласные, диграфы и знаки пунктуации. Слова разделялись пробелами. Порядок чтения обычно был слева направо и сверху вниз. Для обозначения заглавных букв символы зеркально отображались. Символом республиканского кредита была буква реш ( ) («Р» в слове «Республика») с двумя вертикальными линиями, перечеркивающими верхнюю половину символа. Буквы алфавита также использовались для обозначения музыкальных ключей, например, буква креш.
Некоторые символы в ауребеше соответствовали диграфам (сочетаниям букв) в высшем галактическом алфавите. Например, сочетание th в высшем галактическом могло быть записано на ауребеше либо сочетанием букв трилл ( ) и херф ( ), либо одной буквой теш ( ).
История
История происхождения ауребеша затеряна в глубине веков. Предполагается, что ауребеш произошёл от ракатанского письма и распространился по Галактике во времена Бесконечной Империи, а дальнейшее распространение получил во время Альсаканских конфликтов примерно в 17000 ДБЯ. Однако же, известно, что уже в 25793 ДБЯ население Колонизированных миров использовало как минимум схожую с ауребешем письменность, так как при первом контакте с представителями Бесконечной Империи они смогли без труда прочесть надписи на ракатанских кораблях.
За кулисами
Развитие
Сходное с ауребешем письмо, которое можно увидеть в Оригинальной трилогии, на самом деле — случайный набор символов, с помощью которого создатели фильма, по-видимому, не собирались передавать какой-либо текст. Впервые символы были приведены в соответствие с их английскими эквивалентами Стивеном Крейном (англ. Stephen Crane) из West End Games в «Star Wars Miniatures Battles Companion» (1994) для использования в играх «Star Wars Miniatures Battles» и «Star Wars: The Roleplaying Game». В дальнейшем ауребеш расширили добавлением знаков пунктуации в дополнении «Imperial Entanglements» (1996) к Star Wars Miniatures Battles.
«Оригинальный» ауребеш иногда использовался в электронных и настольных играх, например, Star Wars Monopoly. Поскольку набор символов в фильмах случайный, попытки читать их согласно обозначениям, придуманным West End Games, бессмысленны: большинство слов в фильме оказываются составленными из одних согласных, а некоторые символы, появляющиеся на экране, вообще отсутствуют в ауребеше, созданном West End Games.
В трилогии-приквеле и в специальной редакции оригинальной трилогии используется соответствие, придуманное West End Games, и текст может быть преобразован в английский.
Текст, который можно увидеть на экране просмотра в «The Star Wars Holiday Special» написан на английском, а не на ауребеше, поскольку к тому моменту ауребеш ещё не был придуман в реальном мире. Впервые ауребеш появился пять лет спустя в «Возвращении джедая». Также ауребеш можно было заметить ещё в «Новой надежде».
Ауребеш и латиница
Присутствие латиницы во вселенной «Звёздных войн» было ретконически обосновано в статье Джона Хазлетта «The Written Word», опубликованной на сайте Star Wars Hyperspace в марте 2010 года, в которой латинский алфавит назван высшим галактическим алфавитом и объяснено, что он использовался для каких-либо церемониальных целей, официальных документов, а также для условных обозначений. В этой же статье объяснено и присутствие букв греческого алфавита (например, в названиях шаттлов) — внутри вселенной он соответствует тионскому алфавиту.
Слово «ауребеш» было образовано таким же образом, как и слово «алфавит», которое происходит от названий двух букв греческого алфавита: альфы и беты.
Внутри вселенной можно видеть арабские цифры, к примеру в мультсериале «Звёздные войны: Войны клонов» можно увидеть стилизованные арабские цифры на технике и робах заключённых; однако, созданные фанами шрифты представляют собой числовую систему, основанную на линиях и точках.]]></text>
</doc>
