<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D1%8D%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%BF%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Аэроспидер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Аэроспидеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Аэроспидеры (англ. Airspeeder) были репульсорными транспортными средствами, распространёнными по всей Галактике. Они отличались от лендспидеров тем, что могли двигаться на большей высоте и скорости. Иногда они были оборудованы ускорителями, которые позволяли за короткое время достигнуть низкой планетарной орбиты. Несмотря на то, что аэроспидеры могли подняться на высоту, где находилась граница атмосферы и космического пространства, они не были предназначены для орбитального полёта.
Описание
Аэроспидеры в различных ролях широко использовались по всей Галактике. В основном как транспорт для передвижения, отдыха, наступательных и оборонительных боёв. На сильно урбанизированных планетах, особенно экуменополисах, большая часть воздушного пространства занята именно этим видом транспорта. В густозаселённых мирах были созданы строго контролируемые воздушные этакады, в которых движение было упорядочено. Для того, чтобы вылететь за пределы этих полос, зачастую требовалось специальное разрешение от правительства. Кроме того, пилоту требовалось продемонстрировать своё мастерство.
Стандартные модели управления аэроспидеров были оснащены регулятором скорости, ограничителем высоты и дроидом-пилотом.
Многие известные компании производили аэроспидеры: Корпорация «Инком», Tagge Company, Корпорация «Соро-Cууб». Юужань-вонги производили боевой тип этого транспорта − Цик-ваи.
Известные аэроспидеры
Скайхоппер T-16, производимый корпорацией «Инком», считался лучшим на момент его изготовления. Он был оснащён ионным двигателем, что давало ему более широкие рабочие возможности, в том числе на низких планетарных орбитах. T-16 имел схожую систему управления со звёздным истребителем T-65 «X-wing», что позволило Люку Скайуокеру быстро в нём освоиться.
Аэроспидер T-47, также производимый «Инкомом», пользовался больше популярностью у гражданского населения. Он был изменён в соответствии с потребностями Альянса. Когда он в дальнейшем создал базу «Эхо» на Хоте, Т-47 были модифицированы для адаптации к низким температурам. В дальнейшем они получили названия "снежные спидеры".
За кулисами
Аарон Оллстон в трёх романах серии X-wing (X-wing: Призрачная эскадрилья, X-wing: Железный кулак и X-wing: Ставка Соло) будет использовать слово "Скиммнер" как универсальный термин для лендспидеров и аэроспидеров, хотя скиммнеры являются одним из классов репульсорного автомобиля.]]></text>
</doc>
