<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%B5%D0%BD_%D0%9A%D1%83%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бен Куадинарос]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гонщики на подах]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тунги]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бен Куадинарос (англ. Ben Quadinaros) был мужчиной тунгом с планеты Тунд, известным гонщиком на подах, во времена правления Галактической Республики.
Биография
Куадинарос был известен как трус, хотя это было не совсем точно. Однако, как большинство тунгов, он был осторожен в общении. Его робость незаслуженно сделала Бену репутацию труса, хотя он был гонщиком на подах, что уже показывало некоторую смелость гонщика. В начале своей карьеры, Куадинарос летал лишь на круговом треке Пуффра, который был одним из самых безопасных, поэтому, элита гонок на подах считала этот трек одним из самых простых в Галактике.
Куадинарос не участвовал бы в «Бунте» вообще, если бы не тот факт, что Боулс Рур, ночью перед гонкой, будучи пьяным поставил пять миллионов пеггатов, что Куадинарос не будет участвовать из-за своей трусости. Тунг принял его ставку, арендовал под БТ410, и скоро оказался на стартовой сетке трека. Он не мог отрицать что чувствовал большой страх, перед тем, что может разбиться в бескрайних пустынях Татуина. Однако под Бена был не в состоянии взлететь в начале гонки. Сцепления с двигателями пода оторвались, и когда Куадинарос запустил под, его системы сцепления лопнули, после чего двигатели разлетелись в разные стороны. Выяснилось, что под Бена был сломан гонщиком Арк Рузом до начала соревнования. Несмотря на то, что под Куадинароса БТ410 был одним из самых мощных подов, когда-либо собранных в Галактике, он был необычным выбором пилота-новичка.
Лишённый достоинства, но всё же получивший пять миллионов пеггатов в результате ставки с Руром, Куадинарос, успешно покинул профессиональную лигу, купил новый под, и возвратился к гонках на круговом треке Пуффра. Он потратил полученные деньги частично на своё семейство, а частично на продолжение невероятной карьеры гонщика. Бен Куадинарос также выиграл гонку на треке Мон-Газзы.
За кулисами
В компьютерных играх, Бена Куадинароса озвучивал Доминик Армато.
Фамилия "Куадинарос", кажется происходит от "Куад" - "Квадрат" что возможно связанно с четырёхмоторным подом Бена.
В Star Wars Galaxies игрок может провести несколько гонок на свупах, чтобы затем, в конце дня получить значок в послужной список. Если ещё не один игрок не закончил гонку в тот день, координатор гонки скажет игроку, что Бен Куадинарос лучший гонщик на треке.]]></text>
</doc>
