<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D1%83]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бенду]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Религии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Символы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Галактическая Республика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бенду — набор неконфронтационных убеждений, практиковавшихся монахами Бенду. Символ Бенду представлял собой круг, связанный восемью спицами, которые символизировали объединение Галактики Силой. Для монахов, изучавших нумерологию, число восемь имело большое значение.
История
Несмотря на то, что символ Бенду в конечном итоге использовался Галактической Республикой, изначально она использовала свой собственный символ. Любопытно, что позже реформированая Империя ситхов использовала символ с шестью спицами подобный тому, который используется в Республике после Второй гражданской войны ситхов. К тому времени Республика играла важную роль в галактическом объединении. Символ с шестью спицами был также использован Республикой во время Войн клонов непосредственно перед возникновением Империи. Впоследствии бенду послужил основой для эмблемы Галактической Империи. Затем в конце Галактической гражданской войны, Новая Республика приемница Старой Республики восстановила символ Бенду, хотя и с отредактированой формой, чтобы уменьшить вероятность злоупотреблений. Но из-за своего сходства со столь ненавистным Имперским гербом, он не был широко принят в качестве официального символа и Звёздная птица Альянса почти вытеснил его.
За кулисами
Слово «бенду» заимствовано Джорджем Лукасом из романа Фрэнка Герберта «Дюна», в котором адепты школы Бене Джессерит использовали технику «прана-бинду». Данное слово использовалось в черновиках сценария фильма «Звёздные войны», в которых джедаи носили имя «джедаи-бенду».
Есть несколько случаев, где использовался этот символ. В Мести ситхов во время битвы за Корусант, истребитель Энакина несёт версию символа с шестью спицами, а не с восемью. Это видно, когда R2-D2 борется с базз дроидами.
В Сказания о джедаях: Война ситхов республиканские корабли военного флота были украшены синими символами с девятью спицами. Кстати, флаг Кунду на Дантуине (3956 ДБЯ до 3951 ДБЯ), который появился 39 лет спустя после Star Wars: Knights of the Old Republic II: The Sith Lords, имел девять спиц. В версии игры Star Wars: The Force Unleashed для Play Station 2, на уровне Нар Шаддаа, появляются экраны с Бенду, имевшим восемь спиц Галактической Республики, которые могут быть уничтожены.]]></text>
</doc>
