<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%98%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бесконечная Империя]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Организации тёмной стороны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бесконечная Империя]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дореспубликанские времена]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Работорговые организации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Государства]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бесконечная Империя (англ. Infinite Empire) — галактическое государство, основанное раката, расой высокоразвитых существ, использовавших свои знания для покорения и обращения в рабство других рас по всей известной Галактике. Империя существовала около десяти тысяч лет и на пике могущества насчитывала более 500 миров, на которых проживало 10 миллиардов ракатанцев и триллион рабов. К техническим достижениям раката относятся машины для терраформинга, интеллектуальные звёздные карты и компьютеры, а также удивительная «Звёздная кузница» (построенная в 30000 ДБЯ). Бесконечная Империя исчезла в 25200 ДБЯ из-за гражданской войны и вирусного заражения, воздействовавшего только на раката.
История
После того, как родина ракатанцев Лехон была открыта представителями высококультурной расы ква, эта чувствительная к Силе раса была приобщена к последним достижениям науки и техники. Обучив ракатанцев обращению с Силой и передав им некоторые свои технологии, ква осознали свою ошибку, когда ракатанцы погрязли во тьме и, основав Бесконечную Империю, стали порабощать соседние миры. Когда ракатанцы обернулись против самих ква, те не отдали им секрет своей главной технологии — Врат бесконечности; многие из ква погибли в разразившейся битве, защищая Врата на Лехоне, которые в результате были уничтожены. Несмотря на это, ракатанцы нашли другие способы расширения своей империи, а ква были отброшены на свою родную планету Датомир.
На заре своей цивилизации раката успешно объединили мощь Силы и технику. Благодаря этому достижению они смогли создавать корабли для исследования Галактики. Благодаря высокой чувствительности к Силе, они находят миры, полные жизни. Когда они находили менее развитые расы, раката завоевывали и порабощали их, а не помогали им в развитии. Экосистемы покоренных планет часто подвергались изменению (так, например, произошло с Кашииком, Татуином, Вагар-Праксутом).
Бесконечная Империя была официально основана за 35000 ДБЯ, почти десять тысяч лет Галактика была в их руках, а в рабстве у них были такие расы, как дуросы, кумумга, селкаты и люди. На пике своего могущества в состав Империи входило более 500 порабощенных планет с населением в десять миллиардов раката и одним триллионом рабов. Бесконечная Империя захватила такие отдаленные миры, как Кореллия, Хоногр, Генерис, Хиджарна, Зо и Дантуин, хотя обширные территории между этими отдаленными мирами оставались нетронутыми. Поэтому на этих территориях свободно возникали межзвездные конфедерации меньшие по масштабу (около 27000 ДБЯ деваронцы и госсамы производили эксперименты с гипердвигателем, который производил опасные гиперпрыжки неконтролируемой длины и времени). Раката вели ожесточенные войны с основными конкурентами, вернули под свой контроль гри и полностью истребили ква, завоевав Датомир. Наиболее опасным для Бесконечной Империи стало вторжение на порабощённые ей планеты расы эш-ха, но ракатанцы сумели отразить нападение и почти полностью уничтожить эш-ха.
В 25793 ДБЯ Бесконечная империя вторглась в систему Тайтон, чтобы захватить построенные ква на Тайтоне Врата бесконечности. Это позволило бы им значительно расширить свою экспансию, перебрасывая свои армии в любую точку галактики. Однако Орден дже'дайи, предшественники джедаев, при поддержке других жителей системы и используя древние технологии, нанесли поражение армии вторжения и отбросили их за пределы системы. Оставшиеся на Тайтоне солдаты ракат одичали и превратились в аборигенов планеты.
Прошли поколения превосходства и контроля над другими расами, но Бесконечная Империя начала разрушаться. Повсюду на покоренных планетах начались массовые восстания рабов, а сами раката разделились на множество враждующих между собой фракций. Уже ослабленная войной Империя окончательно была уничтожена внезапной вспышкой смертоносной чумы, которая стремительно распространилась из-за генетической однородности раката в 25200 ДБЯ. Смертоносная болезнь истребляла исключительно раката, но худшее было не это. Мутация болезни вызвала потерю чувствительности раката к Силе. Адепты Силы управляли передовыми технологиями. И после утраты Силы раката были вынуждены приспосабливаться к технологиям, которыми пользовались их рабы. Бесконечная Империя рассыпалась на отдельные миры. Некоторые расы смогли свергнуть своих хозяев (например, раса ситхов на Коррибане), другие освободились, когда раката ушли.
Практически полностью уничтоженные, раката ничего не могли с этим сделать и удалились на свой родной мир — Лехон. При этом они уничтожили все Звёздные карты, чтобы бывшие рабы не смогли их там найти.
Различные группы раката враждовали между собой и на Лехоне, полностью оставив Империю и начав новую разрушительную гражданскую войну, которая уничтожила все города и превратив поверхность планеты в цепочки островов. Война практически полностью уничтожила раката как расу. Немногие оставшиеся укрылись под землей, где они превратились в примитивные племена. Только одна группа, известная как Старейшие, которая осталась от касты жрецов, знала свою историю и падение Бесконечной Империи. В последующие столетия существование Империи было забыто у всех народов рабов. Вновь о ней узнали только во время Гражданской войны джедаев в 3956 ДБЯ. Но численность раката продолжала сокращаться и к 1000 ДБЯ они считались вымершими.
Культура
В Империи были созданы такие инновационные технологии, как машины для терраформинга, самовосстанавливающиеся Звездные карты, которые создавались на покоренных планетах и показывали всю территорию Империи, а так же «Звёздная кузница», построенная в 30000 ДБЯ. Облик многих планет находившихся под властью раката был изменен (например, Татуин и Кашиик).
Общество раката делилось на касты. Существовало четкое разделение на «тех, кто сражается» и «тех, кто строит». Воины подозревали жрецов, которые использовали войска в своих целях, жрецы опасались воинов. Правда, иногда они объединяли усилия для достижения общей цели.
Астрография
Из-за ограничений ракатской технологии гиперпривода Бесконечная Империя состояла только из 500 миров, однако они были раскиданы по всему пространству известной галактики.
Известные миры империи
Лехон (столица)
Альзок
Агамар
Белкадан
Белсавис
Борго-Прайм
Бисс
Каамас
Халкидон
Кореллия
Корсин
Корусант
Дантуин
Датомир
Денон
Дролл
Дуро
Гаморр
Генерис
Хиджарна
Хоногр
Каал
Манаан
Кашиик
Киньен
Курива
Маластар
Маридун
Мон-Газза
Муунилинст
Майгито
Нирауан
Селония
Татуин
Ондерон
Плума
Раксус-Прайм
Рен-Вар
Ругоса
Салин
Сарафур
Сеул 5
Слехейрон
Сейлотт
Тандун III
Умгул
Талус
Вендин
Варл
Вендакса
Зайгеррия
Явин]]></text>
</doc>
