<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%B8%D1%82%D0%B2%D0%B0_%D0%BD%D0%B0_%D0%94%D0%B6%D0%B5%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B7%D0%B8%D1%81%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Битва на Джеонозисе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Статьи, утратившие статус Избранных]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Статьи с утверждениями без источников]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Битвы Войн клонов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дуэли]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[22 ДБЯ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Битвы Сепаратистского кризиса]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Первая битва на Джеонозисе, более известная просто как Битва на Джеонозисе, была первым вооружённым столкновением Конфедерации Независимых Систем и Галактической Республики. Эта битва положила начало четырёхлетнему конфликту, известному как Войны клонов. Битва на Джеонозисе стала боевым крещением для Великой Армии Республики и первой битвой для джедаев за многие годы.
Причины
Официальная причина:
Крайне напряжённые отношения между Конфедерацией независимых систем и Республикой
Попытка властей Джеонозиса казнить двух джедаев и республиканского сенатора без законных на то оснований.
Истинная причина:
Битва на Джеонозисе, как и все Войны клонов, была частью плана Дарта Сидиуса по уничтожению Ордена джедаев и преобразованию Галактической Республики в Империю с единоличной формой правления.
Перед битвой
В 22 ДБЯ, Галактическая Республика находилась в глубоком кризисе. Тысячи звёздных систем и конгломератов, таких, как Торговая федерация, Межгалактический банковский клан, Техносоюз, Коммерческая гильдия и Корпоративный альянс, отделились от Республики и объеденились, как Конфедерация независимых систем, под руководством бывшего джедая, графа Дуку. В это же время столица Республики - планета Корусант - подвергалась многочисленным террористическим ударам. В этот же год Галактический Сенат планировал обсудить подписание Закона о создании армии. За три месяца до голосования на различных планетах начались открытые столкновения между сторонниками Республики и сторонниками Конфедерации. В это не лёгкое время, Движение помощи беженцам старалось помочь простым гражданам, как только было возможно, но их сил было недостаточно.
В день голосования сенатор Падме Амидала Наберри с Набу прибыла на Корусант, чтобы проголосовать против принятия закона, но при посадке на неё было совершено покушение. Для защиты к ней были приставлены джедаи — Оби-Ван Кеноби и его молодой падаван Энакин Скайуокер. Кеноби вышел на след организатора покушения по дротику с ядом, убившего исполнителя, в то время как Скайуокер сопровождал сенатора обратно на Набу.
Оби-Ван, благодаря своему другу Декстеру Джеттстеру, обнаружил планету Камино, упоминания о которой были стерты из Архива джедаев. На планете он узнал, что десятью годами ранее мастер-джедай Сайфо-Диас заказал каминонианцам создание армии солдат-клонов. Во время осмотра, джедай встретил охотника за головами Джанго Фетта. Кеноби сообщил об открытии в Совет джедаев и решил отправится за Феттом, подозревая его в организации покушения. На посадочной платформе между ними завязался бой, во время которого Кеноби смог поместить следящий маячок на корабль Фетта.
По пути на Джеонозис Дуку послал сообщение генералу Сев'ранс Танн, сообщив ей о скором масштабном сражении. Он также приказал ей подготовить для него путь быстрого отступления.
Кеноби следовал за Феттом до Джеонозиса. Уцелев после взрыва самонаводящейся торпеды, он совершил посадку на поверхность планеты. Проникнув внутрь защищённого флагманского корабля сепаратистов, Кеноби смог подслушать совещание лидеров Конфедерации. Так он узнал о том, что за покушением на Амидалу стоял глава Торговой федерации, вице-король Нут Ганрей. Кеноби отправил доклад в Совет джедаев, но был схвачен дроидами-разрушителями. Посланное им сообщение было перенаправлено на Корусант с корабля Амидалы, находившемся на Татуине, где она и Скайуокер пытались спасти мать Энакина. Тем временем Дуку предпринял попытку переманить пленного Кеноби на свою сторону. Кеноби ответил отказом, и Дуку ответил, что добиться освобождения Кеноби будет трудно.
Скайуокер и Амидала отправились на Джеонозис, чтобы помочь Кеноби, но также были взяты в плен на джеонозианской фабрике по производству дроидов. Их обоих приговорили к смерти на арене Петранаки вместе с Кеноби. Им чудом удалось избежать казни с участием аклаи, нексу и рика.
В ответ на доклад Кеноби, о заговоре Сепаратистов. Галактический Сенат, по предложению представителя Джар-Джар Бинкса, наделил Верховного Канцлера Палпатина «чрезвычайными полномочиями» для урегулирования кризиса.
Гранд-мастер Йода привёл в готовность секретную армию клонов и отправил её на Джеонозис в помощь ударным силам джедаев.
Битва
Проникновение сквозь оборону
Группа из 212 джедаев под руководством Мейса Винду, Кита Фисто, Пло Куна, Шаак Ти, Луминары Ундули и Ки-Ади-Мунди решением Совета джедаев была направлена на Джеонозис для спасения Оби-Вана Кеноби.
На входе в систему флот джедаев был атакован анти-орбитальными орудиями и понёс небольшие потери. Мейсу Винду и Луминаре Ундули удалось проскочить через зону обстрела орудий и приземлиться. Оказавшись на поверхности, джедаи управляя танками TX-130S заглушили все сепаратистские каналы связи, не дав им возможность вызвать подкрепление. Анти-орбитальные орудия охранялись наземными бронированными танками, дроидами «Огненный град» и одноместными воздушными платформами, но Винду и Ундули смогли справиться с ними без особых сложностей. Затем джедаи уничтожили силовые узлы орудий, что привело к их взрыву.
Последнее орудие было располагалось в укреплении джеонозийцев. Мейсу пришлось добраться до него пешком, в одиночку пробиться через охраняющих его дроидов и уничтожить силовые узлы орудия своим световым мечом. Когда с орбитальными батареями было покончено, остальные джедаи приземлились на захваченной сепаратисткой заставе, а затем, пересев на пехотные транспорты, колонной двинулись в сторону арены. Мейс и Луминара ехали во главе колонны и на своих танках расчищали транспортам путь. На подступах к арене мастерам-джедаям пришлось разрушить сеть тоннелей, по которым перемещались боевые дроиды. Затем джедаи незаметно проникли на арену.
В это же время, корабль класса «Аккламатор» «Акен» держал путь к Джеонозису сквозь пояс астероидов. «Акен» сопровождали истребители джедаев во главе с Ади Галией, которая направлялась с Нод-Карты вместе с Сири Тачи. После того, как они были обнаружены дроидами-истребителями, джедаи обороняли «Акен» от двух десантных судов С-9979 и двух ракетных фрегатов Торговой федерации, поднявшихся с планеты к ним во фланг в сопровождении джеонозианских истребителей. Силы сепаратистов отбросили группу республиканских кораблей к краю кольца астероидов. Там республиканцы смогли устроить западню ракетному фрегату. Галия, возглавляя звено истребителей, смогла уничтожить часть фрегатов очистив путь на планету. Это позволило «Акену» вырваться из окружения и достичь поверхности Джеонозиса.
Стратегическое командование Республики, в которое входил зилкинец Мибур Гаскон, исследовало обстановку и составляло планы ведения боя для республиканских сил. Аэроспидеры Габа-18 использовались разведкой. Прототипы истребителей V-19 «Торрент» так же принимали участие в битве.
Сражение на арене
Троица пленников, Скайуокер, Амидала и Кеноби, смогли избежать казни и продержаться на арене против диких зверей и дроидов достаточное время, чтобы дождаться прибытия спасательной команды Мейса Винду, состоящей из 212 джедаев. С появлением отряда джедаев, большинство джеонозианцев бежало с арены. Винду смог незамеченным пробраться на балкон, где находились члены Совета сепаратистов, и застать их врасплох. Но появившиеся дроиды В2, лишили джедая преимущества, а атака Джанго Фетта, вынудила его отступить и покинуть балкон. Затем, граф Дуку вывел на арену новую секретную армию боевых дроидов и началось ожесточённое сражение. В пылу сражения, падаван Ту'ала пожертвовала собой, прикрыв Энакина Скайуокера от джеонозианского солдата.
В разгар битвы, охотник за головами Джанго Фетт напал на легендарного коруна, мастера-джедая Мейса Винду, в надежде убить его. Но во время дуэли, на Фетта напал рик, чуть было не растоптавший мандалорца и повредив его реактивный ранец. Разобравшись с риком, Фетт, пытаясь отклониться от атаки Винду, в последний момент совершив попытку активировать свой реактивный ранец, но тот не сработал. Мейс Винду убил лучшего на тот момент охотника за головами, отрубив ему голову. Позже его шлем был найден Бобой Феттом, "сыном" Джанго Фетта.
Тем не мение войска Дуку одерживали верх. Долгие годы отсутствия боевой практики сыграли свою роль: джедаев постепенно уничтожали, и соотношение сил было не в их пользу, приблизительно пятьдесят к одному[источник?], но не смотря на это, джедаи мужественно сражались из последних сил.
В конце концов, граф остановил сражение. Он предложил джедаям сдаться, пообещав сохранить им жизни. Но Мейс Винду, говоря за всех джедаев, отказался, заявив, что они не будут заложниками Конфедерации. Услышав отказ, Дуку, не без сожаления, был вынужден отдать дроидам приказ уничтожить джедаев. Но в это время, в небе появились огромные корабли армии Республики и к поверхности направились тысячидесантных кораблей, высаживающих десятки тысяч солдат-клонов и сотни единиц техники. Новую армию Республики привёл генерал-джедай гранд-мастер Йода. К тому времени, как войска спасения достигли арены, джедаи понесли тяжёлые потери, все члены отряда Винду, за исключением двадцати рыцарей, были убиты. Йода отдал приказ сформировать защитный периметр вокруг выживших для их безопасной эвакуации. Когда спасённые джедаи на LAAT/i покинули арену, её поверхность была усеяна останками дроидов и телами убитых джедаев. Битва на арене Петранаки стала началом Войн клонов.
Сражение в пустыне
В то время, пока на арене кипело сражение, группа солдат-клонов, под предводительством мастера-джедая Ади Галлии и рыцаря-джедая Сири Тачи совершили нападение на энергетическую станцию, питающую соседнюю фабрику дроидов. Закончив задании по сопровождению «Акена», мастер Галлия и Сири Тачи возглавили небольшую группу LAAT/i и доставили солдат к энергостанции. Пара джедаев обеспечивали солдатам прикрытие, как на земле, так и с воздуха, уничтожая силы сепаратистов, включавших: боевых дроидов, бронированные штурмовые танки и дроиды-истребители. В ходе сражения Галлия уничтожила корабль-ядро Торговой федерации находящийся рядом с основной целью. В конечном итоге солдаты-клоны достигли энергостанции и успешно заминировали её. После её уничтожения, Ади Галлия и Сири Тачи вернулись на орбиту, чтобы не дать кораблям сепаратистов покинуть планету.
После спасения джедаев, сражение между армиями дроидов и клонов переместилось за пределы арены. Атака Республики планировалась как внезапное нападение, целью которого было застать сепаратистов врасплох, быстро подавить их сопротивление и не дать им возможность сгруппировать силы.[источник?]
Высадившаяся на двенадцати кораблях «Аккламатор I», Армия Республики включала в себя пехотные подразделения, бронетехнику, артиллерию и корабли воздушной поддержки. Сепаратистская армия состояла из пеших дроидов различной мощности и боевых машин, контролируемых дроидами. Республика провела воздушные бомбардировки, уничтожив сепаратистские истребители, что дало силам клонов большое преимущество и оказало важное влияние на исход битвы.
Большая часть Битвы на Джеонозисе проходила на поверхности планеты. Не смотря на то, что солдат-клонов было значительно меньше, чем дроидов, последние были уязвимы для атак с воздуха республиканскими LAAT/i. Республиканские бронированные шагоходы AT-TE были гораздо сильнее сепаратистских легкобронированных дроидов-пауков, но не могли противостоять ракетам дроид-танков «Огненный град». Но республиканские LAAT/i прекрасно справлялись с уничтожением IG-227,позволяя им сохранять преимущество на поле боя. Однако, установки «Огненный град» смогли уничтожить множество LAAT/i, а какое-то их количество было сбито удачными лазерными выстрелами.
Полк, к которому был приписан солдат-клон КС-1226, был развёрнут вблизи арены. Когда началось сражение, вся мощь армии КНС была направлена прямо на их позиции. Залп одного из республиканских шагоходов образовал большую воронку, в которой укрылся КС-1226. Один из дроидов «Огненный град» прошёл прямо над ним. Боевой супердроид серии B2-HA, в сопровождении боевых дроидов В1, выбрал своей целью один из шагоходов. У КС-1226 был шанс уничтожить В2, но он передумал, и вместо супердроида, уничтожил танк «Огненный град», выпустив в него ракету. Взорвав танк, КС-1226, с помощью электромагнитной импульсной гранаты, вывел из строя дроида В2, а затем уничтожил его из своего бластера. После чего клон пробил брешь в обороне дроидов, чем помог шагоходу вырваться из окружения.
Генерал армии сепаратистов Сев'ранс Танн получила приказ обеспечить отступление Дуку. Вместе с отрядом боевых супердроидов В2, она направилась к каньону, где силы Конфедерации столкнулись с силами Республики. Танн взяла под свой контроль уцелевших бойцов, в её отряд входили: смертоносные боевые супердроиды, боевые супердроиды-пулемётчики, тяжелые карликовые дроиды-пауки, использующиеся против разведывательных шагоходов клонов и персональных шагоходов клонов, а так же дроиды-пауки OG-9, для противостояния республиканским АТ-ТЕ. В этих стычках участвовал по крайней мере один содат верхом на бларрге. Танн сдерживала наступление клонов до тех пор, пока это требовалось Дуку. Почти у края каньона, Танн вступила в схватку с тремя рыцарями-джедаями и вышла из неё победителем. Когда Дуку прибыл в конец каньона, он отблагодарил её за приложенные усилия.
Республиканские рекогносцировочные группы солдат-клонов, используя спидербайки, отправлялись на поле боя с целью сбора информации о действии противника. В других местах, выдресированные джеонозийцами аклаи и нексу нападали и пожирали солдат Республики. Группа солдат воздушно-десантных войск, включая батальонного командира CRC-09/571, возглавили фронтальную атаку на корабли-ядра Сепаратистов. В это время Мейс Винду, сражавшийся в составе наземных сил, использовал LAAT/i для уничтожения нескольких транспортов типа «Хардселл» до того, как те приземлились, и защищал с помощью танка TX-130 типа «Сабля» орудия СТАУ, которые уничтожали корабли-ядра. Было уничтожено три корабля, когда Мейса информировали, что контакт с мастером Йодой был потерян. Винду направился на поиски великого магистра, но был перехвачен тремя ситскими прислужниками Дуку, пилотировавших ховертанки «Блюстители», но Винду сумел справиться с ними.
Обратив в отступление сепаратистскую армию, Йода заметил, что большая часть флота сепаратистов до сих пор оставалась на планете, загружая последние партии дроидов. Уязвимые легкобронированные корабли Техносоюза попытались уйти немедленно, но были почти полностью уничтожены первой волной атак Республики. Мастер-джедай приказал артиллерии уничтожить как можно больше транспортных кораблей-ядер Торговой федерации,, поскольку в них оставались миллионы боевых дроидов. Точно известно, что, по крайней мере, один корабль удалось сбить. Тем временем республиканский флот перехватывал и уничтожал сепаратистские корабли, вышедшие на орбиту Джеонозиса. Республика добилась больших успехов, но, несмотря на взятие контроля над поверхностью планеты, они были не в состоянии захватить флагман сепаратистов и остановить войну прежде, чем она началась.
Тем временем, Эчу Шен-Джон и несколько других джедаев, включая Пло Куна, уничтожили несколько кораблей-ядер и судов Техносоюза. Они получили подкрипление из 10 энергетических ударных установок ВАР доставленных на борту грузовых кораблей АА-9 в то время как неподалёку республиканские звёздные корабли и канонерки бомбардировщики вели огонь по выбранным целям. Среди этих целей были и артиллерийские орудия Корпоративного альянса. Затем команда джедаев отправилась в погоню за графом Дуку. Однако им помешала Сев'Ранс Танн, которая убила ученика Эчу Стама Рита, чем ввела мастера-джедая в ярость, а затем, когда преследовать Дуку было уже поздно, сбежала от джедаев сама.
В разгар битвы, республиканскому батальону «Мышеястреб» был отдан приказ направляться прямиком на линию огня колонны дроидов-пауков. Батальон был практически полностью уничтожен, но лидеру роты К, капитану КС-65/91-6210, удалось уцелеть и он укрылся в небольшой воронке, оставленной взрывом, чтобы оборонять двух тяжелораненых товарищей. В окружении дроидов-пауков, он оборонял свою позицию в течение трёх часов, пока эвакуационная группа не прибыла к нему на помощь. Героизм, проявленный капитаном роты К не был напрасным, двое бойцов, которых он защищал, выжили и были спасены.
В другом месте, ЭРК солдат КС-96/298, предварительно изучив цикл перезарядки, дождался момента, когда дроид «Огненный град» собирался войти в режим перезарядки. Услышав едва различимый вой заряжающихся конденсаторов, CT-96/298 выскочил из укрытия и уничтожил дроида прежде чем он смог открыть огонь, тем самым сохранив жизнь пяти своим товарищам.
Сепаратист калишиец/киборг генерал Гривус впервые явил себя на поле боя убив мастера-джедая Ур-Сему Ду и батальон солдат-клонов
Отряду «Дельта» удалось ликвидировать сепаратистского лейтенанта-джеонозийца Сана Фака, когда тот пытался покинуть планету на своём личном джеонозианском истребителе. Им также удалось засечь «Бездушный» ― личный корабль генерала Гривуса. После этого отряд «Дельта» занял и уничтожил подземную фабрику дроидов (которая изначально являлась целью отряда «Тета») и взорвал корабль-ядро Федерации, под шквальным огнем выкрав координаты точки сбора сбежавшего флота КНС. По ходу операции отряду «Дельта» пришлось устранить немалое количество дроидов и джеонозийцев, а также вывести из строя противовоздушную турель.
Затем, над ущельем отряд республиканских коммандос «Тета» устанавливал взрывчатку на дверь в пещеры джеонозийцев, Отряд «Дельта» обеспечивал прикрытие от дроидов-пауков OG-9. Взорвав дверь, оба отряда вошли в пещеры и разделились. Лидер «Теты», клон под кодовым именем РК-1133, приказал клону РК-1136 оставаться позади и удерживать позицию, а затем, взяв остальной отряд, направился к заводу по производству дроидов. Через некоторое время РК-1136 (также известный как Дарман) потерял контакт с командой и вышел из пещер. Он оказался единственным выжившим из команды «Тета».
Канонерка LAAT/i высадила четырёх членов отряда «Дельта» в каньоне, недалеко от одного из сепаратистских кораблей-ядер. Придвигаясь через каньон, им пришлось столкнуться с большим количеством засад противника. Достигнув входа в корабль-ядро, отряд не смог проникнуть сквозь его защитные щиты, по этому, следуя приказу своего клона-консультанта, они пробили проход в стене каньона, чтобы добраться до соседнего входа. РК-1138 вывел трёх своих компаньонов ко второму входу, и отряд быстро разобрался с охранившими его дроидами,
Неожиданно, из корабля вышел улучшенный карликовый дроид-паук A-DSD и открыл огонь из своих пушек по членам отряда. Спустя несколько напряжённых минут противостояния, дроид был взорван и канонерка смогла уничтожить щиты прикрывавшие вход в корабль-ядро, обеспечив отряду «Дельта» свободный доступ внутрь корабля.
Внутри корабля отряд разделился, получив задания саботировать работу различных важных систем корабля. РК-1138 с боем прорывался сквозь блок хранения боевых дроидов В2, быстро уничтожая активизирующихся дроидов. Выбравшись из склада, РК-1138 встречает Сева, который отбивался от трёх дройдек, но пара клонов легко с ними разобралась, с помощью ЭМ детонаторов. Продвигаясь дальше, они спасли Скорча и Фиксера находящихся под шквальным огнём дроидов. Воссоединившийся отряд Дельта на своём пути столкнулся с раздатчиками боевых дроидов В1, несколькими элитными джеонозийскими солдатами и вторым улучшенным карликовым дроидом-пауком. Добравшись до лифта, ведущего к мостику, команда приготовилась к выполнению своей основной миссии, краже кодов запуска, размещённых в центральном компьютере корабля-ядра. В этот момент система оповещения объявила, что до полной перегрузки систем корабля осталось 5 минут.
С боем прорываясь к мостику, отряд «Дельта», отбивал атаки десятков боевых дроидов, но всё же добрался до своей цели, имея в запасе чуть более полутора минут на выполнение миссии. В то время пока остальные члены отряда обеспечивали прикрытие и отбивались от многочисленных дроидов, Фиксер приступил к извлечению кодов из главной консоли. Спустя минуту, коды были получены и израненные бойцы отряда «Дельта» бросились к открывшемуся люку, в котором виднелась ожидавшая их канонерка LAAT/i, чтобы покинуть разваливающийся на глазах корабль-ядро прежде чем он взорвался. Отряд «Дельта» был одним из немногих отрядов республиканских коммандос, который не понёс потерь в битве на Джеонозисе.
Миссия 501-го легиона
Во время битвы, часть 501-го легиона участвовала в сражении. Одному солдату-клону легиона было приказано оборонять контрольный пункт «Альфа». На посту он столкнулся с тремя боевыми супердроидами разведчиками В2, но успел их ликвидировать прежде чем те вызвали подкрепление. Затем он взорвал дроида «Огненный град» используя термальный детонатор, и занял укрытие за обломками межзвездного транспорта типа «Баллон». Вскоре началось масштабное сражение между джеоназийцами, дроидами и клонами. Клон-инженер был вызван, чтобы наладить работу дроида питания и медицинского дроида-помощника серии FX, обеспечивающих бойцов боеприпасами и медикаментами. Во время сражения на поле боя прибыли два дроида-паука. Клону-инжинеру было приказано привести в готовность недавно прибывший АТ-ТЕ. Вскоре республиканским силам удалось уничтожить дроидов, вернув себе преимущество. Один из джеонозийских солдат был убит метким выстрелом на верхушке разрушенного транспортника «Баллон», и из его лап выпал Ситхский голокрон. Реактивный клон-солдат смог добыть голокрон и доставить его на контрольный пункт «Альфа». Затем, используя АТ-ТЕ, солдаты-клоны осуществили нападение на укрепление сепаратистов на соседнем холме и вскоре смоли захватить его. В захваченном укреплении разместились клоны-снайперы, которые меткими выстрелами убивали джеонозийнцев и дроидов. Тяжеловооружённые клоны-солдаты, вступив в бой, использовали свои ракетницы, чтобы уничтожить дроида-паука. Вскоре после этого, прибыл генерал Винду и возглавил нападение на северный бункер КНС, сражаясь вместе с клонами против боевых дроидов, включая ударных боевых дроидов, боевых дроидов-инженеров и IG-100 «Магнастраж»-ей.
Миссия на Шипе
Мастер Йода направил группу солдат-клонов, АТ-ТЕ и пару LAAT/i с заданием очистить зал совета в Шипе от оставшихся в том районе дроидов. В первую очередь клоны уничтожили транспортные суда Техносоюза, отрезав дроидам путь к отступлению. Затем солдаты Республики вытеснили оставшихся дроидов и успешно захватили Шип. Оборона дроидов состояла из боевых дроидов-убийц, боевых дроидов В2 и дроидов разрушителей.
Сражение в космосе
После первой атаки на джеонозийские электростанции Ади Галлия и её бывший падаван Сири Тачи полетели на орбиту на своих истребителях, намереваясь перехватить сепаратистские транспортные корабли. Джедаи преодолевали астероидное кольцо планеты, когда к ним поступила гиперпространственная передача от Нима, предупреждавшая о скором прибытии на Джеонозис капитана Кэвика Тота с его Флотом Гекс. По приказу Дуку Тот собирался применить на поверхности Джеонозиса смертоносное биологическое оружие — Тригексалон.
Ади и Сири ввязались в бой с тотовскими гекс-деплойерами и гекс-бомбардировщиками, а вслед за ними к битве присоединилась эскадрилья пилотов-джедаев, включая А'Шарада Хетта и Ан'ю Куро. Первоначал джедаи выигрывали сражение, но положение сторон сильно изменилось с прибытием двух разрушителей «Саваоф» и дополнительных истребителей и защитников «Саваоф». К счастью, в это же время подоспела помощь от Нима и его «Призраков Лока», прилетевших в сопровождении трёх Крейсеров мере, способных уничтожить крупные боевые корабли Тота.
Когда оба разрушителя были уничтожены, из гиперпространства появился третий корабль — флагман Тота. Крейсеры сконцентрировали огонь на флагмане, однако Ним в ходе сражения получил серьёзные повреждения и вынужден был уйти с поля боя. Тем не менее, «Призракам» удалось сбить дефлекторные щиты флагмана и нанести критические повреждения его системам. Кэвик Тот успел покинуть корабль на своём личном истребителе и вступил с Ади Галлией в бой один на один. Но всё его вооружение ничего не могло сделать тому, чьими руками управляла Сила. Его истребитель был уничтожен ещё до того, как взорвался флагман.
Дуэль с Дартом Тиранусом
В разгаре битвы лидер Сепаратистов граф Дуку, так же известный как Дарт Тиранус, попытался улететь на гравицикле в ангар, где стоял его личный корабль. Однако вскоре его заметили Оби-Ван Кеноби, Энакин Скайуокер и Падме Амидала, летевшие на LAAT/i. Началось преследование. Дуку приказал своему эскорту открыть огонь по канонёрке. В результате атаки корабль сильно тряхнуло, и Падме вместе с солдатом-клоном выпала из него на песок. Добравшись до ангара, джедаи успели покинуть канонерку до того как она была сбита. Мейс Винду также попытался остановить графа, но был вынужден вступить в схватку с тремя Тёмными служителями Дуку, заблокировавшими вход в ангар. К тому времени, когда он уничтожил всех троих с помощью танка TX-130S, было уже поздно.
Попав в ангар, джедаи стали навязывать Дуку поединок на световых мечах. Поддавшись ярости, Энакин необдуманно бросился на Дуку — и был поражён Молнией Силы до того как Кеноби смог ему помочь. Дуку решил опробовать молнии и на Кеноби, однако тот успешно парировал их световым мечом. Измотанный после битвы на арене, сражавшийся чужим световым мечом, Оби-Ван не мог одержать верх над элегантным стилем Макаши графа Дуку, и даже мастерское владение Формой III(Соресу) ему в этом не помогло. Граф же сражался спокойно, с лёгкостью нанося удар за ударом и постепенно изматывая Оби-Вана, чьё боевое искусство было попросту не ориентировано на дуэли. Всего через несколько минут Дуку поразил джедая в плечо. Это был не смертельный удар, однако Оби-Ван упал и не мог встать до самого конца схватки.
Граф уже было собирался убить лежащего Оби-Вана, как вдруг Энакин, находившийся в противоположном углу ангара и успевший прийти в себя после атаки Дуку, смог, используя Силу, пересечь расстояние отделявшее его от дуэлянтов и парировать удар графа. Как только Дуку отвлёкся на Скайуокера, Оби-Ван, воспользовавшись Силой, кинул свой меч Энакину, тем самым дав ему некоторое преимущество.
Скайуокер, завладев вторым клинком, обрушился на графа шквалом ударов. Применив четвёртую форму ведения боя(Атару), он заставил Дуку, на короткое время, утратить концентрацию. Однако, так как Атару, которую он успешно практиковал, не подходила для боя с двумя мечами, Энакин перешёл на форму Джар'Кай. За это время Дуку восстановил утраченное преимущество и своими атаками вынудил джедая пятиться назад. Небольшой опыт сражения двумя мечами вынудил Скайуокера использовать форму V(Шиен/Джем Со), но он уже утратил преимущество. Дуку мастерски выбил второй меч из руки джедая и разрубил его рукоять в воздухе. Парировав пару выпадов Дуку, Скайуокер вынужден был отступить, чтобы восстановить силы.
Перерезав силовой кабель, питающий корабль Дуку, Скайуокер вызвал короткое замыкание, отключив освещение в ангаре. Приняв высокую оборонительную стойку, джедай приготовился к нападению. Освещенные лишь всполохами световых мечей, каждый из противников был готов возобновить поединок. Скайуокер атаковал первым. Казалось, что оба фехтовальщика были равны по силе. Отступив на мгновение, Дуку понял, что недооценил силы Скайуокера, и возобновил поединок, уже по-другому глядя на своего противника. Не смотря на то, что Скайуокер атаковал на протяжении всей дуэли, Дуку всё же вышел победителем. Внезапным движением он отбил очередную атаку Скайуокера и, в момент секундного замешательства, отрубил ему руку чуть выше локтя, а затем отбросил поверженного противника Толчком Силы.
Закончив поединок со Скайуокером, Дуку собирался было покинуть ангар, как вдруг услышал звуки шагов и стук трости, а так же хорошо знакомое тяжёлое дыхание. Взглянув на вход в ангар, он увидел, как в него вошёл его старый учитель - Йода. Дуку попытался убить его с помощью телекинеза, срывая со стен массивные светильники и бросая их в Йоду. Но старый джедай отталкивал их от себя. Затем Дуку обрушил на бывшего наставника потолок пещеры, что сопровождалось с большим риском, так как пещера была вырезана в скале и, повредив её свод, Дуку мог вызвать обвал. Йода поймал обломки потолка и отбросил их в сторону. После этого он обратился к Дуку, признав его возросшую мощь, и отметив, что почувствовал в нём Тёмную сторону Силы. В ответ на его слова, и желая продемонстрировать свои новые способности, Дуку выпустил мощный разряд молний Силы в своего учителя. Джедай поймал молнию и направил её обратно в Дуку, который отклонил её в стену. Дуку решил повторить свою попытку, но на этот раз Йода полностью поглотил разряд, заставив ситха убедиться в тщетности его попыток победить старого мастера-джедая с помощью Силы.
Дуку вновь вынул свой световой меч, который успел спрятать после победы над Скайуокером. Принимая боевую стойку, он заявил, что не познания в Силе приведёт к победе в их поединке, а мастерство владения световым мечом. Как только Йода активировал свой меч, Дуку тут же атаковал его, демонстрируя своё мастерское владение формой II(Макаши). Однако, мастерство Йоды во владении формой IV(Атару), позволило джедаю противостоять безжалостным атакам Дуку и вскоре перенять инициативу и перейти в нападение. Получив сильный опор от бывшего учителя, и осознав, что в этой схватке ему не победить, Дуку отвлекает Йоду, обрушивая с помощью Силы одну из силовых колонн на Кеноби и Скайуокера. Когда Йода отвлёкся от битвы, чтобы телекинезом поймать падающую колонну, Дуку использовал этот момент чтобы спешно подняться на борт своего корабля и сбежать.
Последствия
Гибель флагмана Тота сопровождалась сильным взрывом, который был заметен даже с поверхности. Мастер Винду связался с мастером Галллией чтобы получить отчёт о выполнении миссии. Галлия подтвердила, что задание выполнено успешно и узнала от Винду, что битва окончена, но Дуку удалось скрыться, а Скайуокер тяжело ранен. Позже, пара джедаев, Галлия и Тачи, предстали перед Высшим советом джедаев в зале Высшего совета.
К концу битвы на поле боя остались только солдаты Республики. Однако, за победу они заплатили высокую цену. Кода республиканский ударный крейсер «Непримиримый» прибыл с Джеонозиса на Орд-Мантелл, медицинская сортировка показала, что на борту находилось около 12000 тяжелораненых и 8000 человек получивших ранения средней степени тяжести. Примерно 72000 солдат-клонов были признаны негодными для дальнейшего участия в боях.[источник?] В ходе боевых действий на Джеонозисе погибли тысячи солдат-клонов. В то же время, большая часть армии Конфедерации была благополучно эвакуирована на кораблях-ядрах во время боя. Было известно о приблизительно пять кораблях-ядрах сбитых в ходе сражения.[источник?] Джеоносийский эрцгерцог Поггль Меньший бежал вместе с остальными членами Совета сепаратистов. Войны его армии укрылись в катакомбах, где ожесточённо противостояли силам Республики, направленных вытеснить их из укрытий.
Граф Дуку отправился на Корусант, где встретился со своим учителем, обосновавшимся в старом здании в промышленном районе, неподалеку от Сенатского округа и Храма джедаев. Обрадованный новостью о начале войны, Сидиусу приказал Дуку, теперь уже Дарту Тиранусу, отвести войска на Раксус-Прайм и готовиться к продолжению боевых действий против Республики.[источник?] Тем временем, Великая Армия Республики была срочно мобилизована на всех системах. Начались Войны клонов.
Главной причиной поражения Сепаратистов был фактор внезапности, сыгравший на стороне Республики. Напав неожиданно, клоны смогли одержать верх над численно превосходящими их силами противника.[источник?] Другая причина поражения Конфедерации состояла в том, что генерал Гривус и Сев'ранс Танн, являясь, вероятно, лучшими командующими в распоряжении Сепаратистов, не принимали непосредственного участия в командовании войсками. Гривусу доверили охранять лидеров Конфедерации, а Сев'Ранс Танн покинула планету сразу после убийства Стама Рита, падавана Эчу Шен-Джона. Гривус убил всех джедаев и клонов, с которыми столкнулся на Джеонозисе, поэтому для Республики он остался неизвестным.
Куэ'валь Дар Кэл Скирата потерял в этой битве девять лично обученных им коммандос — по трое из отрядов «Тета», «Прудии» и «Тероч». Он, Вэлон Вэу, РК-1309 и РК-8015 позже поняли, что этих потерь можно было бы избежать, если бы джедаи использовали коммандос в качестве войск специального назначения, а не как простое пушечное мясо.
Вернувшись в Храм джедаев на Корусанте, мастера Кеноби и Винду выразили обоюдное согласие в том, что победа не была бы достигнута без клонов, но мастер Йода иронично отнёсся к использованному Оби-Ваном слову "победа". Битва на Джеонозисе была выиграна, но она стала первой из множества последующих, ставших известными как Войны клонов. Они так же договорились о необходимости провести расследование, с целью выяснить личность таинственного Лорда ситхов - Дарта Сидиуса, о котором упомянул Дуку в разговоре с Оби-Ваном Кеноби, когда тот находился в плену, в случае, если Дуку говорил правду. Только три года спустя, под самый конец Войн клонов, личность Дарта Сидиуса раскрылась, и им оказался ни кто иной как Верховный канцлер Республики Палпатин. А тем временем, Скайуокер сопровождал сенатора Падме обратно на Набу, где они устроили тайную свадебную церемонию.
После битвы был составлен сборник докладов известный как Разбор битвы на Джеонозисе, а так же, по настоянию генералов Республики, солдат-клон КС-1226 был награждён медалью за боевые заслуги.
Боба Фетт, сын Джанго Фетта, похоронил отца и на его корабле отправился на спутники Богдена.
Спустя какое-то время, пирату Ниму предложили должность коммандера системы Картакк, однако он отказался. После этого, мастер Галлия вызвалась быть его личным "Джедаем советником".
Даже по прошествии нескольких месяцев после битвы, Мейс Винду продолжал упрекать себя в том, что не воспользовался шансом убить графа Дуку, тем более что Джанго Фетта он уничтожил без долгих размышлений.
Позже на Харуун-Кэле Депа Биллаба заявила Мейсу, что если бы он просто сбросил барадийную бомбу на Джеонозис, то спас бы миллиарды жизней, пострадавших на войне, пускай даже пожертвовав при этом жизнями двух джедаев и сенатора. Однако после Харуун-Кэла Мейс понял, что в этом случае он выиграл бы Войны клонов, но проиграл бы Войну джедаев.
Когда сепаратисты и Республика восстановили свои силы, между ними началось тактическое противостояние. Вскоре после Битвы на Джеонозисе начались военная кампания «Уничтожителя» и кризис «Тёмного жнеца».
Несколько месяцев спустя, оккупационные силы на Джеонозисе потерпели поражение. Чтобы вновь обрести контроль над планетой, Республика провела ещё одну операцию по её захвату.
Спустя два года после битвы, в столице Республики, планете Корусант, был возведён мемориал, на котором были перечислены все солдаты-клоны павшие во время первого сражения Войн клонов.
Участники
Джедаи и Республика



КС-4/163 (солдат-клон)
Сепаратисты
Сан Фак (джеонозиец, первый заместитель Поггля Меньшего)
Джанго Фетт (телохранитель графа Дуку)
Кэвик Тот (участвовал в космическом сражении)
Трио Тёмных служителей (3 тёмных джедая)
За кулисами
Первая битва на Джеонозисе продолжила традиции оригинальной трилогии «Звёздные войны» по показу масштабных сражений в фильме 2002 года «Звёздные войны. Эпизод II: Атака клонов»
В «Атаке клонов» должна была присутствовать сцена, в которой Пло Кун и Ки-Ади-Мунди управляют сепаратистским кораблём, но впоследствии её решили вырезать.
Была также вырезана сцена с участием дроида-танка Корпоративного альянса.
В сцене битвы на арене можно увидеть эпизод, в котором Ки-Ади-Мунди орудует световым мечом зелёного цвета. В действительности же клинок его меча был синим.
Неканонические появления
В играх LEGO Star Wars: The Video Game и LEGO Star Wars: The Complete Saga казнь приводится в исполнение не животными, а расстрельной командой, состоящей из боевых дроидов.
В игре LEGO Star Wars III:The Clone Wars, когда Джанго Фетт стреляет в Мейса Винду, на заднем плане Надар Вебб протыкает дроида зелёным мечом, но на самом деле у него синий меч.]]></text>
</doc>
