<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%B8%D1%82%D0%B2%D0%B0_%D0%B7%D0%B0_%D0%9A%D0%BE%D1%80%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D1%8E]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Битва за Кореллию]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Избранные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Статьи с альтернативными вариантами прохождения сюжета]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Битвы Второй Великой галактической войны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Битвы при Кореллии]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Битва за Кореллию (англ. Battle of Corellia) — масштабное сражение, произошедшее в 3641 ДБЯ, с началом новой галактической войны между Старой Республикой и Возрождённой империей ситхов. Когда рухнул десятилетний мир, достигнутый в ходе Корускантского соглашения, и начался новый конфликт, владыка-ситх Дарт Децимус повел имперские войска вторжения в республиканские Центральные Миры, стремясь усилить там присутствие. Планета Кореллия подверглась длительной осаде, вследствие чего местный правящий совет объявил о присоединении к Империи ситхов. Однако гражданское население, несогласное с таким положением дел, принялось оказывать сопротивление, поддерживаемое Кореллианскими силами безопасности, а также здешними Зелёными джедаями. Без труда подчинившая этот мир Империя обнаружила, что править здесь станет не так-то просто.
Ведомые владыкой Децимусом, повелители Дарт Акарон и Дарт Хэйдра обрушили на кореллианских мятежников мощь имперской военной машины, но прибывшие вскоре войска Республики обосновались в Строительных верфях столицы Коронет, и уже полуразрушенный город превратился в кровавое поле битвы. Обе стороны, заручившись поддержкой наёмников и кореллианских корпораций, боролись за контроль над столицей, неся тяжёлые потери. Хотя сражения изрядно прочистили ряды могущественных ситхов, Дарт Децимус считал, что победа была в кармане, а после успешного штурма анклава Зелёных джедаев владыка-ситх приготовился к триумфу.
Однако противник не дремал и предпринимал ответные действия. Под руководством рыцаря-джедая, известного как Герой Тайтона, были сохранены миллионы мирных жителей с солдатами, что позволило Республике снять часть войск для контратаки имперской столицы, Дромунд-Кааса. Весомый вклад внёс и отряд республиканского спецназа — «Опустошение» — который отвоевал стратегический важный командный центр и захватил там известного вражеского военачальника Аркоса Рактона. В свою очередь, Барсен'тор Ордена джедаев привлёк на сторону Республики силы союзной межпланетной фракции и сразил Первого сына — личного агента Императора ситхов. Между тем, Коронет стал площадкой для претворения в жизнь и вражды между самими ситхами: один ситх-инквизитор инициировал здесь две дуэли со своим соперником по имени Дарт Танатон, а один ситх-воин провёл обширную кампанию, направленную против бывшего наставника Дарта Бараса. Кроме того, агент имперской разведслужбы Зеро-9 напал на след таинственной организации, манипулировавшей конфликтом в собственных целях; попутно разведчик помог бомбардировщикам уничтожить республиканскую базу.
Теряя солдат и земли, терпя предательство кореллианских политиков, Республика всё же не оставалась в долгу: вскоре их ударные команды умертвили Акарона и Хэйдру. Многие члены Совета возвращались на сторону Республики, в то время как Империя, не оставлявшая попыток сохранить контроль над планетой, всё больше сбивалась с курса. После захвата столичного Осевого парка республиканские войска усилили присутствие внутри центрального округа, где вскоре атаковали главное правительственное здание и убили Дарта Децимуса, фактически, подписав приговор оставшимся имперцам. И хотя скорая победа оказалась омрачена гибелью верховного канцлера Дориана Джанаруса, Империя в конечном итоге потеряла Кореллию. Преемница Джанаруса по имени Леонтина Сареш объявила о победе Республики, произнеся громкую речь перед Сенатом.
Битва за Кореллию привела к ужасающим жертвам, но значительно повысила боевой дух республиканцев. Империя ситхов же, изгнанная с планеты, была вынуждена пересмотреть тактику в отношении Центральных Миров, однако ослабление имперской правящей верхушки, произошедшее не в последнюю очередь благодаря Кореллии, не внушало надежд на победу в войне.
Предыстория
В 3653 ДБЯ отгремела Великая галактическая война между Республикой и Империей ситхов, которые в конечном итоге подписали мирный договор. Наступившая Холодная война позволила обеим сторонам зализать раны и накопить достаточно потенциала, чтобы развязать новый конфликт. Владыка-ситх Дарт Децимус годами подготавливал вторжение Империи на Кореллию — один из миров-Основателей Республики и вместилище её стратегических верфей. Агенты Имперской разведки выявили потенциальных отступников в самых верхах кореллианского правительства, которых успешно завербовали, пообещав пожизненное правление в обмен на лояльную Империи планету. Не всеми завладело честолюбие: советник Белос, к примеру, считал военную мощь Империи более превосходящей по отношению к Республике. Вскоре почти весь правящий Кореллианский совет находился у Империи в кармане, включая премьер-министра Кэла Фальконе и молодого амбициозного Дарбина Сулла, метившего на пост своего начальника — факт, о котором последнему не стали сообщать. Многих советников убедил их коллега Кайкос, работавший на имперского адмирала Войд-волка и использовавший в качестве аргументов взятки, шантаж и угрозы. Большую роль сыграли так называемые Дети Императора, его «спящие» агенты, одним из которых оказался мастер-джедай Сио Бакарн, а другим — советник-секретарь Сайак.
Приблизительно в 3642 ДБЯ хрупкий мир провалился под весом многочисленных стычек и конфликтов, внешних и внутренних. Узрев открывшуюся возможность, Децимус начал активные действия на Кореллии, где по его приказу агенты разведки попытались проникнуть в офис здешней компании, известной как Кореллианская машиностроительная корпорация, чтобы захватить контроль над её мощными системами защиты. Однако едва агенты проникли внутрь, как связь с ними прервалась, а оборона осталась в руках КМК. Тем не менее, Децимус не стал останавливать вторжение, и в 3641 ДБЯ армада, выдвинувшаяся из сердца Империи ситхов, прибыла к Кореллии. По приказу Децимуса Совет объявил чрезвычайное положение, закрыл все космопорты и расчистил кореллианские гиперпути для имперских кораблей. В конце концов, советники собрались в Правительственном округе столицы Коронет — лишь для того, чтобы единогласно передать Кореллию под знамёна Империи, чей флот уже замаячил над городом.
Вторжение
Оккупация Коронета
Хотя правительство капитулировало перед Империей, войска Децимуса всё же принялись за покорение планеты в качестве демонстрации силы и решительности. Поскольку первым делом перерубили коммуникации, Республика какое-то время даже не знала о вторжении. Первая атака Коронета привела к частичному разрушению легендарного зоопарка, выпустившему дикую фауну на улицы города; между тем, один подбитый небоскрёб похоронил под собой основателя фабрики дроидов. Целью Империи стал район под названием Корпоративные острова — серия небоскрёбов, принадлежавших ведущим коммерческим структурам Кореллии, которые принялись отбиваться силами боевых дроидов, превратив сектор в поле битвы.
Другой целью являлся массивный комплекс Бастион, служивший оперативным центром для всех вооружённых сил Республики и одновременно — оплотом мятежников. Считая захват комплекса главной задачей в ходе вторжения, знаменитый имперский генерал Аркос Рактон вознамерился взять Бастион, для чего привлёк спецподразделение во главе с лейтенантом Пирсом. Эти бойцы, начав действовать за несколько часов до прибытия основных сил Децимуса, захватили республиканский шаттл, который и доставил имперцев внутрь Бастиона. Хотя его защитники оказали бешеное сопротивление, вскоре комплекс полностью перешёл под контроль Империи, а старший офицер Бастиона был убит.
Наконец, часть войск вторжения под командованием императорских гвардейцев разместились в коронетском музее, откуда стали осуществлять операции в районе Осевого парка. К счастью для Республики, мастер Бакарн успел укрепить несколько зданий и превратить в бункеры, склады боеприпасов и укрытия для элитных республиканских солдат, вследствие чего здания, получившие название Сторожевые опоры, продержались весь период вторжения. Однако поскольку Бакарн также являлся глубоко законспирированным агентом ситхов, ему удалось посадить внутрь Опор нескольких других Детей Императора.
Сопротивление
Как бы то ни было, Империя ситхов недооценила кореллианское свободолюбие, сочетаемое с удивительным упрямством. Когда Децимус по совету моффа Трандона обосновался в офисе местной Службы торговых тарифов, тревогу забили Кореллианские силы безопасности, веками защищавшие закон на планете. Комиссар КорБеза по имени Джона Картер отправил множество офицеров в подполье и стал готовиться к партизанской войне. Некоторые полицейские, однако, предпочли подчиниться Империи и помогать новым хозяевам планеты. Куда лучше дела обстояли с кореллианскими корпорациями, первая из которых — «Дюрасталь Коронета» — без раздумий присоединилась к Империи ещё в самом начале вторжения. Затем последовали и другие компании, такие как «Horizon Enterprises», чей совет директоров решил попробовать сотрудничать с захватчиками. Хотя и здесь не обошлось без эксцессов: многие работники принялись бастовать против такого положения дел, и тогда исполнительный директор «Horizon Enterprises» обратилась за помощью к Империи с просьбой «подсократить» рабочую силу, надеясь, что зачистка особо рьяных бунтовщиков заставит остальных покориться.
В первые же дни оккупации Кореллию охватило восстание. Простые граждане объединялись с пилотами грузовых кораблей и безработными наёмниками, а подпольные КорБезовцы втайне проводили подготовку будущих повстанцев. Вскоре это принесло плоды: высокопоставленные имперские офицеры в количество более десятка гибли один за другим, а многие верфи, которые Империя использовала в качестве посадочных площадок, подвергались диверсионным атакам. Мятежники использовали нестандартную вероломную тактику, делая вид, будто сотрудничают с захватчиками, в то время как лишь получали доступ к имперским базам, которым затем наносили ущерб.
Невзирая на некоторые неудачи, Империя ситхов продолжала оккупацию, но своей решительностью только подбрасывала масла в огонь восстания. Нескольким атакам подвергся анклав кореллианских джедаев, облачённых в зелёные одежды, как символ своей преданности родине. Намереваясь стереть анклав с лица земли, имперцы провели бомбардировку сооружения, которое спас мощный щит, приведённый в действие внутренними реакторами, после чего Зелёные джедаи превратили анклав в мощный оборонительный форпост. Поэтому, когда имперцы отправили боевой корабль на штурм объекта, на подлёте его встретили стационарные системы ПВО, сбившие судно противника. Встречный огонь, успевший поразить сооружение, не нанёс значительного ущерба и не привёл к тяжёлым жертвам. Завершилось всё тем, что лидер Зелёных джедаев Арфан Рамос вышел на сопротивление, с которым джедаи затем объединили усилия, намереваясь помогать собратьям-кореллианцам в борьбе против Империи.
Империя наносит ответный удар
Вторжение проходило, в целом, хорошо до тех пор, пока повстанцы не парализовали коронетскую систему ракетных трамваев, используемую захватчиками для быстрого перемещения пехоты по земле. Ионное оружие Кореллианской машиностроительной корпорации сильно замедлило оккупацию и связало руки имперским войскам. Положение осложнилось ещё больше, когда часть влиятельных компаний всё же стала оказывать поддержку сопротивлению.
Битва
Начало военных действий
Когда Республика, наконец, восстановила связь с Кореллией и узнала о ситуации, она немедленно мобилизовала значительные силы и направила к осаждённой планете. По прибытии военные под командованием генерала Авеса быстро обосновались среди Строительных верфей Коронета, на вспомогательном космопорте, где выдержали все попытки имперцев вытеснить их с планеты. Вскоре космопорт стал главным пунктом входа для Республики, позволившим пережить множественные бомбардировки противника. Империя ответила тем, что создала неподалёку собственный плацдарм, захватив торговый узел «Перевозки Коронета», обеспечив солидную оборону на земле и выставив воздушные патрули, что не давали приближаться республиканским шаттлам. Кроме того, имперцы также ограничили передвижение войск Республики, пустив в ход модифицированные нейтронные излучатели, которые были нацелены на ракетные трамваи и убивали всё живое на их борту. Таким образом, Авес не мог перекинуть подкрепления никуда, кроме соседнего Осевого парка.
Те немногие отряды Республики, которым удалось пройти к Осевому парку, успели закрепиться в районе, установив генераторы щитов и стационарные орудия подобно ранее пришедшим сюда имперцам. Обе стороны вступили в ожесточённые бои, стремясь захватить контроль над парком. Бои активно перенеслись и на Правительственный округ, где Республика превратила библиотеку дроллов в командный центр и, объединив усилия с мятежниками, приступила к осаде главного здания правительства.
Удар в сердце
План Тормена сработал: Республика отреагировала на капитуляцию и вскоре в Кореллианскую систему вошёл флот, возглавляемый крейсером самого канцлера, «Основателем». В самый разгар возобновившейся схватки объявился старый враг охотника — мастер-джедай и прославленный боец Джун Серос. Последний высадил небольшую группу рыцарей в окрестностях анклава Зелёных джедаев, намереваясь возглавить их и повести против Империи. Тем не менее, охотник проник в штаб-квартиру Сероса и после ожесточённой дуэли убил опытного мастера, прежде чем тот смог завершить свои приготовления. Сам Дарт Тормен сразил группу Зелёных джедаев, которых Серос успел отправить в здание правительства для вызволения захваченных лидеров мятежников.
Вскоре канцлер Джанарус и мастер Сио Бакарн получили информацию о подкреплении, идущем на помощь Империи, — тридцать транспортников с тысячами солдат на борту и ведомые дредноутом «Джавелин». К счастью, союзный Республике Альянс за отделение перехватил имперские корабли, а мастер-джедай, известный как Барсен'тор, высадился на борту «Джавелина», который хотя и оказался ловушкой, но большинство бомб было обезврежено, и взрыв не повредил суда Альянса. К сожалению, один сопартиец Барсен'тора не успел добраться до точки эвакуации и вместо этого покинул дредноут на спасательной капсуле, рухнув к Коронету.
Потеря лидера нанесла серьёзный политический удар по Республике, однако замена нашлась достаточно быстро, в лице бывшего тарисианского губернатора-тви'лекки по имени Леонтина Сареш. Заступив на пост после выборов, Сареш первым делом отправила кореллианскому сопротивлению ресурсы и солдат; таким образом, битва за Кореллию продолжилась. Между тем, Барсен'тор спустился к Коронету, где в районе верфей заручился помощью капитана Дризана и его селонианского помощника Квила, уничтожил патрульных имперских дроидов и активировал две башни связи. Отследив капсулу, мастер-джедай обнаружил своего сопартийца, с которым благополучно воссоединился. Поскольку тот успел добыть на «Джавелине» ценные сведения, а Барсен'тор знал о существовании Детей Императора, мастер-джедай и его команда остались на Кореллии, с целью найти Первого сына, которого Барсен'тор искал весь последний год.
Ситхские интриги
Перелом ситуации
После закрепления успехов в Осевом парке и Правительственном округе, Дарт Децимус переключил внимание на верфи Коронета, всё ещё удерживаемые Республикой. Нескольким бомбардировкам сектора помешала зенитная батарея врага, сбившая транспортник с активными боеголовками на борту, и тогда Империя вернулась к тактике наземных штурмов. Так как транспортник потерпел крушение неподалёку от вспомогательного космопорта Республики, а его опасный груз грозил поджечь коронетские подземные газопроводы, сержант Ларус, будучи экспертом-взрывником, успел обезвредить бомбы и избежать подрыва пол-столицы.
Реванш в Осевом парке
Дела джедаев
Интриги спецслужб
Выдвижение спецназа
Сторожевые опоры
Победа
Финальное противостояние, приведшее к гибели Децимуса, транслировалось по всей планете. Фактический лидер Тёмного совета по имени Дарт Марр приказал генералу Адель Конии вывести из Кореллии окончательно сбитые с толку остатки имперцев.
Последствия
Монументальная победа Республики далась тяжело, с кровью, но значительно повысила моральный дух защитников Кореллии. Помимо удержания планеты в составе государства удалось отбросить Империю ситхов прочь из Центральных Миров, что дало республиканцам надежду на победу в войне. Верховный канцлер Сареш произнесла громкую победную речь перед Галактическим Сенатом и поблагодарила всех причастных. Чуть позже были награждены контрабандист, уничтоживший адмирала Харридакса Кирилла, майор-спецназовец, чей отряд пленил архитектора вторжения, и мастер-джедай Барсен'тор, который вместе с представителями Альянса за отделение выследил Детей Императора. Между тем, переведённые на Дромунд-Каас войска Республики помогли Герою Тайтона обнаружить Императора, после чего рыцарь одолел повелителя тьмы, хотя вместо гибели тот лишь погрузился в анабиоз. За свои действия Герой Тайтона получил высшую военную награду Республики, Крест Славы.
Империи ситхов же битва за Кореллию нанесла существенный ущерб во всех отношениях. Амбиции Децимуса стоили Империи десятой части всех её войск, включая высокопоставленных офицеров армии, флота и гвардии. Кроме того, Тёмный совет потерял троих своих членов, а поскольку ситх-инквизитор Каллиг и ситх-воин, соратник Воурона, независимо друг от друга одолели своих врагов-повелителей — Танатона и Бараса, соответственно, — всего погибло пять Тёмных советников. В сочетании с исчезновением Императора это ослабило структуру власти всей Империи и вынудило Дарта Марра искать замену павшим коллегам, что, в свою очередь, вызвало среди кандидатов-владык новый виток борьбы за власть. Внешняя политика также заходила в тупик. Затратная битва при Денове и беспорядки в Пространстве хаттов окончательно сделали Империю уязвимой и неспособной продолжить кампанию внутрь сердца Республики. Отозванные из Кореллии имперские войска, возглавляемые генералом Хескером, были переведены на планету Илум, священный мир Ордена джедаев, где ситхи принялись добывать местные кристаллы с целью создания тайной армады. Генерал Адель Кония, переместившаяся за пределы Коронета, всё же осталась на Кореллии с малым гарнизоном, получив самоубийственное задание от Марра: попытаться захватить производственную площадку гиперматерии, но здесь, кроме республиканских войск, противниками неожиданно выступили бандиты-«Коронные», ведомые кореллианским советником Хармоном Торвиксом.
За кулисами
Битва за Кореллию является частью ММО-видеоигры «Star Wars: The Old Republic», выпущенной в 2011 году компаниями Bioware и LucasArts. Подобности вторжения изложены во внутриигровой энциклопедии — в Кодексе — занимая запись под названием «Invasion of Corellia». События сюжетных третьих глав каждого из восьми игровых классов происходят на Кореллии, лишь изредка переплетаясь друг с другом. В то же время игроки могут поучаствовать в планетарной арке; что в зависимости от выбранной стороны позволит Империи или Республике добиться победы на Кореллии. Наконец, для каждой из сторон «The Old Republic» предлагает побочные героические и второстепенные квесты, каждый из которых доступен сразу или открывается строго после выполнения других миссий. Данная статья умещает в себе события всех заданий: если имперские сюжетные и планетарные миссии относятся к началу битвы, то республиканские — к финалу. Окончательная каноническая победа Республики определена во флешпоинте «The Battle of Ilum», идущем следом за Кореллией, а также — в рассказе «Последний бой Джейса Малькома».
Предполагается, что для имперских игроков каноническими являются выборы, связанные с Тёмной стороной, а представители Республики завершают квесты путём Светлой стороны. Но противоположный выбор также доступен: так, например, имперцы могут сохранить жизнь советнику Дарбину Сулла, а республиканцам предлагается арестовать советника Белоса. Игрок-охотник может пойти на сделку с канцлером Джанарусом и убить вместо него Дарта Тормена, ровно как и джедаю-консулу Барсен'тору доступен вариант с убийством Сио Бакарна.]]></text>
</doc>
