<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%B8%D1%82%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Биты]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Биты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы Внешнего Кольца]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (Б)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разумные расы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Биты (англ. Bith) — высокоразвитая гуманоидная раса, результат многолетнего улучшения породы. Их удлиненный череп предназначен для того, чтобы вмещать гипертрофированный мозг. Отделы головного мозга, отвечающие за логическое мышление, у битов развиты превосходно, а вот те, что отвечают за эмоции и инстинкты, например агрессию и страх, находятся в зачаточном состоянии.
Биты были мирным, высоко продвинутым видом, родом с планеты Клак'дор VII. Полностью адаптированные к цивилизованному, высокотехнологичному образу жизни, биты были найдены по всей галактике на всех уровнях общества — в первую очередь, как инженеры, ученые, интеллектуалы, консультанты и музыканты.
Биология и внешний вид
Биты были краниоподами с бледно-розовой, желтой, или (редко) зеленой кожей, большими головами, большими глазами без век, без пальцев на ногах и длинными пальцами на руках. Их большой палец и мизинец были полностью противопоставлены. Внутренние системы, которыми бит отличается от большинства гуманоидов, включают лишь одно легкое, а выдыхает он через кожу. Биты также не имели надлежащего носа — вместо этого, весьма чувствительные органы обоняния были спрятаны в кожных лоскутах на щеках.
Другие чувства битов были также остры. Биты чувствовали тональные качества звука, а также, как и другие расы, воспринимали цвета. Их глаза, такие же большие, как и у механуунов, были в состоянии сосредоточиться на 0,07 по шкале Gandok, и они могли видеть микроскопические детали на близлежащих объектах, но были чрезвычайно близорукими. Интересным побочным эффектом от их невероятного восприятия был эффект воздействия на них звуковых гранат, или крикунов. Он вызывал взрыв их головы. Кроме того, биты имели высокую ловкость рук, которые помогали манипулировать мелкими инструментами, хотя их физическое мастерство с грубой моторикой было только среднее.
Биты не испытывали потребности во сне. Вместо этого, они как бы проскальзывали в светло-медитативный транс, что позволило им получать как можно больше отдыха в течение четырех часов, когда как другим видам требовалось восемь. В этом трансе биты были почти полностью осведомлены о том, что делается вокруг. Репродуктивные органы битов атрофировались с течением времени под влиянием участков мозга, регулирующих такие импульсы. Таким образом, биты не могли воспроизводится естественно, а полагались на концепции искусственной беременности. Пары заносили генетический материал в компьютер Службы спаривания для анализа в отношении перспективных родителей. Взаимные дети были созданы из генетического материала от двух родителей, который был взят, оплодотворен и выращен в течение года.
История
Биты были одной из самых древних цивилизаций в галактике, с историей, насчитывающей миллионы лет. Эта древность получила уважение в определенных кругах, например среди Гри, которые уважали их больше, чем другие, «младшие» виды. Их общество было высоко регламентировано во всем, от выбора партнера до политического руководства, и контролировалось сложными компьютерными программами.
Став легкодоступными для Галактической Республики около 5500 ДБЯ, биты с молниеносной скоростью распространились по Римманскому торговому маршруту, двигались по галактике к моменту Великая война ситов, так как их родной мир был частью пространства значительно изученого республикой в то время. Считаясь частью цивилизованного галактике во время Гражданской Войны Джедаев, родной мир битов был расположен в пространстве, контролируемом Новой Империей ситов во время Тёмного века республики, хотя это не было непосредственно связанно с империей. Когда Республика восстанавливается после Руусанской реформации, биты получили голос в Галактическом Сенате, получив место в здании Сената на Корусанте.
Около 300 ДБЯ, города-государства Нозо и Веогар занимались массовой гражданской войной с использованием биологического оружия, из-за патентных прав на новой гипердвигатель. Последствия Нозо-Веогарской войны уничтожили экосистему Клак'дора VII и искалечив промышленный потенциал битов, заставляя их отступить в герметичные города и полагаться на импортные товары и оборудование, чтобы держать функционирования их общества. Й'биты, подвид битов, произошли от битов, генетический код был изменен в связи с последствиями в случае биологической атаки на Нозо. Эти «призраки битов» переселены на Клак'дор IV и разработали свои собственные общества, несколько отойдя от тенденций битов.
Война также принесла сильную пацифистскую полосу в культуру битов, избрание членов Сената, которые настаивали на галактическом разоружении. В то время они пытались сохранить нейтралитет во время сепаратистского кризиса, битов были в конечном счете принудили к поддержке Конфедерации Независимых Систем против Республики, лидером Конфедерации графом Дуку. Войны клонов и восход Галактической Империи сделали битам неловкие условий в остальной части галактики, причем большинство битов предпочитало переждать темные времена в герметичных городах Клак'дора VII. После окончания Войны клонов, биты не сопротивлялсь Империи, а предложили свою техническую экспертизу на службу Имперской военной машины. Биты были в ужасе от империи, однако, были одними из первых видов, подлежащих освобождению Новой Республикой от власти Эриаду в 5 ПБЯ. Биты не выходили полностью из своей изоляции до 8 ПБЯ, но вышли вскоре после того, как напаны были приняты в галактическое общество. Мир битов был оплотом Республики во время кампании Трауна, и продолжает им оставаться, чтобы избежать вторжения юужань-вонгов.
Биты в галактике
Будучи пацифистами после разорения своей родины во время Нозо-Веогарской войны, многие биты работали инженерами, аналитиками данных или в других интеллектуальных профессиях. Другие использовали свой интеллект, природные технические навыки и ловкость, чтобы работать в преступном мире. Многие биты работали в персонале кантин, так как бармены в битском обществе пребывали на положении, соответствующим во многом рангу священника в других культурах. Развед-квартирмейстер для Имперской разведки во времена холодной войны были биты, размещенные на имперском флоте. В то же время, Унау Ахаро был битом рыцарем-джедаем во время эскалации войны между Республикой и Империей Ситов. Слух битов, таких как «Фигрин Д'ан и „Тональные узлы“, группа в кантине Мос Айсли около 0 ДБЯ, позволял им быть прекрасными музыкантами.
Биты имели давнюю традицию посылать своих чувствительных к Силе членов присоединиться в орден джедаев, таких как, джедай Aхаро во время холодной войны, Ф'тон служил мастером-джедаем во время Войн клонов и джедаем генералом в Великой Армии Республики. Многие другие биты служили ордену джедаев в качестве консулов на протяжении многих лет: некоторые из них, по слухам, выжили после Великого истребления джедаев, скрывая на своей родине.
Не все чувствительные к силе биты, однако, служили джедами. Руджесс Ном был принят в качестве члена Ордена ситов и в конце концов назвался Дарт Тенебрус. В 67 ДБЯ, в то время как Тенебрус и его ученик Дарт Плэгас были на планете Бал'демник, Плэгас убил бита, заявив, что он планировал свергнуть Правило двух, установить собственный порядок, что бы остаться на тысячу лет во главе его.
За кулисами
Биты были первоначально называны „Сикму“, что является фонетической анаграммой английского слова „music“ — музыка. Костюмы битов видели в Новой надежде были сделаны Дугом Бесвиком.]]></text>
</doc>
