<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%B8%D1%82%D0%B2%D0%B0_%D0%BF%D1%80%D0%B8_%D0%9A%D0%BE%D1%82%D0%BB%D0%B8%D1%81%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Битва при Котлисе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Битвы Галактической гражданской войны]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Битва при Котлисе (англ. Battle of Kothlis) — сражение Галактической гражданской войны, произошедшее в 3 ПБЯ между силами Альянса повстанцев и Галактической Империи. После того, как повстанцы захватили зашифрованные чертежи сверхсекретного имперского проекта «Звезда Смерти II», они переправили содержавший их суперкомпьютер на Котлис, мир сочувствовавших Альянсу ботанов, где последние приступили к дешифровке данных. Однако вскоре шпионский центр ботанов был атакован группой охотников за головами, чьей целью, однако, являлся захват джедая Люка Скайуокера. Хотя охотники не без потерь достигли своей цели и попутно умертвили нескольких ботанов, дешифровальщики сумели сохранить похищенные данные, переместив их на находившийся вблизи Котлиса корвет «Лезвие».
Поскольку получение повстанцами чертежей являлось уловкой, организованной Императором Палпатином и главой «Чёрного солнца» принцем Ксизором, перед имперцами встала необходимость сымитировать имперскую атаку на Котлис и подтвердить тем самым ценность «похищенных» планов. Лорд-ситх Дарт Вейдер лично возглавил сражение, однако он, будучи заказчиком захвата Скайуокера, был в первую очередь заинтересован в поимке джедая. Тем не менее, Люк смог не только выбраться из плена, но и покинуть систему. Имперский флот атаковал космическую станцию, где располагалось «Лезвие», но корвет повстанцев успел покинуть ангар. Перехват «Лезвия» при поддержке имперских истребителей и канонерок удалось осуществить двум звёздным разрушителям, один из которых — «Мотиватор» — вернул утраченные чертежи проекта. Однако «Разбойная эскадрилья» Альянса под командованием Веджа Антиллеса сумела обезвредить «Мотиватор» и даже обрушить его на поверхность Котлиса, после чего сражение перешло в наземную фазу. Спецподразделение Повстанцев Крикса Мадины, невзирая на упорное сопротивление выживших имперцев, проникло на борт разрушителя и вновь присвоило ценные планы.
С расшифровкой чертежей повстанцы выяснили, о каком проекте велась речь — о супероружии «Звезда Смерти II»; эта информация была предоставлена главе Альянса Мон Мотме. Спустя полгода полученная информация сыграла огромную роль в переломном для войны сражении возле луны Эндора. Между тем, Дарт Вейдер выяснил на Котлисе важное для себя обстоятельство: принц Ксизор жаждал гибели Люка Скайуокера, что чуть позже позволило ситху избавиться от главы «Чёрного солнца», своего смертельного врага.
Предыстория
В разгар кровопролитного галактического конфликта Альянс повстанцев получил сведения о том, что Галактическая Империя проводит в жизнь новый секретный военный проект. Хотя повстанцы не знали до конца, что из себя представлял проект, ходили слухи о станции-супероружии «Звезда Смерти II», строившейся взамен уничтоженной четырьмя годами ранее. Информацию об этом передал принц Ксизор, третье лицо в Империи и глава преступной организации «Чёрное солнце», который намеревался таким образом заслужить доверие Альянса. Однако, принимая во внимание могущество Императора Палпатина и его ученика Дарта Вейдера], Ксизор сам предложил Палпатину сообщить повстанцам точное местоположение планов «Звезды Смерти».
После того, как Император согласился с задуманным, агент «Чёрного солнца» предоставил нужные сведения ботанской шпионской сети, работавшей на Альянс. Результатом стал штурм грузового корабля «Супроза», работавшего под крылом «Чёрного солнца» и перевозившего чертежи проекта. Эскадрилья постанцев под командованием Люка Скайуокера и ботанского разведчика Кота Мелана атаковала корабль и не без потерь захватила суперкомпьютер с чертежами проекта.
Дарт Вейдер к тому времени распространил среди охотников головами заказ за своего сына Люка, которого лорд-ситх намеревался захватить живым и переманить на Тёмную сторону Силы. Однако принц Ксизор, втайне ненавидевший Вейдера, в свою очередь, назначил награду за смерть Скайуокера. Между тем, ботаны, столкнувшись со сложностями в дешифровке содержимого суперкомпьютера, приняли решение переместить добычу на свою колонию Котлис, где располагалась лучшая бригада технических специалистов; для этих целей также привлекли корвет «Тимот-4», чьё спецоборудование могло бы извлечь и расшифровать полученные данные. Примечательно, что к переводу планов на Котлис имел отношение и сам Император, который учёл возражения Вейдера касательно опасных интриг Ксизора и решил подстраховаться через собственных агентов влияния.
Битва
Рейд в убежище ботанов
Группа охотников за головами, возглавляемых женщиной-барабелкой по имени Скатул, сумела выйти на след Скайуокера, который вместе с Меланом прилетели на Котлис, в конспиративный центр в городе Таль'кара. В тот момент, когда техники-ботаны вели дешифрование данных суперкомпьютера, охотники к удивлению обитателей убежища ворвались туда, подорвав дверь и открыв огонь из бластеров.
Люк, активировав световой меч, отразил первые залпы, однако несколько невооружённых техников всё же были убиты, как, впрочем и часть охотников. Кот Мелан, решив, что нападавшие явились за компьютером, приказал одному из подчинённых вынести устройство через потайной выход, после чего руководитель ячейки и остальные ботаны быстро вооружились и попытались оказать сопротивление. Однако в ходе ожесточённой схватки Мелан был смертельно ранен, призвав перед смертью Люка как можно скорее покинуть убежище, но тот отказался. Умирая, шпион поблагодарил джедая за его самоотверженность. Охотники Скатул в количестве полутора десятка окружили Скайуокера, и когда Люк узнал, что напавшие пришли именно за ним, он решил сдаться.
Пленив и разоружив Скайуокера, Скатул рассказала джедаю о двух наградах, а позже сообщила о намерении устроить своеобразный аукцион среди заказчиков, по итогам которого будет решена участь заключённого. Пока Люк размышлял над побегом, о его местонахождении узнали и Вейдер, и Император. Хотя Вейдер и не желал покидать столицу Империи Корусант, опасаясь козней Ксизора, Палпатин, который также имел виды на Скайуокера, приказал своему ученику отправиться на Котлис. Кроме поимки юного джедая, Император преследовал и иную цель — изобразить попытку вернуть чертежы «Звезды Смерти», что должно было убедить повстанцев в подлинности данных и тем самым помешать выяснить истинные мотивы Палпатина и Ксизора. Кроме того, Галактический Император пожелал проучить ботанскую колонию за её пособничество Повстанцам. Вейдеру ничего не оставалось, как возглавить боевое соединение Имперского флота и лично вылететь в систему Котлис на борту своего звёздного суперразрушителя «Палач».
К моменту прибытия сил Империи к Котлису Люк уже успешно освободил себя, использовав Силу и добравшись до своего светового меча, после чего покинул место заключения и при помощи друга-игрока Лэндо Калриссиана добрался до «Тысячелетнего сокола» и покинул планету. Ботанские же шпионы, используя шаттл «Гордость Фей'лиа», переправили спасённый суперкомпьютер за пределы планеты, к орбитальной станции «Котлис II», использовавшуюся Альянсом повстанцев в качестве тайной базы.
Атака на «Котлис II»
В результате допроса взятых в плен ботанов имперцы узнали, что вскоре после захвата «Супроза» также была перегнана на «Котлис II», где получила техническое обслуживание. Имперский флот получил приказ захватить станцию, уничтожить большую часть оборонительных ботанских сил и вернуть имперскую собственность. В свою очередь, Альянс был предупреждён о предстоящей атаке, о которой сообщил офицер-перебежчик Залетта. Для отражения имперских сил к станции была направлен крейсера «Свобода» с эскадрильей истребителей на борту.
Первым к Котлису прибыл звёздный разрушитель «Гарретт». Приблизившись к станции, он выпустил атакующие истребители. Пять СИД-истребителей и два ракетных бота уничтожили свыше трёх четвертей ботанских звездолётов охранения — R-41 «Звёздный охотник», «X-wing» и «A-wing» — а затем и подоспевшие на помощь истребители Альянса, отразив вражескую атаку на «Гарретт». Между тем, через своих доверенных лиц Император Палпатин сообщил о пристыкованном к станции ботанском корвете «Тимот-4», которому было необходимо позволить покинуть битву. По приказу Дарта Вейдера имперский пилот Маарек Стил провёл инспекцию корвета «Тимот-4», после чего позволил ему уйти к точке встречи с крейсером «Независимость»; предполагалось, что корвет несёт в себе чертежи «Звезды Смерти». Затем ракетные катера и штурмовые канонерки группы «Ню» обстреляли станцию и вывели её из строя.
После падения дефлекторных щитов станции штурмовой транспорт «Омега-1» пристыковался к её посадочной платформе и высадил десант, который вскоре захватил «Котлис II». Командование пришло к решению, что похищенная информация или оборудование могла быть снята с «Супрозы» и спрятана где-то на станции. Часть выживших членов экипажа «Котлиса II» захватили в плен и перевезли на «Гарретт». В ходе обыска станции было установлено, что ботаны действительно предприняли попытку дешифровать данные, касавшиеся станции «Звезда Смерти II», и передать их Альянсу. Это в сочетании с наличием на корвете «Тимот-4» мощных специализированных компьютеров дало Императору основание обвинить ботанов в нелояльности.
Тем не менее, сам носитель секретной информации, снятый с «Супрозы», найден не был; предполагается, что после этого «Гарретт» оставил станцию в покое. Однако повстанцы переместили суперкомпьютер на борт корвета «Лезвие», а для прикрытия его отхода флот Альянса стянул в район битвы оборонительную платформу «Часовой», каламарианский крейсер, три транспортника GR-75 и значительное число истребителей с крейсера «Свобода».
Выйдя из гиперпространства, «Палач» Вейдера и сопровождавший его звёздный разрушитель «Мститель» немедленно открыли массированный турболазерный огонь по «Часовому» и направили к «Котлису II» несколько штурмовых шаттлов. Последние, впрочем, вместе с изрядной долей бомбардировщиков и перехватчиков были успешно уничтожены повстанческими истребителями. Хотя повторный десант Империи высадить не удалось, оборонительная платформа Альянса была серьёзно повреждена. «Лезвие» тем временем, защищаемое силами «Свободы», покинуло обречённую станцию, однако до крейсера «Независимость» добраться ему было не суждено: «Мститель» прочно сел на хвост вражескому корвету. Вскоре после отхода «Лезвия» имперские корабли уничтожили «Котлис II».
Преследование Скайуокера
Пока бушевало космическое сражение, Дарт Вейдер и сотня штурмовиков высадились на Котлис, где в убежище наёмников застали следы битвы. Допросив выживших охотников за головами, Вейдер узнал детали побега Скайуокера, после чего вернулся на «Палач». Люк и Лэндо успели сбежать на «Тысячелетнем соколе» и ввиду неполадок гипердвигателя укрылись в астероидном поясе, однако следовавший чутью Силы Дарт Вейдер обнаружил их там и приказал выпустить три десятка СИД-истребителей. Тем не менее, беглецы успели справиться с неполадками и, покинув астероиды, прыгнули в гиперпространство, к разочарованию Вейдера.
После неудавшейся попытки захвата беглецов Дарт Вейдер развернул «Палач», чтобы провести бомбардировку некой тайной базы повстанцев на одной из лун Котлиса. Затем лорд-ситх как можно скорее покинул систему, поскольку не желал оставлять Императора на той же планете, где был Ксизор.
Рандеву с «Лезвием»
Хотя Император планировал лишь изобразить попытку возврата украденных чертежей, обе участвовавшие в битве стороны дрались ожесточённо и уступать друг другу не собирались. Ввиду важности данных адмирал Альянса Акбар лично присутствовал на борту «Независимости», но попавшее в засаду «Мстителя» повстанческое «Лезвие» было подбито имперскими канонерками. Первым на помощь прибыл тяжёлый крейсер «Меркурий». По некоторым сведениям, экипаж «Лезвия» выпустил спасательную капсулу, на борту которой разместил разведданные и одинокого повстанца; преодолев расстояние до «Меркурия», планы «Звезды Смерти» затем очутились у «Независимости», после чего последний вместе с «Меркурием» покинул битву, поскольку они не могли тягаться с «Мстителем». Однако на самом деле данные всё же оказались в распоряжении Империи, а именно — у десантной группы появившегося разрушителя «Мотиватора», заменившего «Мститель» в качестве абордажного судна: «Лезвие» переместилось в ангарный док этого разрушителя.
Некоторое время спустя близ Котлиса своевременно появился новый крупный повстанческий звездолёт, фрегат «Искупление». Поскольку командование Альянса приказало любой ценой вернуть утраченные данные, в сражение вступила эскадрилья «Проныр», считавшаяся лучшей во флоте и возглавлявшаяся знаменитым асом, коммандером Веджем Антиллесом. Пока одни «Проныры» отбивались от СИД-истребителей, другие сосредоточились на генераторах дефлекторного щита «Мотиватора», а их командир успел вывести из строя имперский шаттл, собиравшийся войти в ангар разрушителя. Когда «Мотиватор» принялся обстреливать вражеский фрегат, Антиллес приказал защитить «Искупление», что было осуществлено уничтожением ионных пушек «Мотиватора», его дефлекторных щитов и повреждением реактора. Покинуть поле боя «Мотиватору» пилоты-повстанцы также не позволили — огнём своего «B-wing» Ведж Антиллес лично разнёс командную рубку разрушителя за мгновения до того, как тот был готов совершить прыжок в гиперпространство.
Подбитый «Мотиватор» был захвачен притяжением Котлиса и начал медленно падать на его поверхность. Поскольку «Лезвие» всё ещё находилось на борту разрушителя, Повстанцы были вынуждены прекратить его обстрел. Последовавший за «Мотиватором» транспортник GR-75 нёс на борту несколько единиц техники и спецподразделение коммандос под руководством самого Крикса Мадина, который совмещал в Альянсе посты главу разведки и командующего силами спецназа. Коммандер Антиллес же сменил «B-wing» на «крестокрыл», более подходивший под предстоявшие задачи, и в сопровождении двух подчинённых-«Проныр» сопроводил транспортник до котлисских океанских островов, на одном из которых потерпел крушение «Мотиватор». По пути повстанцы успешно отбились от нескольких эскадрилий TIE-истребителей и перехватчиков.
Отмщение на Котлисе
Понимая, что сражение ещё не окончено, выжившие с «Мотиватора» организовали оборону вокруг пылавшего разрушителя, чем немало удивили повстанцев. Обнаружив, что реакторное ядро разрушителя достигло критической отметки, Мадина не стал рисковать и дал команду сесть на пляже соседнего острова.
Пока корабль Альянса высаживал наземные силы и разворачивал технику, имперцы смогли запустить на «Мотиваторе» большое число шагоходов AT-AT и AT-PT, чьи водители прорвали корпус звёздного разрушителя, вывели свои машины наружу, а затем повели их по мелководью в атаку на транспорт противника. Тогда «Проныры», пересев на аэроспидеры T-47 и используя гарпунные тросы, сосредоточились на имперских шагоходах, расчищая дорогу для коммандос Мадины; также пилоты Веджа вывели из строя активные турболазеры «Мотиватора». Спецназовцы пересекли побережье до разрушителя и вступили в бой с имперцами, которые из последних сил защищались при помощи автономных бластерных пушек.
После того, как «Проныры» пересели с истребителей на бомбардировщики, число оставшихся шагоходов Империи началось сокращаться ещё более стремительно. Вскоре объединёнными усилиями пехоты и воздушной поддержки практически всё сопротивление имперцев было смято. Когда в воду рухнул последний уничтоженный шагоход, коммандос вплотную подступили к «Мотиватору», руководствуясь наблюдениями пилотов эскадрильи, а затем Мадин сообщил командиру «Проныр» о найденном слабом месте в корпусе полуразрушенного корабля. Используя бомбы, пилоты обеспечили солдатам доступ внутрь, где коммандос поспешили к ангару, обнаружили там «Лезвие» и добыли едва не потерянные данные. В то время как Ведж и его пилоты выбрали своей целью добить уцелевшие TIE-истребители, транспортник Альянса подлетел к «Мотиватору», чтобы погрузить на борт выживших спецназовцев вместе с Мадиной, а затем бойцы Альянса покинули Котлис с чувством свершившегося возмездия.
Последствия
Команда Крикса Мадины провела окончательное дешифрование хранившейся в суперкомпьютере информации. В сочетании с данными, полученные другим разведчиком, Альянс получил подтверждение того, что Император строит новую «Звезду Смерти». Поскольку глава Альянса Мон Мотма вознамерилась любой ценой не дать Империи заполучить супероружие, командование повстанцев приказало флоту рассредоточиться и добыть больше сведений. Вместе с тем сразу после Котлиса началась подготовка к рейду против «Звезды Смерти»: повстанцы провели ряд сражений, начиная с попытки обеспечить себя ресурсами и заканчивая похищением имперского шаттла.
Дарт Вейдер, который узнал от охотников, что Ксизор желает смерти Люка Скайуокера, предупредил главаря «Чёрного солнца» о последствиях. Тем не менее, из-за роковых событий на Корусанте Ксизор воспротивился приказу и решил во что бы то ни стало убить Скайуокера, ошибочно посчитав, будто Вейдер никогда не предпримет решительных ответных действий. Однако лорд-ситх, временно оставленный на Корусанте за главного, вскоре присоединился к битве, развернувшейся над планетой, и уничтожил Ксизора, хотя повстанцы вместе с Люком успели уйти. В целом Император был доволен действиями своего ученика, с которым вскоре поделился планом относительно ловушки на руководителей Альянса.
Первые лица Империи пожелали убедиться в том, что Альянс заглотнул наживку; кроме того, планировалось ослабить мощь флота Альянса и в то же время сохранить на необходимом уровне — необходимом для успешного срабатывания западни. Так как имперский пилот Маарек Стил знал об истинных намерениях Палпатина, именно ему выпала честь провести несколько атак на повстанческие корабли. В ходе захвата одного из таких стало ясно: Альянс готовит штурм «Звезды Смерти II». Чуть позже Стил уничтожил ботанский шаттл, нёсший специалистов, готовых выразить свои сомнения относительно полученных чертежей.
Скончавшийся руководитель ботанской сети Кот Мелан был похоронен на Ботавуи, для чего некоторым пилотам крейсера «Свобода» позволили временно покинуть борт, чтобы поприсутствовать на погребении. Мон Мотма отметила героизм погибших ботанов, принесших жертву ради добычи чертежей «Звезды Смерти». Однако едва ли не презрение по поводу этого факта, слишком часто упоминаемого ботанскими высокопоставленными лицами, выражали пилоты-«Проныры», внёсшие собственный вклад.
Через полгода после Котлиса повстанцы совершили дерзкую атаку на станцию «Звезда Смерти II», строившуюся у луны Эндора. Хотя работоспособность станции оказалась полной неожиданностью, окружавший её щит был снят, после чего Ведж Антиллес и Лэндо Калриссиан, используя «крестокрыл» и «Тысячелетний сокол» соответственно, проникли внутрь и поразили реактор супероружия. Хотя ловушка Императора Палпатина практически сработала, сам он был убит руками Вейдера, который стараниями Люка Скайуокера избрал возвращение к свету. С уничтожением супероружия, а также со смертями Вейдера и главы Империи Альянс повстанцев одержал сокрушительную победу.
За кулисами
Битва при Котлисе впервые появилась в дополнительном сценарии Enemies of the Empire к видеоигре Star Wars: TIE Fighter, выпущенном в 1995 году в составе издания Star Wars: TIE Fighter Collector's CD-ROM. В ходе миссии Strike on Kothlis в составе кампании Tour of Duty XII: Prelude to Endor имперские силы захватывают станцию «Котлис II». В игре станция «Котлис II» была захвачена, а её экипаж попал в плен; в Star Wars: X-Wing Alliance (1999) в миссии Abandon Rebel Base at Kothlis (Битва 4: The Bothan Connection) Повстанцы эвакуировалась со станции под прикрытием истребителей. Для объяснения этого в данной статье говорится о повторном захвате станции после ухода «Гарретта» с пленённым ботанским экипажем.
Сражение за шпионский центр ботанов на Котлисе, в котором участвовал Люк Скайуокер, описано в произведениях мультимедийного проекта «Звёздные войны: Тени Империи».
В игре X-Wing Alliance в миссии «Protect Imperial Computer» «Лезвие» на пути к крейсеру «Свобода» захватывает притягивающим лучом разрушитель «Мститель», однако корвет успевает выпустить спасательную капсулу с компьютером на борту, которую перехватывает пришедший на помощь дредноут «Меркурий», который и доставляет компьютер на «Независимость», а затем вся группа под прикрытием истребителей избегает уничтожения суперразрушителем «Палач» и уходит в гиперпространство. Однако в игре Star Wars: Rogue Squadron II: Rogue Leader (2001) в миссии «Razor Rendezvous» корвет захватывается разрушителем «Мотиватор», и компьютер был переправлен на его борт. В данной статье описан объединены оба варианта событий, с упором на более поздние источники, согласно которым захват «Лезвия» произвёл «Мотиватор», после чего спецназ Альянса производит наземную операцию по возвращению компьютера, показанную в миссии «Vengeance of Kothlis» игры Rogue Squadron II: Rogue Leader, а также на иллюстрациях книги Star Wars Art: Visions (2010).
В самом конце «космической» миссии игры X-Wing Alliance игрок может остановить «Мотиватор», врезавшись на своём истребителе в его мостик; при этом возможно получение золотой медали, так как для этого допускается потерять одну жизнь. Поскольку, согласно каноничному развитию событий, Ведж Антиллес, за которого играет игрок, переживает битву, данный ход следует относить к игровой механике. То же самое относится к тому случаю, если игрок уничтожает звёздный разрушитель до того, как он успеет втянуть «Лезвие» в свой ангар: в этом случае в завершающем миссию ролике корвет показал парящим в космосе. Каноничное же развитие событий — падение «Лезвия» на Котлис, внутри ангара «Мотиватора».]]></text>
</doc>
