<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%B8%D1%82%D0%B2%D0%B0_%D0%BF%D1%80%D0%B8_%D0%91%D0%B8%D0%BB%D0%B1%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B4%D0%B6%D0%B8_(%D0%93%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Битва при Билбринджи (Галактическая гражданская война)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полузащищённые статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Избранные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Битвы Кампании Трауна]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Битвы с участием Разбойной эскадрильи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Битва при Билбринджи произошла в 9 ПБЯ между имперскими войсками под командованием гранд-адмирала Трауна и объединёнными силами Новой Республики и Альянса контрабандистов. Битва велась у имперских верфей по той единственной причине, что Новой Республике и Альянсу контрабандистов было необходимо захватить кристаллическую гравитационную ловушку (КГЛ), устройство, которое позволило бы Новой Республике раскрыть местонахождение невидимых астероидов, которые Траун поставил на орбите вокруг Корусанта.
Непревзойдённый стратег Траун точно предсказал нападение флота Новой Республики на Билбринджи. Но предательский удар в спину оборвал его жизнь, что привело к победе Новой Республики.
Предыстория
В 9 ПБЯ, через пять лет после битвы при Эндоре, гранд-адмирал Траун начал свою блистательную кампанию против Новой Республики. Сначала он смог найти скрытую ото всех сокровищницу Императора Палпатина на планете Вейланд, а там обнаружить примерно 20 000 клонирующих цилиндров Спаарти. С клонирующими цилиндрами Траун мог быстро производить военных, необходимых для крупной кампании против Новой Республики. Позже он смог найти и захватить легендарный флот «Катана», считавшийся долгие годы потерянным.
С этими силами он начал полномасштабное наступление против бывшего Альянса повстанцев. Траун начал сложную атаку против хорошо укреплённой столицы Новой Республики: вместо битвы, которая принесла бы ему только огромные потери или даже отступление, он, продемонстрировав свой тактический гений, провёл стремительную атаку, использовав технологию невидимости. Оснастив этими устройствами двадцать два астероида, звёздные разрушители Трауна переместили их к Корусанту. Трауну удалось вывести астероиды на низкую орбиту планеты (при этом инсценировав, что астероидов было около 300), после чего отступил в гиперпространство. Вокруг столичной планеты образовался невидимый и крайне опасный астероидный пояс. Теперь Новая Республика не могла отключить планетарный щит вокруг Корусанта, так как какой-нибудь астероид мог упасть на густонаселенную поверхность планеты. Кроме того, корабли тоже не могли приближаться к планете, опасаясь столкновения. Пока Новой Республике не удалось изыскать способ распознавать и уничтожать невидимые препятствия, Корусант находился в беспросветной блокаде. Таким образом, Траун вывел Корусант из войны, не затратив на это серьёзных усилий.
Для обнаружения астероидов Новой Республике требовалась кристаллическая гравитационная ловушка (КГЛ), которая изначально была предназначена для обнаружения на расстоянии в тысячи километров кораблей, на которых была установлена система, позволяющая им казаться невидимыми для сенсоров. Проблема была в том, что у республиканцев не было своей КГЛ. Однако три устройства находились в имперском пространстве, поэтому Новой Республике было необходимо выкрасть одну из имперских КГЛ.
В то же время удар в сердце Республики имел большое моральное значение. Он показал, что ни одно место не было безопасным от Империи, и ничто не могло это изменить: ни пустые обещания Корусанта, ни чрезмерно растянутый флот обороны Новой Республики. Ранее нейтральные системы и сектора приняли имперское подданство, в то время как ряд систем и секторов Новой Республики пал перед Трауном или принял его правление. Благодаря этому, за короткий срок в начале кампании подконтрольное Трауну пространство увеличилось вдвое. Имперские силы на Новых территориях ожидали приказы ещё дальше углубиться в Центральные Миры, в то время как анклавные планеты-крепости подготавливали свои силы, чтобы присоединиться к его флотам вторжения. Постэндорские события повернулись вспять. Республика стремительно теряла своё преимущество в ресурсах и численности.
В это время Верховный главнокомандующий сил обороны Новой Республики Акбар был не на Корусанте, а на Кетарисе, который оборонял от имперцев (впрочем, безуспешно). Он знал, что Новая Республика отчаянно нуждается в победе, которая развенчала бы миф о непобедимости Трауна и доказала бы напуганным гражданам, что в распоряжении гранд-адмирала не было никакого супероружия, а только обманом скрытые суда и астероиды. Акбар решил сосредоточиться на Билбринджи, ключевой имперской верфи, которая обладала одной из кристаллических гравитационных ловушек.
Новая Республика в надежде отвлечь силы Трауна от Билбринджи хотела представить всё так, будто она нападёт на Тангрен, который был менее защищён и где находилась база Убиктората — командования Имперской разведки высшего уровня. Акбар привлёк ресурсы двух секторальных флотов, в том числе силы, оборонявшие потерянные планеты, такие как Генерис и Кват-Кристак. Все доступные корабли и войска должны были участвовать в операции против Билбринджи, и из-за этого слишком много областей осталось без защиты. Общее руководство операцией было возложено на Акбара и Крикса Мадина. А полковник Брен Дерлин должен был создавать иллюзию присутствия республиканцев у Тангрена. Но командование отмело возможность того, что Траун всё это предвидит, хотя этот вопрос волновал рядовых, очень опасавшихся такой перспективы: по сути, республиканское командование понадеялось на удачу. Траун достиг победы — правда, пока только психологической.
Операция на Билбринджи началась на следующий день после брифинга, проведённого с офицерами Новой Республики Акбаром и Мадиной: грузовые корабли стали сосредотачиваться на границах системы Тангрен и постепенно увеличивать своё число за счёт крейсеров, истребителей, кораблей поддержки. Это сразу привлекло внимание Трауна, хотя его протеже, капитан Гилад Пеллеон, не верил, что республиканцы бросят силы, чтобы заполучить КГЛ. Впрочем, хотя разведка давала 94% вероятности, что нападут именно на Тангрен, гранд-адмирал стал чувствовать какой-то подвох. По его мнению, республиканцы действовали чересчур открыто, обычно цель противника было сложнее предсказать. Из этого Траун понял, что его пытаются убедить в том, что их цель — Тангрен. Следовательно, цель иная — там, куда имперцы меньше всего ожидали удара: Билбринджи.
Пеллеон отнёсся скептически к предположению своего командира, несмотря на полную уверенность гранд-адмирала. Траун приказал не повышать активность разведки, так она могла лишь вспугнуть противника, считающего, что им удалось обвести гранд-адмирала вокруг пальца. Таким образом он, по сути, убеждал республиканцев в том, что все идёт по их плану.
Также, независимо от республиканцев, на КГЛ нацелился Альянс контрабандистов, который вознамерился продать её Новой Республике. Контрабандисты, зная об операции на Тангрене, решили нацелиться на Билбринджи, поскольку считали, что Траун оставит там минимальные силы, чтобы сосредоточить свой флот у Тангрена для отражения атаки Республики. Впрочем, для верности глава Альянса контрабандистов, Тэлон Каррде, послал своих людей, чтобы выудить более точную информацию. Офицеры Новой Республики, думая, что говорят с имперскими шпионами, косвенно подтвердили об операции у Танрена и также косвенно указали время начала операции. В итоге за несколько часов до операции флот контрабандистов вышел из гиперпространства у Билбринджи.
Пеллеон до последнего не верил в удар по Билбринджи. Он доказывал Трауну, что в течение следующих двух часов силы повстанцев нападут на почти не охраняемый Тангрен. Чисс отмёл все его доводы, сказав, что силы врага уже выведены из секторов 40-70 часов назад, и имперским шпионам оставили небольшое количество персонала в надлежащей форме и знаках различия, а основные силы как раз были на пути к Билбринджи. Пеллеон боялся, что такая ошибка нанесёт серьёзный удар по военной машине Империи. Но Траун всё равно приказал выступать к Билбринджи. Время набегов и трюков прошло — победа в решающем сражении похоронила бы усилия Новой Республики и разрушила бы их уже шаткий моральный дух.
Битва
Начало
Корабли контрабандистов под руководством помощника Каррде Авеса и Маззика вышли из гиперпространства, а дальше по поддельным идентификаторам двинулись к комплексу верфей. В этот момент из гиперпрыжка прибыла армада Трауна, он собрал в кулак впечатляющие силы, которые включали приблизительно две дюжины звёздных разрушителей типа «Имперский», восемь крейсеров-заградителей, тридцать «Дредноутов» «Катаны», многочисленные крейсера типа «Удар» и типа «Каракка» и бесчисленные истребители серии TIE, включая знаменитую 181-ую имперскую истребительную группу.
Контрабандисты, увидев Имперский флот и оказавшись посреди сил Трауна, запаниковали, но Авес увидел, что имперцы собираются в построение, не направленное против контрабандистов. Впереди в форме чаши стояли звёздные разрушители и прочие корабли, а позади них — заградители, чтобы не оставить повстанцам места для маневра, расстрелять их из турболазеров и заставить беспорядочно отступить. Но Альянс контрабандистов понял, что Траун ждал республиканцев, а следовательно, их планы были ошибочны, ибо сам Траун был здесь, что исключало любую ошибку имперцев. Поэтому они решили, воспользовавшись суматохой боя, всё-таки украсть КГЛ.
Траун с помощью нескольких своих заградителей выдернул силы Новой Республики из гиперпространства далеко от верфей, поставив их перед готовым к бою Имперским флотом и развернув дополнительные заградители, чтобы воспрепятствовать бегству республиканцев. У Акбара было одиннадцать крейсеров Мон-Каламари, два ударных фрегата, звёздный разрушитель «Свобода», различные корабли сопровождения и эскадрильи звёздных истребителей «X-wing», включая Разбойную эскадрилью, бомбардировщиков «Y-wing», перехватчиков «A-wing» и истребителей «B-wing». И все они вошли в систему в стандартном коническом построении, что позволяло им максимизировать огневую мощь.
Флотилия Акбара изо всех сил пыталась перестроиться под убийственным огнём. Истребители кинулись по приказу Акбара организовать заслон, а все остальные — сомкнуть строй. Мон-каламари понял, что ещё раз попал в ловушку. И имперцы, и республиканцы вновь стали свидетелями гения Трауна: вопреки всем донесениям разведки и данным гранд-адмирал в очередной раз оказался прав. Для офицеров вооружённых сил Новой Республики это стало сильным ударом, впрочем они достаточно быстро от него отправились. Тем временем капитан Пеллеон предложил не уничтожать всех, а позволить одному кораблю вернуться на Корусант и рассказать, как их обхитрили. Траун добавил, что те скорее решат, что их предали, а потому решил для усиления эффекта выбрать крейсер адмирала Акбара, который с трудом выпутался из обвинений в некомпетентности и измене после битвы при Слуис-Ване: последующие неизбежные обвинения в некомпетентности окончательно погубили бы карьеру Акбара.
Ход конём
Ситуация складывалась против республиканцев: адмирал Акбар всё ещё удерживал крейсера в плотном строю, но на периферии имперцы трепали вспомогательные корабли, в любую минуту сражение грозило превратиться в массовую бойню. В любом случае эскадрильи истребителей оказывались брошенными на произвол судьбы. Поэтому Ведж Антиллес, командир Разбойной эскадрильи, посчитал, что имперцы не могут одновременно эффективно проводить атаку и защищать верфи, а потому решил ударить по платформам «Голан II», которые вдалеке обороняли судостроительные доки.
В это время с ним связался Авес, которому Антиллес сообщил о времени начала атаки республиканцев и рассказал о том, что сейчас они собираются захватить КГЛ, а затем покинуть имперские верфи. Вместе они решили скоординировать силы, в результате чего каждый получал выгоду. Согласно новому плану, контрабандисты ударяли в тыл платформам «Голан», которые не выдержали бы быстрой атаки, и за счёт этого республиканцы смогли бы пробиться к верфям. Врагу в таком случае пришлось бы оттянуть туда ряд своих кораблей. Контрабандисты же получали прикрытие из республиканских кораблей.
После удара контрабандистов по «Голанам» крейсеры Новой Республики получили крайне нужный перерыв, но к тому времени силы Акбара находились в беспорядочном построении. Разбойная эскадрилья устремилась к космическим станциям и произвела по ним залп протонными торпедами, направленными в одну точку, что позволило отключить дефлекторный щит. После этого в атаку пошли два ударных фрегата, поливая массированным турболазерным огнём станцию. Защитники сначала тщетно пытались попасть по истребителям, потом переключились на фрегаты, однако, хотя большие корабли представляли собой более легкие мишени, их щиты уверенно выдерживали удар, тогда как у станции такой защиты уже не было. Когда участь станции была решена, истребители Новой Республики прорвались непосредственно на территорию верфей.
Неожиданная развязка
Однако даже несмотря на успехи республиканцев и контрабандистов, победа Империи казалась делом времени. Сначала войска Трауна разгромили бы крупные корабли противника, а затем добили бы истребители. Хотя Пеллеон был встревожен ситуацией, гранд-адмирал напомнил ему, что сражение было далеко от окончания, а разбить их будет не так-то просто. Именно в этот момент пришло срочное сообщение с Вейланда, где располагалась клонирующая фабрика Трауна. В нём сообщалось, что на имперский гарнизон на планете напали повстанцы вместе с группой ногри — диверсантов, которые служили Империи и которых кабально подчинил Палпатин. В этот момент Рукх, телохранитель-ногри гранд-адмирала, ненадолго вывел из строя капитана Пеллеона, сжав ему горло, а моментом позже нанёс удар ножом в грудь Трауна, убив его. Пока кровавое пятно расползалось по белоснежной форме гранд-адмирала, он успел сказать о собственном убийстве: «Зато... Как артистично...». Пеллеон успел поднять тревогу, но для чисса всё уже было кончено.
Капитан Пеллеон некоторое время продолжал отдавать приказы флоту, но распространившееся известие о гибели Трауна привело к панике в рядах имперцев. В ответ на поступающие запросы о новых приказах Пеллеон, будучи не в состоянии переломить ситуацию, приказал отступать.
Сразу же после приказа об отходе имперское построение, сжимавшееся вокруг флота повстанцев, начало распадаться. «Штурмовой ястреб» и «Немезида» взяли под контроль вектор выхода из системы. Флагман Трауна, «Химера», развернулся, сразу отбив у противника охоту преследовать флот. Верфи Билбринджи остались в руках Новой Республики.
Значение и последствия
На этой битве закончилась кампания Трауна, а Новая Республика была спасена. Траун мог бы побеждать и дальше даже без своей клонирующей фабрики, но с его смертью кампания завершилась. Гений и харизма Трауна были единственными реальными преимуществами Империи. Без них Империя скоро вновь начала распадаться: только гранд-адмиралу удалось собрать осколки в единое целое.
Клон Императорского гвардейца Гродина Тиерса, бывший главой штурмового подразделения на «Химере», невольно совершил ошибку. Он ждал, что на гранд-адмирала будет совершено нападение во время битвы, но предполагал, что будет предпринята абордажная вылазка, как это сделал Люк Скайуокер, вытаскивая Каррде, поэтому разместил солдат возле лётных палуб и ангаров. После убийства Трауна его подразделение перехватило и убило Рукха. Но в этом было мало утешения для Империи.
После битвы флот Империи отступил к границе Неизведанных Регионов, где Пеллеон оценивал ситуацию. Пеллеон, подавленный смертью Трауна и тем, что, казалось, было концом последней надежды на объединённую Империю, первоначально планировал продолжить сражаться на героическом последнем рубеже обороны на краю Неизведанных Регионов. Он не имел никакого желания управлять военачальниками или поддерживать их, и хотел показать свою преданность идеям Трауна заключительным боем в тени Неизведанных Регионов.
Однако в итоге вдохновлённые Трауном имперские командиры объединились с Имперским Правящим Советом и нанесли удар по незащищённому Корусанту, пока силы Новой Республики увязли во Внешнем Кольце. Но в этой битве не было ни следа элегантности, присущей Трауну. Имперцы пытались просто задавить числом, и это им удалось. Хоть и ненадолго, они получили свою столицу назад, но сразу же начали борьбу друг против друга.
Новая Республика получила в свои руки важнейшие верфи Билбринджи, туда она направила на ремонт захваченный и тяжело повреждённый в ходе Войны за бакту звёздный суперразрушитель «Лусанкия». А за действия Антиллеса в бою Мон Мотма присвоила ему звание генерала.
Хотя Рукх не вышел на связь с династами Хоногра, те поняли по отступлению Имперского флота, что он выполнил свою задачу. Его провозгласили героем Хоногра, а ногри окончательно отошли от Империи и присоединились к Новой Республике. Ногри постарались забыть многолетнюю службу Империи и считали любое её упоминание оскорблением для себя.
В течение многих десятилетий среди галактических историков бушевали споры о том, что случилось бы, если бы Траун выжил. Акбар вплоть до своей смерти настаивал, что его силы оправились от первоначального нападения, и лучшее, что мог сделать Траун — это отступить. Но множество военных историков утверждали, что Акбар стоял на краю краха. Даже его ближайший сподвижник, коммандер Ведж Антиллес, не так радужно смотрел на вещи, а прямо заявлял, что, если бы в разгар битвы Трауна не убил собственный телохранитель, республиканцы бы ни за что не победили. Также не стоило забывать, что у имперцев наготове были резервы в соседних имперских секторах, которые Траун уже был готов вызвать, а Акбару оставалось надеяться лишь на себя.
За кулисами
Битва при Билбринджи впервые появился в романе Тимоти Зана «Последний приказ», изданном в 1993 году и переведённом в России издательствами «Азбука» и «Эксмо» в 1996 и 2004 годах соответственно. Также она появилась в шестом выпуске серии комиксов «Последний приказ», выпущенной в 1997-1998 и переведённой в 2009-2010 годах. О битве с точки зрения пилота Разбойной эскадрильи Коррана Хорна кратко повествует роман Майкла Стэкпола «X-wing: Месть Айсард» из серии «X-wing», изданный в 1999 и переведённый «Эксмо» в 2009.
Также о битве при Билбринджи рассказывалось и дополнялось во многочисленных справочниках, таких как справочник по «Последнему приказу» (перепечатано в справочнике по «Трилогии Трауна»), «Иллюстрированная энциклопедия. Полная история» (перепечатано в «Новой иллюстрированной энциклопедии. Полная история»), «Иллюстрированная энциклопедия военного дела», «Иллюстрированный Атлас».
Согласно 133 выпуску журнала «Star Wars Insider», Битва при Билбринджи входит в число 10 ключевых битв Галактики. Отмечалось, что эта битва была не самой масштабной, но стала одной из самых важных, поскольку в ней Империя снова едва не одержала верх. Траун наголову разбил войска Новой Республики и заманил главные ударные силы адмирала Акбара в ловушку у верфей Билбриджи. Но в итоге имперский флот отступил, а завоеваниям Трауна пришел конец.
Смерть Трауна, изменившая ход битвы, входит в 20 самых запоминающихся моментов Расширенной Вселенной, которые были расписаны в 83 выпуске журнала «Star Wars Insider». Там отмечалось, что Траун был убит на вершине своего успеха. А сама сцена гибели получилась запоминающейся, особенно его последние слова, выражающие восхищение собственным убийством.]]></text>
</doc>
