<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%B8%D1%82%D0%B2%D0%B0_%D0%B7%D0%B0_%D0%9D%D0%B0%D0%B1%D1%83]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Битва за Набу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки о битвах, конфликтах или войнах]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дуэли]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Битвы Вторжения на Набу]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Битва за Набу (англ. Battle of Naboo) — финальное сражение Вторжения на Набу в 32 ДБЯ. Битва на Травянистых равнинах забрала большинство сил Торговой федерации подальше от столицы Набу, Тида, позволив Королевским силам безопасности Набу незаметно войти в город и захватить оставшиеся силы Федерации врасплох. Успешные начальные этапы этой битвы позволили пилотам Набу достичь и запустить свои звёздные истребители N-1 из Ангара Тида, с чего началась битва в космосе Набу. Неудача любой из трех битв, имела бы катастрофические последствия для параллельных сражений. Если бы гунганам не удалась выманить вражеские силы, силы Набу могли и не иметь элемент неожиданности, необходимый, чтобы их пилоты получили доступ к своим истребителям. Если в битве в космосе успешно не уничтожили Корабль управления дроидами, Великая армия гунганов, вероятно, была уничтожена подавляющим числом боевых дроидов. В конечном итоге, если Силы безопасности не смогли захватить Вице-короля Нута Ганрея, то все три сражения были бы ничем, поскольку Торговая федерации вернулась бы с другой армией дроидов. До битвы в Тиде студенты и другие бойцы сопротивление отвлекли группу боевых дроидов, чтобы позволить прислужнице Сабе войти в Королевский дворец Тида.
Королева Набу, Падме Амидала, а вместе с ней два джедая-защитника Квай-Гон Джинн и Оби-Ван Кеноби и ее начальник службы безопасности капитан Панака, возглавили Силы безопасности в Тиде. Они использовали захваченный MTT, чтобы проникнуть в город. Двое джедаев затем использовали захваченный ОВП, чтобы проехать через акведук на скалы рядом с Королевским дворцом. Они спустились с утеса на балкон и обратно, чтобы спасти пять набуанских пилотов, охраняемых различными боевыми дроидоами. Лейтенант Гэвин Сайкс вернулся в Тид после его битвы с армией дроидов и повел диверсионные силы на спидерах. После того, как внутри города, Панака приказал Сайксу уничтожить танк, предупредив вице-короля о присутствии набуанцев. Кеноби помог Аше и Набуанскому сопротивлению, уничтожив счетверённую турболазерную пушку, которая мешала пилотам взлетать. Амидала и ее солдаты смогли войти а Ангар Тида, Кеноби присоединился к ним и помог, заблокировав дверь. Что помешало Федерации отправить подкрепления. Юному Энакину Скайуокеру пришлось укрыться в кабине звёздного истребителя N-1 и запустил истребитель, который он использовал, чтобы уничтожить несколько дройдек, которые прижали набуанских солдат. Автопилот истребителя взял его, чтобы вступить в сражение. После этого, появился таинственный воин. Двое джедаев начал дуэль на световых мечах с ним, в то время как другие солдаты выбрали другой путь во дворец.
Королева Амидала привела Панаку и других на улицы, где они сражались перед входом во дворец. Между тем, студенты также помешали бегству Ганрея в его личном шаттле. Внутри дворца Амидала спасли несколько набуанских охранников из их заточения и взяла белый ключ у Кира, так как дворец был заперт. Амидала прошла с боями через множество боевых дроидов, чтобы получить синие и красные ключи, последний из которых привел в тронный зал. Амидала и Панака были захвачены дройдеками и предстали перед Ганреем. Появление Сабе, изображавшей королеву, позволило дотянуться Амидале до бластеров, скрытых в троне, и захватить вице-короля, чтобы заключить договор, положив конец вторжению.
Двое джедаев и загадочный ситх начали дуэль в ангара, а затем перешли в Комплекс по переработке плазмы, дуэлируя на верхней площадки над огромной пропастью. Кеноби кинули на нижний подиум, и ему прыгнуть вверх, чтобы вернуться на главный подиум, а его учитель и его враг боролись друг против друга в зале. Кеноби был заблокирован энергетическими воротами, когда воин пронзил Джинна. Кеноби продолжил поединок, когда ворота открылись, напав на другого воина. Оби-Ван смог разрезать двухклинковый световой меч пополам, но темный воин смог осилить оборону Кеноби и столкнуть молодого джедая в яму. Он смог совершить прыжок вверх, телекинетически схватить его меч учителя и разрубить таинственного воина, которые упали в пропасть. Кеноби затем подбежал к умирающему учителю, чья последняя просьба была обучить юного Скайуокера пути джедая. К тому времени, Корабль управления дроидами был уничтожен, прекратив вторжение.]]></text>
</doc>
