<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0_E-11]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бластерная винтовка E-11]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Бластерные винтовки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Продукция «Индустрий БласТех»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие Галактической Империи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бластерная винтовка Е-11 — бластерная винтовка, которая изготавливалась на заводах BlasTech во времена Галактической гражданской войны. Это стандартная винтовка имперских штурмовиков. Мощное, легкое и компактное оружие, Е-11 используется в Галактике повсеместно.
Общие характеристики
Базовая модель E-11 имеет 438 мм. в длину (с убранным прикладом) и весит 2,6 кг. Корпус силовой ячейки находится на левой стороне боевого корпуса, выше спускового крючка, придавая E-11 компактный вид (это полезно при стрельбе из положения сидя и из-за баррикад). Плазменного газового картриджа хватает на 500 выстрелов, емкости силовой ячейки так же хватает приблизительно на 500 выстрелов.
Все движущиеся и/или металлические части обработаны антикоррозийным твердым смазочным материалом. В верхней части корпуса находится разъем для быстросъемного оптического прицела. Оптический прицел с двукратным увеличением поставляется вместе с винтовкой. Трехчастный складной приклад расположен слева, под силовой ячейкой.
Мощность настраивается от "оглушающего" режима до смертельных выстрелов. У винтовки также есть режим стрельбы очередью, расширяющий зону поражения и уменьшающий точность.
История
Бластерная винтовка Е-11 была принята на вооружение в качестве стандартного личного оружия имперских штурмовиков благодаря тому, что значительная дальность стрельбы и огромная разрушительная сила, присущие длинноствольным ружьям, были достигнуты в компактном, легком в обращении оружии.
Проект оружия базировался на серии бластерных винтовок, карабинов и пистолетов DC-15, используемых Республиканскими войсками клонов.
Из-за высокого спроса на это оружие BlasTech выдали SoroSuub и Merr-Sonn лицензию на производство Е-11. Продукция всех трёх производителей вперемежку встречалась в имперской армии и на складах Империи.
Винтовка Е-11 изготавливалась как многоцелевая, что породило широкое число вариаций. E-11b способна на более частый огонь, но склонна к перегреву. Была выпущена также карабинная версия этого оружия — E-11 Карабин, а заодно укороченные E-11A и E-11A1, помещавшиеся в пистолетную кобуру. Существовали также съёмные оптические прицелы, способные сделать из E-11 миниатюрную снайперскую винтовку с максимальным увеличением до восьми раз, хотя не столько эффективную, как заводская снайперская E-11s.
В 14 ПБЯ в некоторых силах Осколка Империи E11 была сменена E-15 и E-19. Но она все еще оставалась стандартным оружием штурмовиков в 137 ПБЯ, несмотря на внедрение новых моделей бластерных винтовок.
За кулисами
E-11 основана на британском Пистолете-пулемете Стерлинга.
9мм патроны, используемые в ПП Стерлинга, можно заметить в сценах на Звезде Смерти в Новой Надежде и во дворце Ландо в Империя наносит ответный удар.
Несмотря на то, что E-11 изготавливалась для штурмовиков, некоторые повстанцы (например, Лея) также использовали её.
В игре Battlefront II на Тантиве IV можно заметить большую коллекцию оружия, напоминающего винтовки Е-11.
Бластерная винтовка E-11 выполняет ту же роль, что и «штурмовые винтовки» (англ. Assault rifle).
Из-за неудобного дизайна винтовки в «Новой надежде» штурмовиков было решено сделать левшами, потому что при держании правой рукой за рукоять винтовка упиралась в грудь.]]></text>
</doc>
