<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%BF%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бластерная пушка]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Бластерные пушки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Типы оружия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бластерная пушка (англ. Blaster cannon) — тяжёлое артиллерийское оружие ограниченной дальности, представлявшее собой увеличенный вариант обычного бластера. Бластерные пушки устанавливали на борту атмосферных транспортных средств или же использовали в качестве переносных орудий для обстрела пехотинцев, техники и сооружений.
Описание
Бластерные пушки черпали свою энергию из блоков питания ионизированных криогенных ячеек. В отличие от лазерных пушек, бластерные пушки имели несколько уровней мощности, от лёгкого оглушения, до максимального. Существовало несколько типов бластерных пушек с различными уровнями мощности: лёгкие бластерные пушки, бластерные пушки средней мощности и тяжёлые бластерные пушки. Хотя бластерные пушки чаще всего уступали по мощности лазерным, они были эффективным средством борьбы с пехотой и техникой в атмосферных сражениях.
Наиболее известной разновидностью переносной бластерной пушки являлись вращающаяся бластерная пушка Z-6, тяжёлая бластерная пушка BB-23 и бластерная пушка CR-1.
История
Арсенал многих военных транспортных средств включал в себя бластерные пушки; в их числе были производимые корпорацией «Соро-Сууб» городские лендспидеры типа «Сераф», AT-ST, имперские гравициклы 74-Z, десантные суда C-9979 корпорации «Машиностроение Хаор Челл» и Перехватчики TIE/In. Также бластерная пушка имелась у разведывательных дроидов «Гадюка» фирмы «Индустрии Аракид».
Иногда бластерные пушки прикреплялись к корпусу крупных боевых дроидов. К примеру, такое оружие имелось у карликовых дроидов-пауков DSD1, улучшенных карликовых дроидов-пауков A-DSD и дроидов-крабов LM-432.
Портативные версии бластерных пушек использовались имперскими штурмовиками ноль-гравитации. Охотник за головами IG-88B также был вооружён бластерной пушкой. Бластерные пушки с изменяемой мощностью использовались боевыми дроидами серии ОЮВ — безжалостными охотниками на юужань-вонгов.]]></text>
</doc>
