<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%82/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бластерный пистолет]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки об оружии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неполный список]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бластерные пистолеты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бластерное оружие]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бластерный пистолет (англ. Blaster pistol) — наиболее распространённый вид оружия, использовавшийся как военными так и гражданскими. Данный вид оружия существовал во многих формах, размерах и с различными возможностями. Некоторые модели имели дополнительные возможности, расширявшие их функционал, как, к примеру, линемётное оружие, которое выстреливало крюком с тросом. Многие бластерные пистолеты могли быть переведены в режим оглушения, который применялся для выведения противника из строя, без нанесения ему смертельного урона.
Как и всё оружие созданное на основе бластерых технологий, бластерные пистолеты стреляли сконцентрированными сгустками энергии, называемой «бластерными зарядами» или «болтами». Бластерный заряд мог быть отражён магнитными запорами или дефлекторными щитами. Также заряд мог быть отражён световым мечом, причём, в зависимости от мастерства владельца меча, болт мог поразить и самого стрелка.
Контрабандист Хан Соло часто пользовался своим бластерым пистолетом. Некоторые опытные стрелки пользовались двумя бластерными пистолетами, по одному в каждой руке, к ним относился охотник за головами Джанго Фетт и клон-капитан Рекс, пользовавшийся парой ручных бластеров DC-17. «Месть Вилмара» был популярным типом бластерного пистолета во времена Галактической Империи и Цикатро Визаго был одним из владельцев этого оружия.]]></text>
</doc>
