<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%BE%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B9_%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%B8%D0%B4-%D0%BF%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%82_OOM]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Боевой дроид-пилот OOM]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Боевые дроиды]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Боевые дроиды серии OOM]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дроид-пилот OOM — боевой дроид серии ООМ механизированной армии Торговой федерации и пехоты Конфедерации независимых систем. Дроидов-пилотов OOM отличала синяя маркировка на их туловищах.
Характеристика
Эти дроиды были запрограммированы пилотировать все транспортные средства и корабли, используемые армией Конфедерации независимых систем. Также они стреляли из бортовых орудий в ходе космических сражений, подносили канонирам боеприпасы, чинили повреждённую технику и контролировали работу на палубах и в ангарах. Эти дроиды-пилоты программировались не как регулярные боевые дроиды B1, поэтому их можно было легко уничтожить. Несмотря на это, они иногда использовались как часть сепаратистских абордажных команд и снабжались бластерными пистолетами, детонаторами и фузионными резаками. Дроиды-пилоты, которые использовались на земле, вооружались гранатометом RD-4 для защиты от наземных атак тяжёлой техники противника.
История
Дроиды-пилоты OOM изначально были созданы для Торговой федерации. Они участвовали в блокаде Набу. Когда ТФ присоединилась к КНС, дроиды-пилоты продолжили службу на кораблях сепаратистского флота. Иногда эти дроиды сражались и на земле, например, в битвах за Джеонозис, Кашиик, Рен-Вар и Камино. В конце Войн клонов дроиды-пилоты OOM широко использовались в таких космических сражениях, как вторая битва за Корусант и сражение в космосе Кашиика. После уничтожения Совета сепаратистов все дроиды-пилоты были деактивированы, но члены Сепаратистского сопротивления вновь привели в действие некоторую их часть. Дроиды-пилоты OOM состояли во флоте Гизора Деллсо во время космической битвы над Мустафаром.]]></text>
</doc>
