<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%BE%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B9_%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%B8%D0%B4-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%80_OOM]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Боевой дроид-командир OOM]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Боевые дроиды]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Боевые дроиды серии OOM]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Боевой дроид-командир серии ООМ- одна из нескольких моделей серии ООМ используемая Торговой Федерацией и Конфедерацией Независимых Систем с целью передачи команд от центрального компьютера управления, пехоте или дроидам безопасности. Эти дроиды внешне были похожи на своих собратьев из серии В, но были лучше чем они. Во время Войны клонов командиры ООМ широко применялись КНС. Самое большое число этих дроидов было замеченно на Рилоте- 11.
Назначение
Для того, чтобы обеспечить непрерывную связь между должностными лицами Торговой Федерации и войсками дроидов, некоторых боевых дроидов специально программировали командирами. Они получали приказы от процессоров центрального компьютера по приоритетным каналам. До Войн Клонов дроиды-командиры были единственными единицами серии OOM, обладающими интеллектом и независимостью от станции управления дроидами. Одним из самых известных дроидов-командиров был OOM-9, который командовал силами вторжения в Битве за Набу.
Техническая информация
Командиров OOM можно отличить по характерным желто-оранжевым маркировкам на их голове и круглым отметкам того же цвета на груди. Они могли получать сигналы со станции управления дроидами даже на больших расстояниях. Если командир OOM терял контакт со Станцией Управления Дроидами, то он оставался активным в течение трех минут, в то время, пока бы налаживалась связь, после чего, в случае отсутствия связи, входил в резервный режим ожидания в течение последующих десяти минут. Если связь так и не появлялась, дроид отключался.
История
Дроиды-командиры OOM был создан компанией Боевые автоматы Бактоид для Торговой Федерации. Эти дроиды принимали участие в битве за Аларис-Прайм и Набу. После присоединения ТФ к КНС дроиды стали служить уже в Сепаратистской армии дроидов. Они командовали баталионами дроидов и фрегатами Сепаратистского флота. После падения КНС и дезактивации всех дроидов, командиры были вновь активированы для Сепаратистского Сопротивления.
Известные дроиды дроиды-командиры OOM
OOM-9
OOM-14
OOM-224
OWO-1
OOM-87
OLR-4
SRAM-13
DRN-38
GWC-04
LUH-989
Неизвестный дроид-командир OOM (значения)]]></text>
</doc>
