<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%BE%D0%B9_%D0%BD%D0%B0_%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D1%85_%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%B0%D1%85]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бой на световых мечах]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Статьи, утратившие статус Избранных]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неполный список]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бой на световых мечах]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бой на световых мечах — самый распространенный вид боя джедаев и ситхов, который был первоначально основан на древних приемах борьбы на стандартных мечах. На протяжении тысячелетий с момента создания светового меча адепты Силы образовывали индивидуальные стили боя. В итоге они объединились в 7 «классических» форм и многие другие стили. Научиться владеть световым мечом было довольно тяжело по нескольким причинам, например, потому что весь вес меча сосредотачивался в рукояти. Как известно, только чувствительный к Силе индивид, за редкими исключениями, мог стать мастером боя на световых мечах. Во все семь традиционных форм были включены основные приемы древних стилей боя на мечах: защитные стойки, удары из-за головы, парирования и контратаки.
Световой меч является очень универсальным оружием, благодаря своей уникальной легкости и всесторонне режущему лезвию. Его можно было держать одной или двумя руками. В ранние времена Галактической республики, когда ситхов было много, искусство дуэли на световых мечах процветало. С течением времени джедаи стали все реже встречать противников, способных отразить удар светового меча.
Хотя меч был довольно легким, большая маневренность достигалась благодаря двуручному хвату рукоятки. Это нужно потому, что инерция по-прежнему необходима, чтобы "прорезать" твердые предметы. Они при контакте отталкивают лезвие меча, пока не расплавятся до газа или плазмы. С силой или без, быстро или медленно, лезвие светового меча прорезает почти любой материал. Если при ударе применялось небольшое количество силы, предмет моментально отталкивал лезвие, которое оставило бы лишь небольшие порезы. Когда же два лезвия светового меча вступали в контакт друг с другом, отталкивающая сила становилась намного сильнее, чем при контакте с твердым телом.
Джедаев обучали использовать Силу как связующее звено между бойцом и его оружием. Благодаря этой связи с Силой клинок становился продолжением их естества; он двигался инстинктивно, как будто был частью их тела. Гармония джедая с Силой служила причиной практически сверхчеловеческой ловкости и реакции, проявлявшейся во владении световым мечом.
Семь Форм
Каждый джедай выбирал свой стиль боя, который больше ему подходил. Например, Гранд-мастер Йода использовал четвёртую технику — Атару, чтобы компенсировать недостаток роста; Мейс Винду использовал стиль Ваапад, чтобы трансформировать свою внутреннюю темноту в оружие света; Граф Дуку практиковал Макаши, потому что эта форма специализировалась именно на дуэлях. Каждый джедай знал элементы каждого вида, хотя мало кто осваивал все из них.
Форма I: Шии-Чо (англ. Shii-Cho) «Путь Сарлакка» или «Форма Решительности»
Данная техника являла собой самую простую технику поединка на световых мечах. Она изучалась рыцарями-джедаями Старой Республики и в целом считалась первой техникой, которой пользовались сами создатели светового меча. В рамках Формы 1 были определены все базовые методы атаки и защиты, зоны поражения и базовые упражнения. Ею пользовался Кит Фисто.
Форма II: Макаши (англ. Makashi) «Путь Исаламири» или «Форма Соперничества»
Данная древняя техника была разработана во времена, когда в галактике ещё были распространены шесты и посохи. Форма 2 объединяет плавность движений и предугадывание того, куда будет нанесён удар, что позволяет джедаям атаковать и защищаться с минимальными усилиями. Несмотря на то, что многие историки-джедаи считают Форму 2 высшей точкой искусства сражений световым мечом против светового меча, во времена начала широкого распространения бластерного оружия в галактике она фактически исчезла, уступив своё место Форме 3. Формой 2 пользовался граф Дуку.
Форма III: Соресу (англ. Soresu) «Путь Майнока» или «Форма Эластичности»
Данная техника была разработана рыцарями-джедаями, когда бластерное оружие окончательно стало основным в преступной среде. В отличие от Формы 2, которая была разработана для боя против светового меча, Форма 3 была гораздо более эффективна для отражения и защиты от бластерного огня. После смерти Квай-Гон Джинна от меча Дарта Мола многие джедаи отказались от открытого, акробатичного стиля Формы 4 и начали изучать Форму 3 с целью минимизировать риск получения ранений от противника. В фильмах ею пользуется Оби-Ван Кеноби (начиная со Второго эпизода).
Форма IV: Атару (англ. Ataru) «Путь Мышеястреба» или «Форма Агрессивности»
Данная техника была одной из новейших техник владения световым мечом. Она была разработана рыцарями-джедаями в последние века существования Старой Республики. Форма 4 делала ставку на потенциал акробатики и мощь, заложенную в самом клинке, и многие консерваторы среди рыцарей и мастеров-джедаев воспринимали данный подход с некоторым недовольством. В фильмах ей пользуются: Йода, Квай-Гон Джинн, Дарт Сидиус.
Форма V: Шиен / Джем Со (англ. Shien / Djem So) «Путь Крайт-дракона» или «Форма Настойчивости»
Данная техника была создана группой мастеров-джедаев Старой Республики, которые считали, что Форма 3 излишне пассивна, а Форме 4 недостает мощи. Они критиковали слабость этих двух техник, в которых мастер-джедай может, конечно, стать абсолютно защищённым, но при этом и сам не сможет ничего сделать противнику. Одним из многих уникальных аспектов Формы 5 была разработка приемов, позволяющих отбивать бластерные лучи обратно в противника. В фильмах ей пользуются: Энакин Скайуокер (позднее — Дарт Вейдер), Люк Скайуокер (в некоторой степени).
Форма VI: Ниман (англ. Niman) «Путь Ранкора» или «Форма Уверенности» (иногда Дипломатическая форма)
Данная техника являлась одной из самых продвинутых техник владения световым мечом. Она основывалась на усреднённом использовании Форм 1, 3, 4 и 5. Но кроме всего прочего, именно мастерство в Ниман является первой ступенькой к постижению Джар-Кай, техники использования двух световых мечей. В фильмах Ниман использует большинство погибших джедаев на арене Джеонозиса.
Форма VII: Джуйо / Ваапад (англ. Juyo/Vaapad) «Путь Вонскра» или «Форма Свирепости»
Данная техника, известная также под названием «Джуйо» (Juyo), была самой требовательной техникой из всех выработанных джедаями. Лишь выучив несколько других Форм, джедай может начать свой путь к пониманию Формы 7. Она требовала такой боевой подготовки, что даже сама тренировка приводила джедая очень близко к тёмной стороне Силы. Мастер-джедай Мэйс Винду изучал Форму 7. Чтобы стать мастером этого стиля, джедай должен был использовать энергичное перемещение и кинетические удары. Форма 7 использует ошеломляющую мощь и серии движений, не связанных друг с другом логически, движений, которые постоянно лишают противника нормальной возможности защищаться. В фильмах ей пользуется Мэйс Винду.
Эти семь форм — не просто виды фехтования, они представляли семь различных видов философии. Кроме того, световой меч не являлся необходимым для схватки: каждая форма имела свои приемы рукопашного боя. Мастера-джедаи Мэйс Винду, Оби-Ван Кеноби и Кит Фисто продемонстрировали эти возможности во время миссий на Харуун-Кэле и Орд-Цестусе.
Остальные формы боя на световых мечах
Эти формы не рассматриваются в качестве частей 7 основных или "классических" форм. Некоторые из них являлись стилем боя, другие же просто методами или принципами во время, или до боя на световых мечах. Большинство этих стилей строились на основе 7 форм, за исключением формы "Ноль", которая призывает избегать конфликтов по мере возможности.
Сокан (англ. Sokan)
Боевой метод, направленный на тактическое превосходство: использование местности в своих интересах.
Джар'Кай (англ. Jar’Kai)
Боевая техника, основанная на использовании двух световых мечей.
Лус-ма (англ. Lus-ma)
Малоизвестный стиль, которому Граф Дуку обучил Генерала Гривуса и его Магнастражей
Форма «Ноль» (англ. Form "Zero")
Учение джедаев избегать конфликтов без крайней необходимости.
Дун Моч (англ. Dun Möch)
Техника Ситхов "психологическое нападение". Они насмехались над противником и давили на его слабые места, чтобы отвлечь внимание противника и деморализовать его.
Телекинетический бой (англ. Telekinetic lightsaber combat)
Владелец светового меча использовал Телекинез и с помощью Силы атаковал противника с расстояния.
Триспзест (англ. Trispzest)
Тип воздушных дуэлей; боец в основном находился в воздухе во время боя.
Бой на ходу (англ. Mounted lightsaber combat)
Атака с установленной позиции, производимая либо со зверя, либо с транспортного средства (как правило с открытой кабиной).
Техника использования двухклинкового светового меча (англ. Double-bladed lightsaber combat)
Боевой стиль, разработанный специально для использования Светового посоха.
Техника использования светового кнута (англ. Lightwhip combat)
Боевой стиль, разработанный специально для использования Светового кнута.
Траката (англ. Tràkata)
Боевой стиль, предполагающий передвижение и защиту без применения Светового меча. В определенный момент боец включает меч, пронзая противника.
Нестандартные атаки
Несколько стилей выходят за рамки традиционных форм. Генерал Гривус, благодаря своим имплантантам может использовать более разнообразные движения. Его атаки были направлены на то, чтобы запутать традиционно обученных джедаев. Гривус имел уникальную возможность использовать гибкость своих суставов, рефлексы робота и множество конечностей. Только самые опытные и талантливые Джедаи могли противостоять его атакам. К примеру, Гривус мог держать по одному мечу в каждой из четырех рук, вращая две из них перед собой с такой скоростью, что они образовывали щит. Гривус использовал этот метод против Оби-Вана Кеноби на Утапау, хотя его возможности и были ограничены после ран, полученных на Корусанте от Мейса Винду. Однако для Гривуса использовать его непросто, так как надо было следить за всеми руками
Другой уникальный стиль боя использовала Ади Галлия, которая держала свои сабли обратным хватом, что давало возможность наносить более широкие и длинные взмахи. Это является частной вариацией Шиен больше, чем Ваапад у Мейса Винду являлся частной вариацией Джуйо. Первый Падаван Энакина Скайуокера Асока Тано, а затем его второй ученик Гален Марек, также, похоже, предпочитали этот стиль.
Тёмный джедай Бок Асека использовал стиль из смеси основанного на стиле двойного меча Ниман и агрессивных атаках в прыжках, направленных на оппонента. Он использовал его против Кайла Катарна в дуэли на Руусане, но с помощью Силы и Джен Орс Катарн смог одолеть Бока.
Три Стиля Нового Ордена Джедаев
В дополнение к вышеупомянутым формам было три основанных на темпе стиля, вероятно применимые ко всем обычным и менее обычным формам, хотя каждый стиль был более совместим с отдельными формами, нежели со всеми.
Быстрый стиль
Средний стиль
Мощный стиль
Эти три стиля изучали ученики Люка Скайуокера во времена Возрождения под предводительством Десанна и появления Культа Рагноса. Одним из членов Нового Ордена джедаев, который освоил все три стиля, был Кайл Катарн. Катарн начал обучать этим стилям своих учеников, Джейдена и Роша, уже на первой сессии обучения.
Три стиля, вместе с большинством боевых стилей, преподаваемых в Новом Ордене Джедаев, были основаны на принципе Трех колец защиты которые были представлены на самом раннем этапе истории Ордена одним из первых его студентов, Камом Солюсаром.
Виды контактов, маневров и ударов
Для всех семи форм боя на световых мечах использовались древние термины, употребляемыми джедаями для описания целей, маневров, а также итогов боя со световым мечом в качестве оружия. Они помогли распределить виды атак и защит джедаев на несколько четких категорий.
Виды контактов
Чо май — отсечение руки, держащей оружие. Это движение давало джедаю победить противника, причинив ему минимальное количество физического урона; также этот удар показывал уровень навыков джедая в бою. Дарт Вейдер продемонстрировал этот навык на Люке в Облачном городе, на Беспине , который, в свою очередь, также поступил c Вейдером в тронном зале Второй Звезды Смерти 
Чо мок — отсечение конечностей противника, например, ноги гуманоида.
Чо сун — отсечение руки противника. Оби-Ван Кеноби с помощью удара Чо сун обезоружил Понду Баба, который держал бластер, во время схватки в Кантине Чалмуна . Кроме того, этот удар был продемонстрирован Графом Дуку, который отрезал почти половину руки Энакина Скайуокера.
Сай ча — обезглавливание противника. Сай Ча происходит от древних (возможно, языка расы Раката) слов, означающих "отсечение" и "голова". Этот удар использовался в основном на опасных врагах, которым джедай не мог позволить остаться в живых. Этот удар также мог использоваться на существах, которые были смертоносными, но "неживыми" или неразумными, например, Боевом дроиде. Мейс Винду использовал этот удар для уничтожения Джанго Фетта , а также Сай ча был использован Энакином Скайуокером на борту корабля Гривуса в конце схватки с графом Дуку. .
Сай ток — разрезание противника пополам, как правило, отделяя ноги от туловища на уровне талии. Сай ток не одобрялось джедаями из-за его Ситхской природы. Этот удар был продемонстрирован Оби-Ваном в конце дуэли с Дарт Молом .
Шиак — "укол", иногда используется как удар, пронзающий противника насквозь. Джедаи обычно делали "укол" в ногу, или руку (боевых дроидов было позволено протыкать), но ситхи ударяли в грудь, обеспечивая почти верную смерть противнику. Этот удар был продемонстрирован Дарт Молом, когда он убил Квай-Гон Джинна , а также Дарт Сидиусом, когда он убил Агена Колара. Также Магистр Йода применяет этот удар убивая клона при атаке на захваченный Храм Ордена.
Шиим — нанесение небольшой раны противнику краем лезвия светового меча. В зависимости от обстоятельств, это может рассматриваться либо как нападение, либо как способ парализации противника с помощью боли. Джедаи использовали этот удар, чтобы обезвредить противника, но оставить его в живых. Граф Дуку использовал этот удар на Джеонозисе против Оби-Вана Кеноби . Дуку сделал небольшие порезы на руке и ноге Кеноби, парализовав его, чтобы Энакин был вынужден сражаться с Дуку один на один.
Сун джем — обезвреживание противника путем лишения оружия. Эта атака использовалась джедаями, целью которой было не причинять вреда противнику. Сун джем был очень разнообразным видом атаки; начиная от разрезания оружия противника световым мечом и заканчивая выбиванием оружия из рук. Магистр Йода использовал этот удар против Асажж Вентресс на планете Ругоса, а также Мэйс Винду выбил световой меч из рук Дарта Сидиуса в ходе их боя, используя сун джем.
Моу кей — отсечение основных конечностей противника с помощью кругового движения светового меча. Эта атака использовалась ситхами и некоторыми джедаями. Цель атаки полностью обезвредить (или уничтожить) противника. Эта атака была использована Оби-Ваном Кеноби в конце его поединка с Дартом Вейдером на Мустафаре.
Маневры
Джунг — разворот на 180 градусов, применяемый в бою на световых мечах.
Джунг ма — вращение на 360 градусов, во время которого боец набирает силу для неотвратимой атаки. Дарт Вейдер и Оби-Ван Кеноби использовали джунг ма во время их битвы на Мустафаре. Оби-Ван совершил этот маневр спустя годы снова, перед тем как исчезнуть и слиться с Силой, во время битвы с Дартом Вейдером на Звезде Смерти.
Фактически не являясь маневром, кай-кан представляет собой инсценировку известного, обычно древнего и очень опасного боя на световых или обычных мечах, который могут провести только очень тренированные джедаи.
Сай — прыжкок, позволяющий джедаям уйти от атаки противника, направленной на ноги. Сила является основой энергии, дающей высоту и скорость исполнения прыжка. После прыжка джедай может ударить сверху, используя падение для усиления удара. Известные случаи использования сай: бой Люка Скайуокера и Дарта Вейдера во время поединка в тронном зале Императора, схватка Энакина Скайуокера и Графа Дуку во время Битвы на Джеонозисе, дуэль Оби-Вана и Дарта Вейдера на Мустафаре, а также Мейса Винду против Дарта Сидиуса на Корусанте. Таким образом, этот маневр широко используется многими джедаями и ситхами по всей галактике.
Шун — разворот на 360 градусов, как и в джунг ма, но с одноручным хватом светового меча, для ускорения атаки. Дарт Вейдер использовал эту технику во второй части дуэли с Оби-Ваном Кеноби на Мустафаре.
Текущая вода — техника боя, разработанная для тесного контакта лезвий оппонентов и основанная на принципе использования пространства, появляющегося, когда оппонент убирает свой световой меч для перехода в защиту. Как только оппонент убирает свой световой меч назад от контакта, исполняющий маневр следует своим лезвием за его, приводя к тому, что оппонент притягивает лезвие исполняющего на себя.
Падающий лист является древней техникой боя на световых мечах, состоящей во вращении на ногах, чтобы нанести неожиданный удар. Он может сочетаться с техниками джунг ма и шун. Основа маневра во вращении исполняющего, после чего тот наносит быстрый удар в оппонента, находящегося сзади, а затем возвращаясь в позицию лицом к лицу, как было до маневра.
Причинение ущерба не является боевым маневром, это скорее применение Силы, которым джедай может причинить небольшие повреждения, с возможностью дальнейшего смертельного рассечения или удара. Маневр используется для усмирения врагов, без необходимости убивать их или смертельно ранить.
Барьер светового меча — одна из оборонительных техник в бою на световых мечах. Приём, предназначенный для борьбы двумя или более мечами, использовался для ближнего боя с несколькими врагами путём создания барьера из клинков при непрерывном вращении световых мечей в руках владельца. Крея использовала этот приём против Митры Сурик в академии на Малакоре V, а также спустя много лет он был применён тёмным джедаем Алорой против Джейдена Корра. Мейс Винду также обучился этому приёму.
Бросок светового меча был наступательным приёмом, получаемый комбинированием Толчка Силы и Напряжение Силы, позволяющее джедаю бросить свой световой меч в цель способом, подобным метанию бумеранга. Использование в приёме Силы позволяло внести хорошую альтернативу типичному короткому диапазону нападения световым мечом. Дарт Вейдер использовал бросок светового меча против Люка Скайуокера в их дуэли на борту Второй «Звезды Смерти». Так как световой меч отключается, если он находится не в руке владельца, при броске приходилось телекинетически держать его, хотя существовали световые мечи, на которых устанавливался специальный блокиратор лезвия.
Удар из-за спины основан на технике Триспзест, разработанной Мо. Она состоит во вращении в воздухе бойца-триспзест, создающем широкое вращение световым мечом во все стороны, что наиболее эффективно против большого количества врагов. Грандмастер-джедай Йода использовал технику против Дарта Тирануса во время их дуэли на Джеонозисе. Йода также использовал эту технику в битве с Дартом Сидиусом в палате Сената на Корусанте, хотя боевое мастерство Императора позволяло ему противостоять этому великолепному движению.
Удары
Гарантированный удар
Барьер Клинков
Защитный круг
Спорная Возможность
Защитный порез
Обезоруживающий порез
Притягивание на себя
Падающий поток
Подвижное парирование
Наскок Мышеястреба
Возвышенная защита
Парирование Макаши
Обход лезвия
Давящий порез
Восходящий вихрь
Туча из ударов
Сметание Сарлакка
Защита Шиен
Быстрый фланговый обход
Умеренная агрессия
Двойной удар
Несбалансированный блок
Беспрепятственная атака
Ярость Ворнскра
Проверка навыков
В обучении падаванов бою на световых мечах, конечным "экзаменом" являлась традиционная Проверка навыков. Чтобы стать рыцарем-джедаем, падаван должен был показать следующее:
Знание всех форм, маневров, видов контактов (и их выполнение) с помощью светового меча.
Навык использования Силы, как помощника в бою.
Прохождение через ряд препятствий, часто разработанных мастером индивидуально для своего падавана, чтобы проверить качество навыков джедая, использования Силы и мастерства владения световым мечом.
Доказать в бою, что он мастерски применяет по крайней мере одну основную форму и пройти стандартную проверку джедаев различными способами.
Бросить световой меч эффективно и результативно.
За кулисами
Питер Даймонд являлся создателем хореографии боя на световых мечах оригинальной трилогии. За основу были взяты Кендо и фехтование. Но в отличие от базовых видов борьбы, за основу был взят двуручный хват рукоятки.
В бонусном документальном фильме о Световых мечах из DVD издания оригинальной трилогии, Джордж Лукас отметил, что джедаи (и ситхи) достигли вершины навыков и уровня владения световым мечом в истории галактики во время Трилогии приквелов (Эпоха Восхода Империи).
В трилогии приквелов, Ник Гиллард был хореографом боёв на световых мечах, тренировал и обучал Лиама Нисона, Юэна Макгрегора, Хайдена Кристенсена и других экранных дуэлянтов для их боевых сцен. Это, в свою очередь, приведет к созданию мастера клинка Цина Драллига, названного в честь Гилларда.
В закулисье TPM - "Prime of the Jedi", Ник Гиллард говорил: "Я просчитываю их (речь идет о движениях в бое на световых мечах в фильме) очень тщательно, как в шахматах продумывают игру на тысячу шагов вперед. И каждое движение на месте."
Ник Гиллард разработал рейтинговую систему для уровня навыков и мощи каждого бойца на световых мечах в трилогии приквелов для постановки действий в Мести ситхов. Боевое мастерство каждого персонажа было распределено по шкале от 1 до 10 по отношению к другим джедаям. «Оби-Ван был на 8-ом уровне к началу обучения Энакина, но вскоре Энакин перепрыгнул на уровень 9 - и разница между восьмым и девятым уровнем огромна. Джедай мог добраться до девятого уровня, но уровни имели разницу между светом и тьмой. Дуэли на самом деле дают вам возможность узнать многое про персонажей, например, Энакин быстро обучался боевым навыкам, и был чрезвычайно талантливым — но не изучил духовную сторону этого. Знание всей истории и индивидуальностей персонажа давало огромную помощь в постановке хореографии,» - говорил Гиллард. Специфика этой рейтинговой системы остается неизвестной. 
Из-за своего преклонного возраста и, как следствие, недостатка подвижности, Кристофер Ли уступал место Кайлу Роулингу для самых сложных сцен боя Графа Дуку. Но некоторые движения Ли мог выполнить и сам, особенно на крупных планах.
В третьем эпизоде — «Месть ситхов» — Иэн Макдёрмид сыграл большинство крупных планов во время его схватки с Мейсом Винду, однако для более быстрых общих планов потребовались дублеры. То же самое справедливо и для Сэмюэла Л. Джексона. Тем не менее, Иэну и Сэму все равно пришлось выучить все движения боя.
Быстрый, Средний и Мощный стили впервые были представлены как разные стили боя на световых мечах в компьютерной игре Star Wars: Jedi Knight II: Jedi Outcast. Игрок, от лица Кайла Катарна, изучает эти стили по ходу игры. Они также попали в сиквел — Star Wars: Jedi Knight: Jedi Academy. В тренировочной миссии «Академии джедаев», Катарн рассказывал Джейдену и Рошу о преимуществах возможности применять разные стили боя, в зависимости от ситуации.]]></text>
</doc>
