<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%BE%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B9_%D1%81%D1%83%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%B8%D0%B4_%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%B8_B2-HA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Боевой супердроид серии B2-HA]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Боевые дроиды]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Продукция «Боевых автоматов Бактоид»]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Боевой супердроид серии В2-НА (англ. B2-HA series super battle droid) — улучшенная модель боевого супердроида В2, . Был создан для уничтожения бронированных целей и огневой поддержки дройдек и дроидов B1.
Описание
Имел толстую броню, которая защищала его от бластеров лёгкой и средней мощности. Этот тип боевых супердроидов не мог складываться из-за его брони, но мог транспортироваться в MTT. Имел руку-ракетомёт, которая стреляла самонаводящимися торпедами или боеголовкой. Чаще всего становился супердроидом-командиром, однако из-за небольшого искусственного интеллекта командовал лишь небольшими отрядами. Дроид имел дополнительные теплообменники на спине и обычно использовался в наступлении для уничтожения артиллерии и танков. Был поставлен в массовое производство в начале Войн клонов и в основном производился на заводах Поггля Меньшего на планете Джеонозис огромными партиями.
История
Боевой супердроид серии B2-HA получил боевое крещение во время первой битвы на Джеонозисе. Во время битвы один из них пожертвовал двумя боевыми дроидами B1, чтобы попасть в республиканский AT-TE. Тем не менее, солдат-клон КС-1226 вывел из строя его теплообменники, и ракета попала в дроид-танк IG-227 типа «Огненный град». Затем клон метнул в дроида электромагнитной гранатой и уничтожил его из бластера.
В начале Войн клонов один из дроидов этой серии командовал бойцами верховного лидера Асажж Вентресс на Ругосе. Во время битвы он был уничтожен генералом-джедаем Йодой.
Вскоре после этого другой другой B2-HA был замечен на борту сепаратистского тяжёлого крейсера типа «Покоритель» «Зловещий». По приказу боевого дроида-командира OOM поджёг железнодорожный мост, чтобы остановить ховер-поезд Падме Амидалы. Предположительно, он был уничтожен, когда «Зловещий» врезался в мёртвую луну Антара.
На Родии другой B2-HA и его бойцы обороняли город. Этот дроид воспользовался самонаводящейся ракетой, чтобы уничтожить Джа-Джа Бинкса, которого принял за джедая. B2-HA и все его дроиды B1 были уничтожены Квазел Мо по кличке «Буги». Когда Нута Ганрея отправили на Корусант на борту звёздного разрушителя типа «Венатор» «Спокойствие», супердроид B2-HA и его дроиды взяли крейсер на абордаж. B2-HA высадился из абордажного корабля типа «Дрох» в корабельном ангаре и помог своим дроидам справиться с республиканской Зелёной ротой, выстрелив по ней ракетой. Вероятно, вскоре после этого он был уничтожен.
Боевой супердроид серии B2-HA командовал группой «Нашта» во время атаки Кэда Бэйна на деваронский аванпост Республики. Во время битвы он подчинялся приказам напарницы Бэйна, охотницы за головами Орры Синг. Когда Бэйн взял в плен мастера-джедая Боллу Ропала, республиканские клоны открыли огонь по плотине и потопили всё его войско.
В 20 ДБЯ по меньшей мере два B2-HA участвовали в оккупации Ондерона силами КНС. Один из них участвовал в схватке с ондеронскими повстанцами неподалёку от столицы Ондерона Изиз, а другой — внутри самого города, когда они попытались освободить его. Тем не менее, повстанцы уничтожили обоих дроидов.
За кулисами
Боевой супердроид серии B2-HA был создан специально для мультимедийного проекта «Войны клонов».]]></text>
</doc>
