<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%BE%D0%B1%D0%B0_%D0%A4%D0%B5%D1%82%D1%82/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Боба Фетт]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Страницы, нуждающиеся во внимании]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Охотники за головами]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ликвидаторы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди-клоны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Члены «Когтя Крайта»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Наёмники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пилоты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Боба Фетт (англ. Boba Fett) — мужчина человеческой расы, охотник за головами. Он был неизменённым клоном наёмника Джанго Фетта. Другие его клоны стали частью Великой армии Республики. Джанго усыновил клона, назвал Бобой и лично тренировал.
Во время битвы на Джеонозисе, которая послужила началом Войн клонов, Джанго Фетт был убит. Осиротевший Боба пошел по стопам отца, став охотником за головами. Будучи еще ребенком, Боба возглавил группу охотников, а позже выполнял заказы для Империи и Джаббы Хатта. Фетт получил самую крупную награду, когда захватил героя повстанцев и контрабандиста Хана Соло и привёз его замороженным в карбоните к Джаббе Хатту. Позже, во время перестрелки над Большой ямой Каркуна, Фетт дрался против группы повстанцев, возглавляемой Люком Скайуокером, и был случайно сброшен Ханом Соло в пасть сарлакку.
Биография
Ранние годы жизни (32-19 ДБЯ)
Охотник за головами Джанго Фетт согласился дать свой генетический код Каминоанцам, что бы стать образцом для создания солдат клонов, которых Сайфо-Диас заказал на планете Камино 32 ДБЯ. Вместе с полученным авансом Джанго заказал у Каминоанцев клона без генетических модификаций и ускоренного роста,что бы воспитать его и сделать своим сыном, которого Джанго назвал Бобой.Маленький Боба не учился в школе и получал уроки от своего отца и наблюдая за его работой охотника за головами.
22 ДБЯ находясь на Камино вместе с Джанго Феттом, Боба стал свидетелем разговора отца с джедаем Оби-Ваном Кеноби, в котором заподозрил неладное. После разговора,отец сказал Бобе собираться и ждать его на корабле Раб 1. Когда отец уже садился на корабль Боба заметил Кеноби и предупредил отца. Завязалась схватка в которой Боба попытался уничтожить джедая из орудий корабля, но ему помешал маленький рост из-за которого он не смог правильно навести орудие. Джанго смог одержать верх в схватке, подумав что убил Оби-Вана и отправился с Бобой на Джеонозис.
Покинув Камино боба с отцом направились к Джеонозису, но застали в космосе корабль Оби-Вана, который преследовал их. Сбросив к преследователю мины, Джанго сел на хвост Оби-Вану и попытался уничтожить его из носовых орудий стрельба из которых смогла только повредить корабль джедая. Выпустив протонные торпеды Джанго смог разрушить метеориты в которых от них скрывался корабль Кеноби, Боба с отцом подумали, что уничтожили Оби-Вана и его корабль и направились к поверхности Джеонозиса.
Оби-Ван спрятался на астероиде и спустя некоторое время последовал за Бобой и Джанго, сверяясь по показаниям маячка. К началу битвы на Джеонозисе, Боба стоял рядом с отцом на платформе в Арене Петранаки вместе с несколькими лидерами сепаратистов. В их числе были граф Дуку, вице-король Нут Ганрей и эрцгерцог Джеонозиса Поггль Лессар.
Боба наблюдал за казнью Амидалы, джедая Энакина Скайуокера и Оби-вана Кеноби, которая пошла не по плану, когда Джедаи во главе с мастером-джедаем Мейсом Винду явились на Джеонозис, чтобы спасти попавших в беду Оби-Вана, Энакина Скайуокера и Падме. Во время битвы Боба, спрятавшись, наблюдал за отцом. Джанго убил рика и решил сразиться с Мейсом Винду, но был обезглавлен джедаем прямо на глазах у Бобы. Когда Великая армия Республики и Сепаратистская армия дроидов продолжили бой в воздухе, покинув Арену Петранаки, Боба вышел из своего укрытия, чтобы забрать шлем отца. После этого он поклялся отомстить Мейсу Винду за смерть отца.]]></text>
</doc>
