<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D1%83%D0%BD%D1%82%D0%B0_%D0%98%D0%B2_%D0%9A%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бунта Ив Классик]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Страницы, нуждающиеся во внимании]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[События]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Спорт]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Спортивные события]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гонки на подах]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бунта Ив Классик — ежегодное состязание на Татуине, на Большой арене Мос-Эспа, ставшее роковым для большинcтва гонщиков из разных уголков Галактики. Некоторые участники, ищущие острых ощущений, считают гонку просто развлечением. Но для многих других это повод для убийства, мести или заработка, а для некоторых — даже шанс освободиться от рабства. Несмотря на всю опасность (второе место по количеству смертельных исходов), эта гонка никогда не собирала меньше 15-ти участников, любителей или профессионалов.
Наиболее известный заезд «Бунта Ив Классик» состоялся в 32 ДБЯ, когда Энакин Скайуокер, юный раб тойдарианца Уотто, с помощью рыцаря-джедая Квай-Гон Джинна на поде собственной конструкции вышел на старт против местного чемпиона Себульбы и ещё 16-ти гонщиков, и в трудной борьбе одержал победу, чем потряс многочисленную публику во главе с самим Джаббой Хаттом.
Ниже приводится официальная таблица результатов заезда.
Результаты гонки
Церемония
Официально гонка начиналась с парада знаменосцев, каждый из которых нёс отличительную эмблему участника заезда. Как только знаменосцы выстраивались на стартовой линии и опускали флаги, звучал сигнал к началу заезда, и гонщики запускали двигатели.
Интересные факты
Чтобы получить рев толпы во время гонок на карах, звукорежиссер отправился на матч по американскому футболу и записал на магнитофон реакцию болельщиков.]]></text>
</doc>
