<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B5%D1%80%D1%85%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%BB%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Верховный Канцлер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Неполный список]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Галактическая Республика]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политические титулы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Верховные Канцлеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Верховный канцлер (англ. Supreme Chancellor), кратко именуемый канцлером, также известный как Председатель Сената — титул главы государства и правительства, а также председателя сената или президента Галактической Республики.
Избрание канцлера
Верховный канцлер избирался Галактическим Сенатом из числа сенаторов и представителей планет и мог занимать должность не более двух четырехлетних сроков. Канцлер мог быть смещен со своего поста в любое время при выражении ему вотума недоверия.
Выборы канцлера
Выборы канцлера Республики, 4 000 ДБЯ
Выборы канцлера Республики, 44 ДБЯ
Выборы канцлера Республики, 40 ДБЯ
Выборы канцлера Республики, 36 ДБЯ
Выборы канцлера Республики, 32 ДБЯ
Выборы канцлера Республики, 28 ДБЯ
Права и обязанности
Права канцлера в последние годы Республики, особенно после Руусанской реформы, были ограничены. Он в основном исполнял роль Председателя Сената, следя за формальным соблюдением процедур. В сенате канцлер был первым среди равных. Однако у него было право созывать внеочередную сессию Сената и мог воспользоваться правом решающего голоса при рассмотрении малозначительных процедурных вопросов. Также канцлер возглавлял Совет Сената.
Тем не менее, данный пост оставался весьма престижной должностью, и канцлеру полагался большой кабинет как в Канцелярии Сената, так и в Офисном здании Сената, расположенных в Галактик-сити. По протоколу обращаться к канцлеру следовало «Ваше превосходительство». Символом администрации канцлера, как и всего Галактического Сената, было развернутое копьё. Этот знак также украшал трибуну сенатора в центре Зала заседаний.Находясь в Зале заседаний, канцлер облачался в мантию из ткани веда.
Финис Валорум был сенатором во время Блокады Набу и председательствовал, когда в Сенате рассматривался спор Набу и Торговой федерации. Валорум был смещен с поста, когда по предложению королевы Амидалы, подталкиваемой Палпатином, ему был вынесен вотум недоверия.
При Палпатине началось усиление власти канцлера, которого Сенат наделил чрезвычайными полномочиями в связи с Сепаратистским кризисом и последовавшими затем Войнами клонов. Срок пребывания канцлера на посту был продлен вопреки Конституции, кроме того, его наделили правами Верховного главнокомандующего новыми Вооруженными силами Республики. Канцлер получил возможность прямого решения многих вопросов, его указы получали преимущество над местными законами планет и секторов. Декрет об управлении секторами позволял назначать военного представителя на любую планету Республики, а Акт о безопасности давал полный контроль над Орденом джедаев и республиканскими войсками, освобождая канцлера от надзора как со стороны джедаев, так и со стороны Сената.
В конце концов, Палпатин превратился в диктатора и провозгласил себя Императором Галактики, упразнив пост канцлера и преобразовав Галактическую Республику в первую Галактическую Империю. Новая Республика должность не восстановила, введя вместо неё пост Главы государства. Хотя должность Верховного канцлера оставалось символом добра на протяжении тысячелетий со времени возникновения Старой Республики, тринадцать лет Палпатина на этом посту, приправленные его правлением в качестве Императора, навсегда запятнали когда-то благородный и престижный титул, возрождение которого могло бы вызвать слишком много споров в Новой Республике.
Список известных Верховных канцлеров
Филлореан (ок. 15500 ДБЯ)
Контиспекс (ок. 12000 ДБЯ)
Блотус Хатт (ок. 9000 ДБЯ)
Вокатара (ок. 4800 ДБЯ)
Сидрона (–3996 ДБЯ)
Тол Кресса (ок. 3960 ДБЯ - позже 3946 ДБЯ)
Тарсус Валорум (ок. 1000 ДБЯ)
Анвис Эддикус (ок. 700 ДБЯ)
Сайнет Меззилин
Эйксес Валорум
Вайла Песивас (–60 ДБЯ)
Торис Дарус (60–52 ДБЯ)
Фрикс (52–48 ДБЯ)
Калпана (48–40 ДБЯ)
Финис Валорум (40–32 ДБЯ)
Палпатин (последний канцлер Республики 32–19 ДБЯ)
За кулисами
Возможно, «Верховный канцлер» не является изначальным названием для главы Республики, в ранних работах он назывался «Председатель Сената» или президент, хотя это может быть одним из титулов канцлера. Дальнейшую путаницу вносят «The Essential Chronology» и «The New Essential Chronology», использующие подобные названия для лидера Республики во время Великой войны ситхов. Возможно, что вначале должности канцлера и президента существовали раздельно, но в какой-то момент были объединены (возможно, во время Руусанской реформы).]]></text>
</doc>
