<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%B0_%D1%81%D0%BE%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Великая палата созыва]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации Здания Сената]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Помещения]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Великая палата созыва, или Большая сенатская ротонда — большой зал в Здании Сената, в котором проходило большинство заседаний.
История
Галактическая Республика
Возведенная в Галактической Республике около 3996 ДБЯ в конце Великой войны ситхов, ротонда Сената была построена на развалинах бывшего Зала Сената, который не использовался после поединка между мастером-джедаем Водо-Сиоск Баасом и лордом ситхов Экзаром Куном.
В конце Золотого века Республики Сенат объявил Верховному Канцлеру Финису Валоруму вотум недоверия и сенатор Палпатин от сектора Чоммелль стал новым канцлером. В его правление Республику раздирал Сепаратистский кризис; чем больше планет отделялось, тем возрастало напряжение. В 24 ДБЯ преступник Грант Омега запустил в Великую палату созыва дроидов-убийц, и они убили 21 сенатора, прежде чем джедаи покончили с ними. В конце концов конфликт в Сенате перерос в Войны клонов. После трёх лет смертей и разрушения во имя мира Канцлер Палпатин объявил об окончании войны и декларации Нового Ордена, первой Галактической Империи. Уничтожив Орден джедаев, Палпатин, который оказался на самом деле таинственным Тёмным лордом Ситхов Дартом Сидиусом, сразился с гранд-мастером Ордена, Йодой, в палате созыва. Отбросив более десятка репульсорных гондол с помощью Силы и повредив многие другие, Палпатин победил и вынудил Йоду спасаться бегством.]]></text>
</doc>
