<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B5%D0%B4%D0%B6_%D0%90%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ведж Антиллес]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Полузащищённые статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кореллианцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Личный состав Разбойной эскадрильи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Адмиралы и генералы Кореллианских сил обороны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Корусанти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дипломаты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фермеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Механики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Генералы Армии Новой Республики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Проныры Антиллеса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Личный состав Корпуса звёздных истребителей Альянса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Представители Коалиции джедаев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Генералы Корпуса звёздных истребителей Новой Республики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Лидеры Проныр]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Контрабандисты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пилоты Призрачной эскадрильи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Шпионы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Родившиеся в 21 ДБЯ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Родившиеся на Кореллии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонал режима Делака Креннеля]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Самозванцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Адмиралы и генералы Галактического Альянса]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ведж Антиллес (др. вариант перевода — Уэдж Антиллес) — человек с Кореллии, ставший легендарным пилотом истребителя. Родившись в 21 ДБЯ, он осиротел, будучи подростком, и присоединился к повстанцам. Антиллес сражался в Битве при Явине, внеся свой вклад в уничтожение «Звезды Смерти», ставшее серьёзным успехом Альянса. Позднее Антиллес вместе с Люком Скайуокером создали элитную эскадрилью истребителей, известную как Разбойная эскадрилья. Антиллес участвовал в битве при Эндоре, в которой Альянс нанес сокрушительный удар Империи благодаря смерти Императора Палпатина.
Антиллес служил Новой Республике, героически сражаясь с Осколками Империи, в частности с Исанн Айсард и Зинджем. В своих поисках оставшихся лидеров Империи с целью их уничтожения, он создал тайную оперативную группу − Призрачную эскадрилью, которая оказала неоценимую помощь Республике. В 13 ПБЯ Антиллес женился на Йелле Вессири, которая родила ему двух дочерей: Сиал и Мири. После окончания Галактической гражданской войны в 19 ПБЯ Антиллес ушёл в отставку, будучи героем.
Однако он вернулся в строй, чтобы сражаться с юужань-вонгами, когда захватчики угрожали уничтожить Новую Республику и захватить Галактику. Сражаясь в страшной Юужань-вонгской войне, Антиллес помог Новой Республике победить, несмотря на разрушительные последствия для Галактики. Новая Республика была реформирована в Галактический Альянс. В 40 ПБЯ, когда разразилась Вторая галактическая гражданская война, Антиллес начал сражаться на стороне Кореллии. Позднее он изменил свои предпочтения, присоединившись к Люку Скайуокеру и его Ордену джедаев.
Биография
Ранние годы
Ведж Антиллес был мужчиной, человеком, родившимся на Кореллии в 21 ДБЯ. Его родителями являлись Джаггед и Зена Антиллес, владевшие заправочной платформой на космической станции «Гус Трета». Сестра Веджа, Сиал, была на десять лет старше него. Она ушла из семьи, когда ему было семь лет, чтобы самостоятельно сделать себе карьеру актрисы. Антиллес говорил о сестре очень мало, однако всегда любил её. Его отношение к Галактической Империи было нейтральным, поэтому он не думал присоединяться к Восстанию. До гибели родителей Ведж мечтал жить в Коронете, столице Кореллии. У него были голокарты города, которые проецировались на стены его спальни. Кореллианец хотел стать архитектором, чтобы самому сделать вклад в развитие столицы. Однако в то же время Антиллес был очарован космосом и мечтал о военных приключениях.
Ведж разделял своё время между учёбой в фермерской школе, расположенной на северном полушарии Кореллии, и работой на заправочной станции родителей. В течение полугода в школе он получал обычное образование, а также изучал аграрное дело. Антиллес научился ездить на таках и склонокрылах, с помощью которых пас нерфов и наугов. Другая половина года проходила среди космических технологий. Будучи ребёнком, он вылетел с шаттлом на буксире в оживлённый кореллианский космос. Ведж работал механиком, в результате чего достиг больших успехов в ремонте, а также получил навыки пилотирования.
Его семья дружила с Бустером Терриком − знаменитым кореллианским контрабандистом. Дочь Террика, Миракс, была ровесницей Антиллеса, и часто оставалась у него, когда отец отправлялся на опасные миссии, что сделало их лучшими друзьями. У них также были детские прозвища: «Веджи» и «Мири». Ведж часто использовал свои таланты, чтобы помогать Террику в уходе за его кораблём под названием «Скат-пульсар», а иногда даже сопровождал контрабандиста в незаконных перевозках. Благодаря подобному опыту общения с преступным миром, мальчик узнал множество уловок Бустера.
Когда Ведж заканчивал старшую школу, незадолго до его восемнадцатилетия, пиратский корабль «Баззер» под командованием Локи Хаска состыковался с заправочной станцией. Вскоре прибыли Кореллианские силы безопасности. В это время Антиллес находился недалеко от станции на яхте Бустера Террика под названием «Скат-пульсар». «Баззер» улетел со станции, не отсоединив топливные шланги, из-за чего произошло возгорание топлива, грозившее уничтожить станцию. Бустер установил связь с родителями Веджа, которые решили остаться и отсоединить платформу, чтобы спасти остальную станцию. Все попытки вырваться и помочь им не принесли успеха. Антиллес ничего не мог сделать, поэтому просто слушал прощальные слова родителей, пока их платформа не сгорела в звезде.
Источники Террика показали, что поджог станции не был несчастным случаем. Его устроили с целью отвлечь внимание КорБеза. Ведж узнал у Бустера имя капитана корабля и примерное месторасположение. Они отследили пиратов до системы Джумус. Там Антиллес взял старый истребитель Z-95 «Охотник за головами», зарегистрированный на Террика. Бустер предложил просто уничтожить двигатели «Базззера», чтобы с пиратами разобрались местные власти, но Ведж уничтожил корабль пиратов, отомстив за родителей. Это событие сразу изменило его отношение к жизни, сделав его более закалённым и взрослым.
Антиллес осиротел, но остался при деньгах, полученных по страховке за его родителей и их депо, а также за убийство пиратов. У него остались родственники, но он не общался с ними для их же безопасности. Под руководством Террика Ведж потратил кредиты, чтобы купить себе маленький кореллианский грузовой корабль, который он модифицировал, после чего стал законным пилотом. Антиллес избрал жизнь простого торговца, однако у него были проблемы с поиском работы, несмотря на помощь Бустера в поиске заказов. Он не хотел становиться контрабандистом, но не выдержал конкуренции на рынке. Только за контрабанду платили достаточно, чтобы кореллианец мог содержать свой корабль и использовать его в бизнесе. В трудные времена он попался на глаза лейтенанту Тэлону Каррде, члену синдиката Кар'дас, который предложил ему перевести груз. Не услышав про Тэлона ничего плохого и посчитав, что это малоизвестный человек, Ведж отказался.
Во 2 ДБЯ Антиллес работал на кореллианской луне Гас Тэлон. Там он пользовался услугами и радушием механика Рэлло, у которого была собственная мастерская. Он влюбился в его дочь, девушку по имени Мала Тинеро. Рэлло был активным сторонником Альянса и являлся членом шпионской сети повстанцев. Ведж не был заинтересован в восстании против Галактической Империи, хотя и недолюбливал её.
Тинеро предлагала Веджу присоединиться к Востанию вместе с ней и её отцом, аргументируя тем, что его корабль мог бы сильно им помочь. Антиллес неохотно пообещал подумать на эту тему после возвращения с рейда по доставке запчастей. Он вернулся через два дня и обнаружил, что Гас Тэлон находится в строжайшей изоляции. Во время отсутствия Антиллеса Рэлло и его люди убили отряд штурмовиков, которые пришли, чтобы арестовать его и Малу. Империя расценила это как вооружённое вторжение и эскадрилья бомбардировщиков TIE/sa сровняла город с землёй. Несколько звёздных истребителей TIE/ln попытались сбить Веджа, когда он хотел совершить посадку на луне. Антиллес не мог просто бросить подругу, и находясь в состоянии аффекта, начал стрелять по кораблям Империи, успев уничтожить несколько. Позже прибыло подкрепление, из-за чего он вынужден был отступить.
Преисполненный решимости найти Тинеро, Ведж провёл девять дней в ожидании, узнав, что выжившие жители объявлены пленниками Империи. Он также слушал рассказы о бомбардировке города. После того как войска отступили, Антиллес приземлился на Гас Тэлоне и исследовал разрушенное поселение. Несмотря на то, что Мала была убита, он так в точности и не узнал этого. Тинеро назвала его везунчиком, когда он сообщил, что нашёл работу. Он также размышлял, что было бы, если бы он остался на спутнике с подругой. В дальнейшем Веджа часто называли везунчиком, хотя он и не любил этого. Антиллес держал эту трагедию в себе, утверждая, что присоединился к мятежникам из-за неспособности нелегально работать пилотом.
После боя с Империей Ведж присоединиться к набирающему обороты Альянсу. Он работал пилотом грузового судна, перевозя контрабанду с оружием для повстанцев, чем зарекомендовал себя. Позже ему намекнули, что его навыки больше пригодились бы в кабине боевого истребителя. Когда Корпус звёздных истребителей Альянса открыл набор пилотов Антиллес с энтузиазмом присоединился к ним, надеясь напрямую сражаться с Империей.
Во время очередного патрулирования Ведж наткнулся на секретный научно-исследовательский центр Империи, где тестировались прототипы TIE. Он сообщил об открытии командованию Альянса, после чего был отправлен один звёздный истребитель BTL «Y-wing», чтобы уничтожить опытные образцы.
В 1 ДБЯ Антиллес летал в составе эскадрильи «Y-wing», участвуя в орбитальном и наземном нападениях на Имперский объект клонирования на планете Камино во главе с генералом и мастером-джедаем Рамой Кота и коммодором Ят-Де Видасом. Планетарные щиты оказались прочнее, чем предполагалось, что повлекло за собой большие потери. После его эскадрилья была раздроблена на части мощным турболазерным взрывом, а Ведж хотел скомандовать к отступление. Несмотря на это Кота приказал ему и всем кораблям держать позицию для атаки, аргументируя тем, что второго шанса не будет. Старкиллер, клон чувствительного к Силе лидера повстанцев Галена Марека, пилотировал корабль «Спасение», который атаковал генераторы щита. Ведж пилотировал свой «Y-wing» над поверхностью планеты, прикрывая наземную атаку на объект. Старкиллер прыгнул на его истребитель, попросив пилота, чтобы он доставил его на башню, где находился Дарт Вейдер, бывший учитель Старкиллера, и держалась в заключении капитан Джуно Эклипс. По Антиллесу был открыт шквальный огонь и он отступил на недосягаемое расстояние. По совету Старкиллера кореллианец нырнул под платформу, на которой был построен объект. Там он нашёл брешь доставил пассажира внутрь, после чего удостоился похвалы о своём лётном мастерстве. В дальнейшем Старкиллеру удалось освободить Эклипс и арестовать Дарта Вейдера.
В 0 ДБЯ Антиллес служил в Красной эскадрилье, летая под позывным Красный-2. Командиром группы был Красный-лидер Гарвен Дрейс. Ведж подружился со многими пилотами, такими как Джек «Хрюшка» Поркинс, являвшийся объектом для добродушных шуток о излишнем весе, Цеси «Док» Эйррисс, прозванная так за докторскую степень в политологии, и Джал Те Гнайвом с позывным Красный-5. В скором времени он начал участвовать в рейдах против имперских конвоев, сопровождавших свои суда. Антиллес был отличным пилотом и назревающим командиром эскадрильи, выступая иногда в качестве лидера и беря на себя ответственность в некоторых вопросах. Он тренировал младших пилотов, таких как Брен Кверси. Ведж был ответственным за назначение пилотов эскадрильи на истребители, а также принимал командование в некоторых миссиях, где отсутствовал Дрейс.
В 0 ДБЯ Красная эскадрилья базировалась на секретной базе повстанцев в Великом храме на луне Явин-4. В это время к ним присоединился отряд имперских курсантов на фрегате «Кромка эклиптики» во главе с Биггсом Дарклайтером и Хобби Кливианом. Первой миссией Антиллеса с Дарклайтером был имперский конвойный рейд, где Биггс показал себя с лучшей стороны. Ведж восхищался его навыками пилотирования. Они быстро стали хорошими друзьями. Антиллес, Дарклайтер и Поркинс жили в одной комнате, и они сделали надписи своих имён на камне, чтобы их не забыли. Подпись гласила: «Империя или мы… нас ничто не остановит». Они также часто рассказывали друг другу различные истории, чтобы не заснуть перед вылетом.
Позже Антиллес и многие другие пилоты, находящиеся на Явине-4, стали участниками тайной операции на сборочном заводе корпорации «Инком», целью которой был угон нескольких звёздных истребителей T-65 «X-wing» для повстанцев. По боевому плану генерала Яна Додонны Биггс и его отряд должны были отвлекать внимание истребителей. Ведж и другие пилоты приземлились на объекте, после чего захватили крестокрылы, забрали своих бойцов и вернулись на Явин. Эта победа была добыта дорогой ценой.
Вскоре после этих событий Антиллес командовал тайной операцией на планете Комменор. Целью стало контрабандное приобретение астромехнаических дроидов серий R5 и R2 для новых истребителей. Пилоты Красной эскадрильи: Антиллес, Дарклайтер, Эйррисс и Поркинс прибыли на планету, используя новые истребители T-65 «X-wing». Ввиду их широкого распространения в Галактике и большого скопления кораблей на орбите, повстанцы остались незамеченными. Они должны были сидеть в кантине и играть в сабакк, пока не получат дальнейших указаний. В течение некоторого времени они играли, слушая новости о роспуске Имперского Сената и исчезновении принцессы Леи Органы. Далее Ведж получил карту, на которой указывался номер ангара, в котором находился корабль контрабандистов. На выходе из кантины пилоты встретились с головорезами, устроившихся на их лендспидере и требующих деньги за то, что они якобы остановили угонщиков. Они отпустили неуместную шутку в адрес веса Поркинса, после чего Джек начал драку. Антиллес и другие тоже были вовлечены в потасовку. Несмотря на численный перевес бандитов, повстанцы вышли из стычки победителями.
В ангаре Ведж встретил Неру Дантелс, капитана-контрабандистку. Пилоты должны были сопроводить её к точке встречи, где Альянс заберёт дроидов. Повстанцы покинули Комменор, но попали в засаду имперцев, подоспевших с секретной базы на луне Фолор. Один из поверженных головорезов незаметно привёл в ангар патрульного штурмовика, который предупредил базу. Антиллес приказал Поркинсу и Эйррисс защищать «Звёздную бурю», а сам вместе с Дарклайтером занялся колёсниками. Он успел уничтожить три вражеских истребителя, когда у Цеси вышли из строя генератор щита и гиперпривод. Ведж приказал тви’леке катапультироваться, чтобы её смогла подобрать Дантелс, но Эйррисс сказала, что это займёт много времени и иногда приходится чем-то жертвовать. Кореллианец приказал задать координаты для перехода в гиперпространство. Перед прыжком пилоты увидели как истребитель Цеси протаранил группу имперцев.
Антиллес доставил астродроидов на Явинскую базу. Там же ему, Джеку и Биггсу представили их нового пилота − Люка Скайуокера, являвшегося другом детства Дарклайтера. В то же время поблизости объявилось новое супероружие Империи, способное уничтожать планеты − «Звезда Смерти». Все лётчики были собраны на брифинге генерала Яна Додонны. Ведж сел рядом со Скайуокером, который при содействии мастера-джедая Оби-Вана Кеноби и контрабандистов Хана Соло с Чубаккой спас принцессу Лею Органу из плена. Люк занял место Красного-5 Джал Те Гнайва, который заболел корью. Принцесса доставила на базу чертежи «Звезды Смерти», в которых Додонна нашёл слабое место − створ газоотводной шахты. Прямое попадание запустит цепную реакцию, которая уничтожит боевую станцию. Антиллес выразил свой скептицизм по этому поводу, считая, что невозможно попасть в такую узкую цель на большой скорости и под огнём противника.
Только спустя пятнадцать минут «Звезда Смерти» сможет обогнуть газовый гигант Явин и выйти к точке, откуда можно будет открыть огонь по его луне. Все пилоты-повстанцы были посланы в бой с самым смертоностным оружием Империи. Веджа, летевшего под позывным Красный-2, поразили размеры станции. В первых заходах он уничтожил несколько оборонных турелей. Вскоре под мощным обстрелом был сбит Поркинс. После появления вражеских истребителей серии TIE сразу сбили ещё одного пилота Красной эскадрильи − Джона Брэнона. Когда Скайуокер испытывал трудности с севшим на хвост TIE, Антиллес пришёл на помощь, сбив его в смелой лобовой атаке. В течение всей атаки Ведж сбил шесть истребителей.
Атака Золотого-лидера Джона Вандера была сорвана Дартом Вейдером на его усовершенствованном TIE x1. Гавен Дрейс придержал Антиллеса, Дарклайтера и Скайуокера в резерве, а сам с Тероном Неттом и Паком Нико совершил ещё одну атаку на «Звезду Смерти». В результате торпеда взорвалась на корпусе, а двое ведомых Дрейса были убиты. Самого Гарвена подбили и его истребитель разбился о корпус станции. Перед смертью он приказал оставшимся Красным совершить новый заход. Люк взял на себя выстрел протонными торпедами, а Ведж и Биггс пристроились его ведомыми. Тёмный лорд ситхов и его пилоты снова сели повстанцам на хвост. В траншее Антиллеса подбил DS-61-3, повредив систему микроманеврирования, из-за чего тот начал терять скорость. Повреждение оказалось серьёзным, и плохоуправляемый истребитель стал угрозой даже для своих пилотов, поэтому Скайуокер отдал приказ о возвращении. Ведж покинул траншею. Вскоре после этого был уничтожен Дарклайтер. Неожиданно для обеих сторон на помощь Люку пришли Хан и Чубакка. Они уничтожили одного пилота, другой разбился о стены траншеи, а Вейдер потерял управление и отдалился от станции. Скайуокер, в свою очередь, сделал удачный выстрел, который взорвал «Звезду Смерти».
Победа в битве при Явине стала большим достижением Восстания, хоть и была печальной. Из Красной эскадрильи назад вернулись только Антиллес и Скайуокер. Ведж получил репутацию горячего молодого пилота, а также медаль за проявленное мужество. Вскоре он подружился с подающим надежды джедаем Люком Скайуокером и кореллианским контрабандистом Ханом Соло. Антиллес также имел дружеские отношения с менее известными повстанцами: шпионом Альянса Финном Дарктрином и Вореном На’алом, историком, журналистом и пропагандистом повстанцев.
На следующий день после битвы при Явине повстанцы были заняты слежкой за лёгким крейсером типа «Каракка», вошедшим в систему. Додонна устроил брифинг, на который пригласил Антиллеса и Скайуокера, уже успевших стать друзьями. Ян сообщил о имперском корабле и запретил попадаться ему на глаза, надеясь, что тот не обнаружит их базу в системе. Соло не согласился с подобным решением и покинул брифинг. Позже он открыл огонь с «Тысячелетнего сокола» по «Каракке» и заставил её спуститься на Явин-4. Додонна послал одного разведчика, чтобы тот узнал обстановку и помешал подать сигнал бедствия. Однако Империя всё же узнала о повстанцах и установила блокаду системы.
В скором времени в систему прилетел Тайбер Занн, в надежде извлечь что-либо полезное из обломков. Антиллес тогда находился в патруле и попытался остановить криминального лорда, но не смог побороть значительно превосходящие силы Консорциума Занна. Ведж отдал приказ о перегруппировке, чтобы вышвырнуть Тайбера из системы, но в тот момент появились имперские силы, призванные соблюдать блокаду. Пока повстанцы были заняты более серьёзной угрозой, Занн смог украсть данные и сбежать.
Проныра
После Явина коммандер Арул Нарра был переведён из Звена Ренегатов в Красную эскадрилью. Постепенно увеличивалось количество пилотов, летающих с Антиллесом и Скайуокером на независимые миссии. Хобби Кливиан − действующий пилот Красной эскадрильи, прикованный к постели неизвестной болезнью во время битвы при Явине, пилот Тиерфоских жёлтых асов и первоклассный стрелок Уэс Дженсон, ветеран Зев Сенеска, Саркли и Дак Ралтер. Ведж и новичок Скайуокер развили новое подразделение под командованием Нарры. Они также создали Звено Проныр, как вспомогательная группа для Нарры, во главе которой стал Люк. Антиллес и Скайуокер летали истребителях «X-wing», но для выполнения разных заданий использовали и другой транспорт. Позже Проныры и Ренегаты превратились в полноценные эскадрильи под командованием Нарры. Подразделение осталось независимым, не имея постоянного назначения. Их отправляли туда, где они были наиболее необходимы. Ведж быстро подружился со своими товарищами-пилотами, особенно с Дженсоном, с которым у них были схожие вкусы в алкоголе и азартных играх. Кореллианец восхищался Уэсом как пилотом и стрелком. Во время своего пребывания у Проныр Ведж стал одним из лучших пилотов Альянса повстанцев. Он также разработал Манёвр Антиллеса, помогающий противостоять легендарному перекату Таллона, изобретённому ветераном Войн клонов Адаром Таллоном.
Нарра отправил Антиллеса, Скайуокера, Соло, Чубакку и Сенеска на планету Камино для разведки недавно покинутого имперского исследовательского центра. После прибытия мятежники попали в засаду, устроенную пилотами-наёмниками. Они преследовали Люка, Хана и Чубакку до планеты, где все вместе попали в луч захвата установки, которая располагалась внизу. Ведж и Зев смогли избежать луча, но потом не обнаружили никаких признаков жизни на поверхности планеты. Они вернулись на Явин-4, где рассказали о случившемся. Лея Органа возглавила спасательную операцию на Камино. Там она обнаружила троих повстанцев и лидера наёмников, Люна Дивиниана, которые пытались сбежать с планеты.
Вскоре Татуин прекратил поставки металла Восстанию, и повстанцы заволновались, что у их союзников из горнодобывающей колонии могли возникнуть проблемы. Проверить, как обстоят дела, отправились Люк Скайуокер, Лея Органа, Хан Соло и Чубакка с дроидами R2-D2, C-3PO и древним Q-7N на «Тысячелетнем соколе». Их сопровождал Ведж и ещё трое Проныр. Как выяснилось, аванпост захватили дроиды во главе с 12-4C-41, подвергшиеся влиянию Олага Грика. Мятежники помешали преступникам, убедив дроидов выступить против Грека.
Через два месяца после битвы при Явине друг Веджа, Джал Те Гнайв, всё ещё злился на себя и Скайуокера за то, что пропустил сражение, а его место занял Люк и стал героем. Антиллес нашёл Джала в пьяной агрессии и попытался успокоить друга, но встретил грубый отказ. Их прервал сигнал тревоги, по которому они помчались в ангар. Там выяснилось, что тревога была ложной. Пока Ведж разбирался с дроидами, ответственными за переполох, Джал сел в истребитель, намереваясь показать «кто самый лучший пилот». Несмотря на попытки кореллианца остановить товарища, Те Гнайв вылетел из ангара и врезался в дерево. За свой проступок он отвечал перед военным советом во главе с генералом Яном Додонной. Его направили на Дубраву, где он должен будет заниматься набором новобранцев. Пока шло выяснение, Ведж ждал друга снаружи. Он объяснил, что Скайуокер просил совет быть более снисходительным. Джал саркастически поблагодарил Люка и ушёл.
В конце концов имперцы сняли блокаду с Явина-4, перейдя в атаку. Под орбитальной бомбардировкой повстанцы начали немедленную эвакуацию с базы. Антиллес, Скайуокер и Саркли в совместном вылете сбили вражеские десантные суда. Командование Альянса застряло в Великом храме, поэтому Ведж и Люк отправились им на выручку. Убив по пути немало штурмовиков, повстанцы нашли Додонну и проложили себе путь к ангару. Сакли уничтожил несколько AT-ST, позволяя мятежникам сбежать. После эвакуации с Явина Проныр отправили на планету Дантуин, чтобы забрать имперского перебежчика Тайко Селчу. Скайуокер и Саркли спасли его от штурм-коммандос, преследовавших альдераанца. На следующей миссии с Люком Саркли перешёл на сторону Империи. В конечном итоге Селчу, опытный пилот TIE, заменил Саркли в Разбойной эскадрилье. Первоначально Ведж старался держаться подальше от Тайко, так как не хотел заводить дружеские отношения с пилотами, так как они довольно рано погибали. Однако со временем они стали лучшими друзьями.
Оставшись без базы на Явине-4, Антиллес, Органа и Скайуокер совершали вылеты, целью которых был поиск новых мест, где можно было обосноваться. В одной из вылазок они столкнулись с имперцами. Повстанцы пролетали возле планеты Доминус III во Внешнем Кольце. Попутно Люк и Лея начали обсуждение последних событий, но Ведж прервал их. Он заметил звёздный разрушитель, выходящий из гиперпространства. Корабль сразу же выпустил эскадрилью истребителей и один перехватчик. Антиллес приказал отступать к Доминусу III, чтобы избавиться от преследователей. Лея была подбита и начала падение на планету. Вместе с ней рухнул повреждённый перехватчик. Покинув свой крестокрыл, принцесса направилась к врагу и застрелила имперского пилота. Повстанцы сожгли перехватчик, чтобы уничтожить его маяк. После Скайуокер и Органа вместе подлатали истребитель. Антиллес изначально планировал заночевать на планете, но вскоре обнаружил бомбардировщики, высланные на поиски мятежников. Кореллианец сообщил, что у них не более шести минут на то, чтобы убраться отсюда. Повстанцы скрылись с планеты под прикрытием шторма и прыгнули в гиперпространство.
Мятежкики вернулись на эскортный фрегат EF76 «Небулон-Б» «Искупление». Ведж и Люк отправились на тренажёр; первый раунд выиграл Скайуокер. После этого они и ещё шесть пилотов пришли на тайную встречу, устроенную Леей. Ей было поручено создание секретного отряда, задачей которого будет искоренение имперского шпиона в рядах Альянса. Ведж был назначен помощником Органы. Отряду выдали новые усовершенствованные крестокрылы чёрного цвета, защищённые от жучков и устройств слежения.
Антиллес сообщил Фолбэку Корду, что Мон Мотма выложила за них немалую сумму и попросил быть аккуратнее в обращении. После тренировочного полёта с Веджем, Лея повела отряд для более серьёзной подготовки. Она приказала кореллианцу переключиться на личную частоту, где попросила о бое один на один, чтобы сбросить напряжение после тяжёлого дня.
Тайная группа получила обозначение Серое звено или эскадрилья «Невидимки». Вскоре они отправились на разведку в систему Пайбас. Уже недалеко от планеты пилоты столкнулись со звёздным разрушителем типа «Воспрещающий» и заградителем. Прыжок в гиперпространство оказался невозможным из-за включенных проекторов гравитационного колодца иммобилизующего крейсера. Ведж приказал Лее скрыться в атмосфере планеты, полагая, что там лазеры имперцев их не достанут. Когда противник начал орбитальную бомбардировку, Антиллес приказал начать лобовую атаку, чтобы проникнуть под щиты крупных кораблей и подобраться к тяжёлым орудиям, так как это было их единственным шансом на спасение. В ответ Империя послала две эскадрильи перехватчиков. Кореллианка Тесс Альдер ослушалась приказа Леи и выпустила несколько протонных торпед в противника. Ведж знал, что перехватчики уклонятся от торпед Тесс, поэтому приказал принцессе взять на полклика в сторону, как и он сам. Вражеские пилоты, которые успели уклониться от торпед Альдер попали под обстрел Антиллеса и Органы. Мятежникам удалось разом взорвать одиннадцать перехватчиков. Далее Лея предложила план по уничтожению проекторов гравитационного колодца, который даже кореллианец назвал безумным. Она приказала Веджу и Тесс выстрелить торпедами, целясь в её истребитель. Возле крейсера она сбросила передатчик, где и взорвались торпеды, открыв возможность прыжка на сверхсвесовую скорость.
После выхода из гиперпространства они обнаружили, что в хвосте у них находится бомбардировщик. Его пилот врезался прямо в крестокрыл Леи, серьёзно повредив его. Принцесса приказала Веджу и Тесс уходить, но Антиллес решительно отказался, заявив, что скорее умрёт, чем бросит товарища. Альдер же нацелилась на их точку выхода, чтобы взорвать любого, кто ещё последует за ними. Кореллианец также сказал, что принцесса Органа − это символ Восстания, которое рухнет без неё. Лея с улыбкой поблагодарила друзей за заботу. Ведж приказал немного отлететь в сторону, чтобы звёздный разрушитель не выскочил прямо на них. Помимо этого, расстояние даст возможность выстрела торпедами. Повстанцы обнаружили корабли, выходящие из гиперпространства. Они были удивлены тем, что неожиданными гостями оказались два пилота, оставленные на базе за нарушение дисциплины: Люк и Прити. Скайуокер до этого получил от Бена Кеноби предупреждение в Силе о том, что Лея в опасности. Чалактанка Прити, которая была чувствительна к Силе, также услышала это. Они нарушили приказ Органы, чтобы успеть ей помочь. Антиллес инструктировал Люка, который покинул свою кабину и подлетел к истребителю принцессы, что он должен делать. Скайуокер вынул два фузионных реактора, прикрепил к ним торпеду, взведённую вручную, и толкнул их в сторону точки выхода имперцев из гиперпространства. Совершив всего один залп торпедами, мятежники отступили. Ударная волна уничтожила большую часть «Воспрещающего», «Опустошитель» же успел уйти. Пилоты прыгнули вслепую на две десятые парсека, чтобы убраться от ударной волны, после чего вернулись у флоту Альянса.
Там Антиллес и Скайуокер встретились с Мон Мотмой, которая пожелала знать, почему альдераанская принцесса и символ Восстания находится в бакта-камере. Ведж сказал, что не знал всех подробностей, так как это была секретная информация по её же приказу. Мотма отметила, что уже нет смысла это скрывать. Она присвоила Веджу звание коммандера, Люку − лейтенанта, а также дала им десятый уровень допуска. Антиллес восстановил Скайуокера и Прити в эскадрилье и запросил доступ к главным ангарам и обслуживающему персоналу, на что получил удовлетворительный ответ. После того так Лея выбралась из бакта-камеры, она рассказала Люку о шпионе в высших кругах Альянса. Татуинец придумал план, по которому они смогут вычислить предателя на месте. Согласно ему Скайуокер и Антиллес должны будут проникнуть на «Опустошитель», звёздный разрушитель типа «Имперский I», принадлежащий полковнику Келлу Бирчеру, с которым, предположительно, связывался шпион. Вскоре после этого Ведж и Люк на шаттле прибыли к флоту Бирчера. С ними также прилетела Прити на крестокрыле, скрытая в внутри. Благодаря магнитным захватам она закрепилась на корпусе разрушителя, оставшись в режиме пассивного приёма.
На борту «Опустошителя» Веджа и Люка заковали в наручники. Данные о Скайуокере у имперцев отсутствовали, но на Антиллесе числилось несколько мелких правонарушений, а также подозрение о принадлежности к Восстанию. Бирчер приказал отвести пленников в камеру и установить максимальную безопасность. Когда их заперли, кореллианец поинтересовался у друга о дальнейших планах. Использовав Обман разума, Люк протащил в камеру свой световой меч. После сборки он воспользовался им, чтобы выбраться из заточения и убить одного охранника. С помощью бластера Ведж сбил замки с других тюремных камер и выпустил заключенных, что помогло отвлечь внимание охраны. Повстанцы направились искать центральную базу данных, где можно было запустить червя в обход системы безопасности.
Скайуокер также вооружился бластером. Недалеко от компьютерного терминала они встретили отряд штурмовиков, которыми занялся Люк. Ведж же ринулся к терминалу. После завершения своей работы повстанцы нашли ангар, где укрылись в паре истребителей TIE. Там Люк попытался связаться с Прити, но потерпел неудачу. В завязавшейся дискуссии Ведж сказал, что знает о его чувствах к чалактанке, и что завидует им, так как упустил свой шанс. Антиллес также хотел рассказать Люку о своей погибшей девушке по имения Мала Тинеро. Прити ждала их до последнего, но когда её система жизнеобеспечения была на исходе, она всё же отправилась обратно к флоту Альянса, куда долетела уже в полумёртвом состоянии. Её передвижения отслеживал Бирчер, который через некоторое время вышел из гиперпространства неподалёку от флота мятежников. Полковник лично возглавил атаку на истребителях. Крыло, в перехватчиках которого находились повстанцы, получило команду на взлёт. Ведж провёл краткий инструктаж для Люка, пока они занимались предполётной подготовкой. Они вылетели навстречу собственному флоту. Антиллес и Скайуокер немного оторвались от остального крыла и помчались к «Дому Один». Бирчер отдал приказ об уничтожении изменников, но двум пилотам всё же удало прорваться к фрегату и приземлиться в ангаре, где их чуть позже узнали. Люк и Ведж быстро пересели на крестокрылы и снова вступили в бой. Лея Органа передала командование эскадрильей кореллианцу.
Антиллес проинформировал пилотов о том, с чем они столкнутся и приказал разбиться на пары. Через некоторое время Ведж удивился, получив приказ от «Дома Один», требующий прекратить огонь. Несмотря на это он продолжил преследование, желая отомстить за товарищей, погибших во время битвы при Явине. Лея начала убеждать кореллианца, что они не должны поступать как имперцы и убивать безоружных. После некоторых колебаний он всё же сдался и последовал за принцессой обратно.
Вскоре выяснилась причина, по которой имперцы прекратили огонь: полковник Келл Бирчер связался с Мон Мотмой и предоставил её все командные коды к «Опустошителю» и его истребителям. Бирчер приземлился в ангаре «Дома Один», где стало ясно, что он шпион, работающий на Альянс. Во время дальнейшего собрания выяснилось, что Бирчер был племянником Мон Мотмы. О его принадлежности к Альянсу знала только тётя и ботанский ледоруб, который создал Келлу ложную личность. Ведж поинтересовался о существовании мер предосторожности, когда имперцы атаковали пилотов. Бирчер ответил, что постоянно держал палец на кнопке перехвата, которой воспользовался в недавнем бою. Ответ устроил кореллианца, и он проникся доверием к Келлу.
Антиллес сообщил, что послал официальный запрос на расформирование «Неведимок» и создание новой эскадрильи под его командованием, так как тайная борьба не для него. Ведж предложил назвать новое подразделение Разбойной эскадрильей. Ранее он уже обсуждал это название с Люком в ангаре «Опустошителя», заявив, что оно вполне им подходит, потому что они бунтовщики. Кореллианец предложил вступить в эскадрилью всем «Невидимкам», а также Бирчеру, но тот решил вернуться на родную планету. Позже он рассказал о создании нового подразделения своим пилотам. Ведж также сообщил, что после того как истребители TIE будут тщательно осмотрены, их передадут Пронырам для развлечений. Он ввёл соревновательный момент: тот пилот, чей результат на имперском тренажёре будет наиболее близок к его, тот станет старшим помощником Антиллеса.
В качестве новой базы Лея Органа предложила обитаемую планету Аррокар. Однако, чтобы обеспечить повстанцев новым домом, альдераанка должна была выйти замуж за Каспара, наследного принца. Незадолго до прибытия в систему у Веджа и Леи состоялся разговор. Кореллианец попытался узнать, что она чувствует, но получил весьма резкий ответ. Органа хотела, чтобы Аррокар присоединился к Восстанию, так как он был весьма богат природными ресурсами. Она надеялась, что в дальнейшем планета станет жемчужиной Альянса и, возможно, заменит Альдераан. Принцесса считала, что Восстание держится на тех, кто совершает неординарные поступки. Антиллес же сказал, что принцесса жертвует слишком многим.
«Дом Один» остановился на орбите Аррокара. Командование решило послать нескольких пилотов для сопровождения дипломатического челнока. Создание Разбойной эскадрильи одобрили, поэтому Ведж, Тесс Альдер и Рас Кал Кин использовали позывные Проныра. Антиллес представился и передал кораблю курс, после чего дипломаты сообщили, что весьма рады встретить героя битвы при Явине. Кореллианец пообещал им представить ещё нескольких, а потом выпить за будущее. В дальнейшем Ведж участвовал в переговорах. Он предложил услуги своей эскадрильи, которая смогла бы обучать всех желающих летать на T-65 и Z-95. Но также настаивал на том, что контроль всех кораблей повстанцев должен остаться за Альянсом.
Спустя какое-то время Проныры устроили тренировочный полёт на Аррокаре. Люк Скайуокер, подавленный из-за грядущей свадьбы, ослушался приказа лидера и хотел сам установить рекорд, но астродроид Веджа перехватил управление его крестокрылом. Антиллес заявил, что Скайуокер отстранён от полётов.
Ведж должен был обучать аррокарцев на старых «Охотниках за головами», но местные пилоты весьма грубо возмущались по этому поводу и требовали, чтобы им предоставили крестокрылы. Сразу после этого Антиллес направился к Лее, занятой ремонтом истребителя. Он сказал, что согласен с аррокарцами, так как Z-95 создают неверное впечатление. Органа попросила его уделить больше времени тактике и навигации, и обойтись тем, что есть, так как у «Инкома» проблемы с Империей.
Вскоре над Аррокаром неожиданно появился имперский грузовоз, который после отбытия оставил дроида-разведчика, направившегося во дворец. На следующий день Ведж и Хан Соло ожидали на площади начала свадебной церемонии, но в весьма дурном настроении. Вскоре в дворце прогремел взрыв и систему вошли три звёздных разрушителя. Хан и Чубакка отправились искать принцессу Лею и Мон Мотму, а Антиллес поспешил на базу повстанцев, чтобы присоединиться к пилотам в воздухе. До него Проныры уничтожили зенитные установки на территории дворца. После этого Ведж и его пилоты сопроводили Лея и Мон Мотму на «Дом Один». Альянс повстанцев покинул Аррокар в поисках нового дома.
Чуть позже повстанцы втайне снова обосновались на своей старой базе на Явине-4. Вскоре их обнаружили имперцы и создали новую блокаду. Антиллеса, Дженсона и Селчу отправили на космическую станцию Квенн, чтобы искать малоиспользуемые гиперспространственные маршруты, которые могут привести к новым тайным базам. Там Ведж узнал, что Империя начала контролировать ранее безопасные пути, чтобы снизить активность мятежников во Внешнем Кольце. Когда она беспричинно задержала транспорт «Действие VI» «Звёздный манкс», кореллианец преисполнился подозрений. Он отправился посыльный дрон Лее Органе, прося её о помощи. Проныры ломали голову над тем, зачем Империи понадобился транспортник. Антиллес предполагал, что она просто восстанавливала потери Явина. На станции пилоты подверглись нападению штурмовиков, но успешно отразили атаку. Им также удалось спасти Кар Ламорану, капитана «Звёздного манкса». Проныры собирались забрать корабль, но его уже украли имперцы. Мятежники вернули транспортник на станцию Квенн. Позже они узнали, что операция была организованна Дартом Вейдером, а «Звёздный манкс» предназначался для планеты Бонадан.
Спустя примерно шесть месяцев после битвы при Явине Ведж и ещё трое повстанцев отправились на планету Гобинди. Они намеревались провести там несколько дней, чтобы исследовать лазарет Мах Далы, который, по их подозрению, был прикрытием Имперского департамента биологического оружия. Повстанцы оказались заперты на планете в течение трёх недель, так как Империя установила блокаду, якобы из-за активности пиратов в системе. Портреты мятежников повесили на улицах, пометив как пиратов. С момента установки блокады в джунглях планеты появились странные существа под названием капли. Сторонники Альянса подозревали, что эти события были связаны.
Спустя три недели пребывания на планете Антиллес встретил девушку и дроида, который подвергся нападению капли. Кореллианец помог ему сбросить существо с зиккурата, после чего представился. Он предложил им провести экскурсию по городу, попутно выяснив, что Таш Арранда испытывает ненависть к Империи за то, что она убила её родителей. Ведж также узнал, что она прибыла совсем недавно, несмотря на блокаду. Таш рассказала, что её брат болен и находится в лазарете. Антиллес же сказал, что за последние несколько недель оттуда никто не вышел живым. В это время на площади штурмовики арестовали одного из товарищей Веджа − родианца. Сам кореллианец быстро скрылся.
Позже Антиллес собрал оставшихся повстанцев и разыскал Арранду на её корабле «Саван». Он попросил вывезти повстанцев с планеты, так как идентификационные коды судна позволяли сделать это беспрепятственно. Прежде чем Таш приняла решение, на одного из мятежников напала капля. Его удалось освободить, но вскоре он проявил признаки заражения вирусом. Мужчину отнесли в безопасное место.
После оказания помощи Ведж и ботан-повстанец вернулись в «Саван». Они обнаружили, что Таш была похищена и поспешили на помощь. Перебравшись в соседний зиккурат повстанцы обнаружили девушку, а также Маммона Хула и доктора Кавафи, которым удалось обезвредить вирус.
Спустя шесть месяцев после уничтожения первой «Звезды Смерти» Дарт Вейдер прибыл в систему Явин на своём суперразрушителе «Палач», чтобы окончательно уничтожить повстанцев. Альянсу пришлось окончательно эвакуироваться со спутника. Скайуокер и Врад Додонна получили задание ослабить щиты «Палача» с помощью Камня власти ещё до прибытия суперразрушителя в систему. Вместе с Ханом Соло они им удалось вывести из строя систему управления, что дало Альянсу лишнее время на эвакуацию. Нападения началось несколько раньше, чем ожидалось, так как Дарт Вейдер приказал адмиралу Гриффу, командовавшему блокадой, начать штурм без него. Ведж командовал истребителями из эскорта эвакуационного транспорта.
Транспорт Альянса, который сопровождал Ведж, наткнулся на имперскую засаду в Исонском коридоре. TIE перехватчики превосходили крестокрылы числом и маневренностью. Антиллес предложил ввести в бой опытные образцы «A-wing». Он состыковался с «Искуплением» и пересел на более манёвренный транспорт. В более быстрых перехватчиках повстанцы смогли сдержать атаку имперцев в туманности, позволив транспортникам уйти к Хоту.
База на Хоте ещё не будет заселена в течение двух лет. В дальнейшем Проныры ненадолго обосновались на Татуине. Во время утреннего патрулирования Ведж засёк несколько дроидов-разведчиков, которые обстреляли постройки фермеров. Несмотря на то, что один из пилотов потерпел аварию, остальным удалось уничтожить восемнадцать дроидов противника. После этого Люк направил Разбойную эскадрилью на помощь городу Мос-Эйсли, который подвергся атаке бомбардировщиков. Вскоре повстанцам удалось разобраться с имперскими пилотами и спасти город от уничтожения.
В дальнейшем с одним из лидеров Альянса, альдераанцем Вестином Экслоном, связался имперский губернатор Бидор Ферроуз. Он предложил повстанцам использовать заброшенные шахты и пещеры на планете Малый Польн в качестве базы. В ответ он требовал защиту от таинственного военачальника Нусо Эсвы. Экслон, Соло, Чубакка и Скайуокер отправились на Большой Польн, чтобы там обсудить условия с губернатором. Командование повстанцев заранее отрядила разведывательную команду в систему для оценки и изучения региона. В неё входила Разбойная эскадрилья во главе с Антиллесом, полковник Айрен Кракен и Лея Органа. Исследуя сеть пещер, Ведж весьма удивился, когда столкнулся с Соло и Чубаккой, которым было приказано оставаться в Большом Польне. Кореллианец доложил о встрече Кракену.
Как оказалось, в предложении Ферроуза был подвох. На самом деле губернатор был предан Империи, но его семью похитили агенты Эсвы. Военачальник дал Бидору список требований, одни из которых была сделка с мятежниками. Экслон планировал убить губернатора, чтобы отомстить за свою родную планету − Альдераан. Однако группа штурмовиков-дезертиров под названием Рука правосудия убила его раньше. Хан и Лея согласились помочь в калибровке ракет на кораблях инородцу, который оказался подчинённым Эсвы. В конечном итоге они были вынуждены бежать на аэробусе. Кракен контролировал их перемещения по незнакомым туннелям. Вскоре они встретили Веджа и ещё двух пилотов на крестокрылах, которые полетели дальше, надеясь поймать преследователей, но не смогли найти их следов. Ещё один пилот сопроводил Хана и Лею к Кракену.
Антиллес доложил о результатах расследования. Сопоставив факты, принцесса Лея нашла место, где должны были располагаться корабли с ракетами. Кракен сразу же начал планировать нападение на пещеру. Истребители T-65 были слишком велики для тоннелей, и Ведж предложил использовать аэроспидеры T-47. Айрен забраковал этот вариант, аргументируя тем, что у них отсутствовало вооружение. Кореллианец настоял на том, что элемент неожиданности главнее; так как иных предложений не поступило, полковник одобрил план.
Ведж считал, что принцесса Лея не должна лететь с ними, но она обосновала своё участие тем, что уже была там, и это знание могло пригодиться. Органа заняла место стрелка на аэроспидере Антиллеса. После начала атаки повстанцы были удивлены тем, что корабли с ракетами уже подготовились к бою. Численность противника была в пять раз больше, но Ведж всё равно продолжил атаку.
Посреди боя Кракен связался с Пронырами, отдав приказ об отступлении и возвращении назад. Кореллианец предупредил, что у них больше не будет шанса. Полковник сказал, что у Соло есть свой план. По просьбе Органы Ведж приказал Проныре-3 приблизиться, и она неожиданно выстрелила в аэроспидер тросом. Натянув его, они срезали сенсоры на одном из кораблей. После этого Антиллес скомандовал отступление. Все пилоты повторили его трюк и направились к выходу. Разбойная эскадрилья покинула пещеры как раз перед тем, как агенты Эсвы взорвали верхнюю часть пещеры, позволяя своим кораблям взлететь. Хан Соло, находящийся на космической станции «Голан I», смог уничтожить протонными торпедами все корабли противника.
В дальнейшем Империя выиграла бой у Нусо Эсвы, а повстанцы бежали с большим количеством военной техники, которая впоследствии использовалась на Хоте.
В дальнейшем Ведж с другими повстанцами обосновался на планете Тила. Когда база Альянса была обнаружена Империей, началась эвакуация. Вуки Чубакка ремонтировал T-47 Антиллеса. Кореллианец резко заскочил в кабину, поинтересовавшись на ходу, закончен ли ремонт. Не владея в достаточной мере шириивуком, он подумал, что вуки прорычал согласие. Сам того не зная, Ведж взлетел вместе с Чубаккой под днищем. Во время битвы кореллианец заметил, что имперский пилот взял его на прицел, но не выстрелил. Ещё два пилота столкнулись неподалёку от него. Посчитав это странным, Антиллес попросил Уэса Дженсона осмотреть его истребитель. Уэс испуганно сообщил, что у Веджа под днищем висит очень злой вуки. Хан Соло связался с соотечественником по комму и попросил поравняться с другим аэроспидером, чтобы Чубакка пересел. Времени на это не оставалось, поэтому Антиллес подлетел к вражескому истребителю TIE. Вуки перебрался на другой транспорт, выкинув пилота из кабины, и вскоре удачно приземлился в ангаре. Однако Веджу потом пришлось забраться на грузовой ящик, находящийся довольно высоко, чтобы избежать гнева Чубакки. Несмотря на этот случай, действия Проныр на этой эвакуации доказали, что они были весьма эффективным подразделением. После этого они заслужили немалое уважение в Альянсе. Впоследствии Антиллес рассказывал эту историю C-3PO и R2-D2.
Через семь месяцев после битвы при Явине Антиллес, Нарра, Сенеска и Скайуокер отправились сопровождать агентов разведки, которые должны были установить прослушивающий пункт на Малом Лубанге. Пока разведчики устанавливали оборудование, Люк отправился исследовать джунгли. Вскоре он вернулся с известием, что обнаружил могилы и старый транспорт времён Войн клонов − LAAT/i. Сразу же после этого на мятежников напали имперцы. Ведж и Зев успели добраться до своих крестокрылов, но остальные оказались отрезаны от транспорта. На орбите два повстанца столкнулись с многочисленным противником; они решили спуститься на планету и обогнуть её, чтобы избавиться от истребителей. Те, кто остались внизу смогли бежать при помощи клона КС-1707.
Вскоре лидер джабиимских лоялистов Нолан Гиллмунн обратился к Альянсу с просьбой о помощи в борьбе с Империей на его родной планете. Повстанцы отправили на Джабиим группу дипломатов, в которую входили Лея Органа, Нера Дантелс, Люк Скайуокер и Джорин Сол. Антиллес и Хобби Кливиан остались на орбите в резерве. После того как лоялисты узнали о том, что Люк является сыном Энакина Скайуокера, то немедленно потребовали, чтобы Ведж и Хобби убрались подальше от Джабиима, иначе их собьют. Пока пилоты обсуждали как поступить, их атаковали истребители TIE националистов. Антиллес запретил стрелять в нападающих, чтобы не ухудшить и без того ужасную дипломатическую ситуацию. Пока они пытались оторваться от преследователей, в систему вошёл звёздный разрушитель с Дартом Вейдером на борту. Антиллес и Кливиан направились к поверхности и прибыли как раз вовремя, чтобы успеть спасти Дантелс и Органу от вражеских истребителей. После этого два пилота устроили бомбардировку на имперской базе, а Нера забрала Люка на своём корабле «Звёздная буря». Гиллмунн настоял на том, чтобы повстанцы покинули планету, так как не смогут сейчас помочь. Джорина Сола уже захватили имперцы и доставили на звёздный разрушитель. Благодаря огневой поддержке Веджа и Хобби «Звёздной буре» удалось скрыться.
Через девять месяцев после битвы при Явине у Альянса возникла необходимость в поставках. Антиллес участвовал в налёте на планету Калист VI, целью которого было изъятие снабжения. Красная эскадрилья под его руководством напала на имперский топливный танкер «Близнецы Нуны». Посреди боя из гиперпространства вышел звёздный разрушитель. Эскадрилья уничтожила один истребитель и скрылась. Эта атака служила отвлекающим манёвром, чтобы Скайуокер и его группа на земле смогли попасть на имперскую базу для освобождения Сола и угона танкера. В условленное время Ведж привёл своих пилотов и истребители «Y-wing». Они прикрывали отход наземной группы. Помимо выполнения основных целей миссии, Скайуокер спас рабов с Джабиима.
В следующем месяце Антиллес участвовал в набеге возле планеты Пер-Лупело. Посреди битвы истребитель Люка потерял мощность, когда у него на хвосте висел TIE. Ведж в последний момент успел сбить противника и спасти жизнь другу. В результате повстанцы захватили четыре судна с необходимым снабжением. После возвращения на флагман «Повстанец-1» кореллианец разыскал Скайуокера и привёл его на мостик, где Танго Ли передал Скайуокеру сообщение от друга детства Дженека Санбера. В это время Джорин Сол выбрался из бакта-камеры напал на Дину Шан. Он едва её не убил, но вовремя остановился, показывая, что освободился от имперской «промывки мозгов». Позже Ведж проводил допрос Сола под контролем Танго Ли.
Однако Джорин всё ещё находился по влиянием имперцев и вскоре напал на Лею и командный состав. Ранее он передал врагу алгоритм побега. Корабли мятежников были разбросаны, а на мостике «Повстанца-1» царил хаос. Ведж на крестокрыле защищал флагман, и едва не был сбит, но успел увернуться. Сол смог преодолеть влияние на психику и отправил «Повстанца-1» в гиперпространство, позволяя кореллианцу выйти из боя. Антиллесу удалось связаться с флотом адмирала Акбара. Когда «Повстанец-1» вернулся к флоту с информацией о предстоящем нападении на планету Ансион, Акбар послал Веджа и Люка, чтобы предупредить планету, так как у Альянса не хватало сил для отражения лобовой атаки.
Когда один из элитных штурм-коммандос Империи, Крикс Мадин, сообщил о своём намерении присоединиться к Альянсу, Проныры отправились к его убежищу в Коронете на Кореллии. Неподалёку Ведж обнаружил странные сигналы, после чего он и Люк отправились на разведку. В результате они обнаружили имперских разведывательных дроидов. После их уничтожения силы Империи атаковали здание капитолия, где присутствовал на дипломатической встрече генерал Карлист Риекан. Антиллес вернулся назад для защиты здания. Он продержался до прибытия «Тысячелетнего Сокола», который эвакуировал находящихся в капитолии.
На планете Джеррард V имперский губернатор начал открыто грабить город, вывозя всё на личных яхтах. Проныр отправили для сопровождения Золотой эскадрильи генерала Мадина. Её пилоты использовали ионные пушки истребителей «Y-wing», чтобы обездвижить яхты губернатора. Ведж увёл половину Проныр в город, где они были атакованы элитной 128-ой эскадрильей TIE-перехватчиков под командованием Касан Мур. Имперцы были разбиты, а лейтенант Мур подбита и захвачена. Вскоре она выразила желание присоединиться к Альянсу.
Ведж не проявлял доверие к бывшему врагу, но Касан Мур указала местоположение нескольких баз имперцев, по которым успешно нанесла удары Разбойная эскадрилья. Одним из таких заданий стал налёт на Нефритовую луну. Крикс Мадин руководил наземной операцией, а Проныры под командованием Веджа и Люка оказали воздушную поддержку спецназу, а также уничтожили генератор силового щита, оставив завод без прикрытия. Антиллес участвовал в ночном налёте на Балморру, где Проныры уничтожили немало шагоходов и истребителей серии TIE. Следующим заданием стала атака на Кайл II. Разбойная эскадрилья использовала истребители «Y-wing» для бомбардировки Имперского анклава. После этой миссии Ведж попал в засаду имперских перехватчиков, после чего был сбит и взят в плен прежде, чем его смогли спасти товарищи.
Похитители отправили кореллианца на Кессель. На ховер-поезд, в котором перевозили Веджа, вскоре напала Разбойная эскадрилья. Её пилоты обстреляли поезд из ионных пушек и освободили товарища. Антиллес рассказал товарищам о том, что узнал в плену: некоторые повстанцы находились в тюрьмах Кесселя. Мадин и его коммандос были отправлены на спасательную миссию, Ведж же обеспечил им прикрытие. Касан Мур участвовала в спасении Антиллеса, а также ещё в нескольких рейдах, после которых заслужила доверие кореллианца.
В дальнейшем Проныры обратили внимание на возрастающую угрозу со стороны моффа Кола Ширдона. Он планировал захватить Тайферру и перекрыть поставки бакты Альянсу. Разбойная эскадрилья нанесла ряд ударов по силам Ширдона, чтобы задержать его и успеть перекрыть канал поставок. Пилоты начали с перестрелки на Талораане, где Империя добывала тибанну. При поддержке корвета CR90 Проныры уничтожили большую часть добытого газа. В это же время подразделение коммандо попыталось украсть несколько AT-PT с исследовательского завода на Фесте. Побег был сорван, и Разбойная эскадрилья прикрывала захваченную технику на пути к посадочной площадке. После того как шагоходы оказались в безопасном месте, завод был уничтожен.
Мофф Ширдон установил блокаду планеты Чандрила, так как местное население открыто поддерживало повстанцев. Он приказал начать обстрел одного из городов, Найли, что вынудило генерала Рикана отправить туда Проныр для сопровождения ховер-поезда с продовольствием. Ведж помог в охране транспорта, а также сбил немало вражеских бомбардировщиков в городе. Пилоты Альянса уничтожили большую часть сил Империи, заставляя её отступить, однако моффу удалось сбежать. В ответ на блокаду Разбойная эскадрилья нанесла удар по одной из баз Ширдона на Салласте. Её пилоты уничтожили передающие станции и конденсатор. Вскоре силы моффа атаковали Тайферру, надеясь захватить производство бакты. Проныры встали на защиту планеты и отразили атаку имперцев на контейнеры с бактой, принадлежащей Альянсу. Им удалось уничтожить армию вторжения. Мофф Ширдон погиб от руки Люка Скайуокера.
В 1 ПБЯ Ведж был переведён на базу повстанцев вблизи Кор Веллы на Кореллии. Во время своего пребывания на родной планете Антиллес ввязался в бой с несколькими имперскими перехватчиками, в котором повредил свой истребитель. Пока транспорт находился в ремонте, кореллианец помогал повстанцам вербовать новых союзников. Он вступил в переговоры с лидерами работников Кореллианской машиностроительной корпорации, которые симпатизировали Альянсу, но хотели сначала поговорить с героем битвы при Явине. Агент повстанцев передал Веджу сообщение от майора Квал'до Герма, подтверждающее встречу с представителем Девлином. Он договорился с Антиллесом о времени и месте встречи, где пилот повстанцев выступил с речью и убедил работников примкнуть к Альянсу. Лишь один лидер, Ирис, выразила протест. Ведж догадывался, что она хочет завербовать лидеров работников в Империю. Убеждая кореллианцев примкнуть к ней, Ирис наставила бластер на агента повстанцев, но тот убил её. Антиллес пожалел о таком исходе встречи, но принял это как единственный способ защитить Альянс.
Из разведывательных отчётов имперцев Ведж узнал, они переправляют генераторы питания с заброшенной базы повстанцев на Кореллию. Антиллес захватил генерала Грейса, ответственного за это, и доставил в Кор Веллу для допроса. Там офицер сообщил, что генераторы были восстановлены и переправлены для использование в неком проекте. Ведж направил агента повстанцев устранить генерала Бойза, курировавшего проект, что позволило мятежникам захватить генераторы и сорвать планы Империи. Кореллианец также узнал о складе Грейса, где хранились изъятые корабли и запчасти. Антиллес вновь дал агенту задание; на этот раз он должен был украсть цилиндр с кодами кладовщика Эмиля. Мятежники получили возможность совершить налёт, значительно пополнивший их флот.
Позже одного из агентов Ведж отправил в Бела Вистал, где тот подслушивал разговор двух имперских офицеров в надежде узнать местонахождение секретной базы, где хранятся конфискованные крестокрылы. Ему удалось выяснить месторасположение базы, проникнуть на неё, убить охранников и отключить системы безопасности, позволив повстанцам вернуть истребители. Во время праздника повстанцев, Дня памяти, Антиллес посетил Коронет. Там он дал одному из повстанцев задание, целью которого было освобождение пилотов Альянса из тюрьмы. После успешного выполнения мятежник вернулся для подтверждения выполнения миссии, после чего попросил автограф у знаменитого лётчика. Во время вылазки с несколькими другими Пронырами для осмотра территории Кореллианской машиностроительной корпорации после битвы при Талусе, Ведж попал в засаду, устроенную дроидом 4-LOM и другим охотником за головами. Во время перестрелки некоторые его товарищи были ранены, а сам Антиллес попал в плен, так как находился в Emperor’s Most Wanted. Повстанцы устроил атаку на тюрьму недалеко Бестина, откуда вызволили Веджа и ещё несколько мятежников.
Барон Лэндо Калриссиан связался с Альянсом и сообщил, что груз рилла, добываемый на астероиде Скип 52, пропал. Веджа послали встретить работника Калриссиана и союзника повстанцев на планете Врея. Они пересекли Дугу контрабандиста на модифицированном двухместном «Охотнике за головами». По прибытии они обнаружили, что печально известный агент Имперской разведки Кронал уже взял спайс под контроль. Антиллесу и его товарищу удалось одолеть штурмовиков-теней в затяжной перестрелке, после чего они связались с Калриссианом, который организовал доставку рилла в медицинское учреждение, для которого тот изначально предназначался.
На планете Ксикуин II Антиллес попал под удар имперцев. Тогда Паш Кракен изобрёл уловку, которая позволяла сбить врага со следа. Он передавал координаты товарищам, которые знали, что нужно вычесть двойку из второй цифры каждого значения, что позволяло увести подслушивающего противника в строну. Ведж также разработал создание щита − боевой порядок истребителей, окружавший корабль сферой. Истребителя часто меняли свою позицию в пределах «узора», защищая корабль. Это построение использовалось в бою и для отвлечения внимания при использовании уловки Кракена.
В 3 ПБЯ Веджа и других Проныр перевели на базу «Эхо» на Хоте. Антиллес уже имел репутацию хорошего пилота и опытного офицера, поэтому его назначили ответственным за подготовку новичков. После пропажи Скайуокера во время патрулирования Соло отправился за ним и тоже исчез. Утром Проныр отправили на поиски пропавших товарищей.
Вскоре после обнаружения Хана и Люка неподалёку от базы был замечен имперский дроид-шпион и генерал Рикан отдал приказ об эвакуации базы. Пронырам было дано задание удерживать силы Империи. Ведж летал под позывным Проныра-3 вместе с Дженсоном на аэроспидере T-47. Разбойная эскадрилья защитила аванпост «Бета», где находилась ионная пушка, прикрывающая эвакуацию, после чего направилась к генератору щита. Мощности пушек аэроспидеров не хватило для того, чтобы пробить броню шагоходов, поэтому Скайуокер приказал использовать буксировочные тросы. Ведж и Уэс запутали опоры «Близзарда 2», в результате чего он рухнул в снег. Выстрел Антиллеса в незащищённое бронёй место уничтожил шагоход. После того как аэроспидер Люка Скайуокера сбили, он передал командование эскадрильей Веджу. Одновременно с этим Карлист Рикан связался с Антиллесом, чтобы тот предоставил ему свежую информацию о ходе боя. Позже благодаря прикрытию Веджа Скайуокер смог добраться до базы.
После того как Максимилиан Вирс уничтожил генератор щита, T-47 Веджа был повреждён, а сам Антиллес поранил правую руку. Он и Уэс направились в тыл базы, где они пересели на истребители, готовые сопровождать эвакуационные корабли. На своём крестокрыле Ведж защищал транспортники от атак истребителей и бомбардировщиков. Вместе с «Y-wing» Уэса и Хобби он сопровождал средний транспорт GR-75 «Орчард Тона». Звёздные разрушитель перекрыл путь побега для транспортника, что заставило Антиллеса и Кливиана выполнить раздвоение Таллона. Маневр позволил обмануть сенсоры корабля и уничтожить один из датчиков, давая транспортнику повстанцев возможность скрыться.
После Ведж вернулся к Хоту и ждал Скайуокера, чтобы благополучно вернуться вместе с другом. Находясь на поверхности планеты Антиллес принял командование пехотным подразделением. Он узнал, что Крикса Мадина похитили во время эвакуации, и вместе с солдатом повстанцев отправился на помощь. Ведж обнаружил имперского офицера Джеффрена Брека и нескольких снежных штурмовиков, конвоирующих генерала и пару его помощников. Кореллианец напал на конвой, но Брек сбежал с Мадином. Помощники генерала сообщили Антиллесу, что Брек направился на звёздный разрушитель «Тиран». Ведж отправил своего солдата, чтобы тот совершил нападение на корабль. Задание было выполнено успешно, а Крикс Мадин освобождён.
Вернувшись на базу «Эхо» Ведж присоединился к Скайуокеру и трём оставшимся транспортникам для того, чтобы отправиться в безопасное место. Люк приказал кореллианцу и транспортникам лететь впереди. Благодаря навигатору Арете Белл они держались вдали от звёздных разрушителей и успешно прыгнули в гиперпространство, оставив Скайуокера, который отправился на Дагобу для обучения.
Проныра-лидер
После битвы при Хоте Веджа сделали ответственным за переобучение выживших и обучение новых пилотов, размещённых на борту «Дома Один». Он наткнулся на досье Уилла Скотиана с базы «Предсказание», которого завербовал к Пронырам. Антиллесу предлагали перевести эскадрилью на более новые истребители «A-wing» и «B-wing», но он настаивал на более привычных «X-wing». Восстановленная Веджем эскадрилья подтвердила своё звание самого элитного подразделения истребителей Альянса. Кореллианец сделал запись голографического тренинга «Тактика и стратегия Альянса, лекция 137: Боевые истребители», в котором изложил действия и задачи командования, а также показал тактику и стратегию боя на истребителях.
После эвакуации базы «Эхо» Ведж вернулся на Хот, где застал повстанцев в затруднительном положении. Там же он встретил Арнса Гримрейкера − печально известного пирата, торговца оружием и мусорщика. Гримрейкер собирался забрать оставленное Альянсом оборудование и убить оставшихся на планете повстанцев. Антиллес застрелил его, позволяя товарищам сбежать. Эта история стала одной из любимых у Веджа. Он часто пересказывал её, придумывая новые детали. Якобы они с Дженсоном на несколько месяцев застряли на Хоте. Иногда он говорил, что Уэс погиб, после чего новички сильно удивлялись, завидев живого таанабца.
Веджа отправили на разведку к скоплению чёрных дыр под названием Мау, где, возможно, находилась имперская тюрьма. Во время задания Антиллес управлял «Y-wing». Вместе с Пронырой-3 и Пронырой-4 он прибыл к скоплению, где пилоты подверглись нападению TIE истребителей. Уничтожив имперские силы, пилоты отключили силовое поле и получили доступ к тюрьме. После этого Ведж поймал сигнал Кэри Нет, которую держали под охраной. Кореллианец уничтожил оборону и помог Нет и её товарищам бежать. Позже Кэри присоединилась к эскадрилье, заменив погибшего ботана. Среди спасённых был Кейр Сантейдж, также присоединившийся к эскадрилье.
Проныры и Золотая эскадрилья защищали больничную станцию Альянса «Хормууз» в системе Джелгелар, которая подверглась нападению оперативной группы «Возмездия» под командованием Вую Сенна. После того как раненные были переданы на медицинский фрегат «Искупление», обе эскадрильи попали под обстрел «Немезиды». Они также прикрывали отступление своих кораблей на «охотниках за головами». Направляясь в сектор Айрам, повстанцы попали в засаду в системе Хальбара, однако Пронырам удалось защитить свои корабли. Позже Разбойная и Зелёная эскадрилья отбили «Хормууз».
Для оценки сил оперативного соединения Проныр направили к флоту на истребителях «A-wing». После сканирования кораблей было установлено, что грузовые суда перевозят боеприпасы. Пилоты уничтожили все вражеские грузовики, однако особой реакции со стороны Империи не последовало. После идентификации «Возмездия» Антиллес вернулся к командованию. «Свобода» привлекла внимание Сенна в системе Гофф, где Проныры устроили ловушку, уничтожив два звёздных разрушителя. Вскоре после этого Разбойная эскадрилья участвовала в захвате заградителя «Принуждающий», после которого вынуждена была отражать контратаку имперцев. Проныры сопровождали корабль в систему Мобетта. Первая атака на повстанцев не принесла успеха, поэтому имперцы послали второй штурмовой флот, но безуспешно. Разбойная эскадрилья участвовала в засаде на имперский флот, посланный укрепить оперативную группу «Возмездия». После этого она получила сигнал бедствия с верфей Галлофри, куда немедленно отправилась для отражения атаки. Проныры не смогли сохранить «Принуждающий», но им удалось эвакуировать айрамов.
Один из их лидеров, Тамарон, в качестве признательности передал Альянсу боеголовки. Проныры Антиллеса защищали груз от имперцев и, при нападении, без проблем отразили атаку. Другой лидер, Илай, попытался вступить в сговор Сенном, но Разбойная эскадрилья сорвала встречу и схватила айрама до того как тот смылся. Веджу и его пилотам удалось узнать точку сбора Илая, в которой он снабжал Империю. Пересев на истребители «B-wing», они уничтожили вражескую колону грузовых кораблей у Деги. С заметно поредевшими силами Сенн напал на верфи Альянса в системе Нокто. Верфи Каленц были разрушены, но Проныры уничтожили «Возмездие» и «Гнев», а также адмирала Сенна, положив конец имперской власти в этом секторе.
Повстанцы узнали о том, что некоторые из их учёных, захваченных на Хоте, держали в тюрьмах у Бакуры. Спасение поручили Разбойной эскадрилье. По прибытии они заметили три корабля с учёными, которые покидали тюрьму. Ведж на «B-wing» обстрелял транспорт из ионной пушки, обездвижив его. Это позволило среднему транспорту GR-75 пристыковаться и эвакуировать учёных. Антиллес отогнал несколько вражеских TIE, позволив кораблю с учёными прыгнуть в гиперпространство. Он нейтрализовал и остальные корабли, к которым после пристыковались транспортники Альянса. После попадания в третий корабль, вражеский TIE подбил истребитель Хобби. Кливиан начал падение в атмосферу Бакуры. Ведж состыковался в тюрьмой, где украл двухместный бомбардировщик, и направился вслед за другом. Преодолев огонь многих орудий кореллианец забрал друга и вернул на орбиту к повстанцам. По прибытии он узнал, что имперский эскортный корабль-носитель похитил учёных и направился к Джеонозису. Под руководством Мадина Ведж вернулся на свой крестокрыл и отправился к дальней планете вместе с двумя Пронырами и транспортником. По прибытии они попали в ловушку из имперских крупных кораблей. Антиллес прикрыл свой транспортник перед отступлением, успев уничтожить эскортное судно. Из-за взрыва он потерял стабилизатор и истребитель рухнул на планету. Кореллианец оставил свой «X-wing», уклонившись от встречи со штурмовиками, высадившихся из спасательных капсул разрушенного корабля. На планете кореллианец встретил боевых дроидов B1, сделанных джеонозианцами во время Войн клонов. После этого на него напал бывший товарищ-Проныра Саркли, служивший теперь в штурм-коммандос. Веджу удалось захватить одну из турелей и сбить боевой корабль. Далее ему посчастливилось найти ещё одну реликвию: лёгкий перехватчик Дельта-7 типа «Эфирная фея». После того как его R5 привёл истребитель в порядок, Антиллес вернулся на орбиту, куда вовремя прибыл Мадин на «Небулоне». На «Дельте-7» Ведж выступил против оставшихся имперских сил.
После того как появилась информация о Имперском исследовательском центре над Дестриллионом, Веджа направили на разведку, чтобы он мог выявить уязвимые места. Несмотря на защиту объекта дефлекторными щитами, Антиллес сумел пролететь через несколько тоннелей. Кореллианец наткнулся на две эскадрильи «Охотников», и из-за щитов он оказался заперт внутри. После уничтожения истребителей открылся проход, через который Ведж продолжил путь, но в итоге обнаружил имперский конвой и понял, что комплекса не существует. Он связался с Мадином, который приказал вернуться, так как флот повстанцев подвергся нападению с стороны Дубриллиона. Мятежников заманили в ловушку, чтобы уничтожить их мощным лазером с планеты. Кореллианец повёл свою эскадрилью к трём дискам суперлазера, проведя их бомбардировку. Ионными пушками он вывел из строя щиты и уничтожил их протонными торпедами. Для проникновения на объект Антиллес захватил AT-ST. Уничтожив множество врагов он добрался до турбин, которые запускали работу суперлазера. Ведж взорвал их и поспешил к истребителю. Он успел выбраться и улететь вместе с эскадрильей прежде, чем цепная реакция уничтожила базу.
Антиллес приземлился на крейсере «Победитель», который должен был прибыть к месту встречи, но на него напал отремонтированный «Тиран». Истребители защищали «Победитель», позволяя тому подготовиться к прыжку в гиперпространство. На защиту крейсера также вылетел тот солдат, с которым Ведж выполнял задание по спасению Крикса Мадина, и, несмотря на небольшой опыт пилотирования, смог удивить кореллианца. Благодаря перехваченным сигналам повстанцы узнали, что «Тирану» было приказано оказать помощь в засаде имперцев на Беспине. Антиллес направил того же солдата в Облачный город, чтобы узнать у местного мятежника Йоксгита обстановку. Тот сообщил о захвате Хана Соло и его заморозке в карбоните. Боба Фетт забрал Соло, собираясь отдать его Джаббе. Кореллианец возглавил рейд для поимки Фетта, но тот сбежал. Ведж был весьма обеспокоен похищением друга и раздражён собственным бессилием в этом деле.
Ведж встретился с Люком в точке сбора. Скайуокер, Органа, Чубакка и Калриссиан решительно занялись поисками похищенного контрабандиста. С последним Антиллес успел завязать дружеские отношения. Из-за постоянных поисков Люк часто отрывался от своих обязанностей командира эскадрильи. Как Проныра-лидер Ведж повёл пилотов против среднего крейсера типа «Удар», который они уничтожили. После всё более частых отлучек Скайуокера Веджа официально назначили командиром Разбойной эскадрильи. Ему присвоили звание коммандера, на что он почти не обратил внимание, даже не поправляя сослуживцев, обращающихся к нему как к капитану. Антиллес дал понять Скайуокеру, что всегда придёт к нему на помощь. Во время совместных миссий Ведж предоставлял Люку командование эскадрильей, летая под позывным Проныра-1.
В ответ на большие потери над Дубриллионом Разбойная эскадрилья планировала уничтожить суперразрушитель с улучшенной технологией невидимости, строящийся на верфях Фондора. Ведж и ещё двое Проныр на захваченных «Охотниках» сопровождали транспорт, который якобы перевозил заключенных. В действительности же корабль представлял из себя бомбу. Имперский командир разгадал уловку, так как сканеры не показывали присутствие на корабле живых форм. Он отправил TIE эскадрильи и эскортный корабль-носитель, чтобы помешать повстанцам. Проныры смогли отразить удар и защитить корабль, взорвавший в итоге командный центр. Прибывший флот повстанцев уничтожил суперразрушитель, после того как Ведж выстрелил ионными пушками по генераторам щита.
В дальнейшем Разбойная эскадрилья сопровождала крупные корабли повстанцев. Они случайно наткнулись на имперский ударный крейсер. Мадин отправил Проныр на уничтожить преследователей, чтобы те не выдали их координаты. Ведж послал Дикса Ривана вперёд, а сам с остальными Пронырами сбил девять вражеских истребителей. Крейсер сосредоточил энергию на задних щитах, которые Разбойная эскадрилья уже не смогла бы пробить. Проныра-5, успевший обойти крейсер, открыл огонь по носовой части, взорвав его.
Информаторы Калриссиана обнаружили корабль Фетта в Имперском анклаве флота сектора Кадавин на Галле, луне планеты Жар. Скайуокер попросил помощи у Антиллеса, намереваясь атаковать объект. Разбойная эскадрилья отправилась в систему и наспех собрала базу на Кайле — соседней луне Галла. К Пронырам присоединился корабль «Вестник», пилотируемый Дашем Рендаром, который уже летал с ними на Хоте. Результаты разведки показали, что анклав охраняется двумя звёздными разрушителями, на борту которых находилось сто сорок четыре истребителя.
По плану Скайуокера он и Проныры будут отвлекать внимание истребителей, а Рендар поведёт «Тысячелетний сокол» с Леей, Чуи и Лэндо к кораблю Фетта. Ведж предоставил командование эскадрильей Люку. Во время битвы Уилла Скотиана подбили и он отправился на базу. Вскоре был убит Дикс Риван. В бой собирался вступить второй разрушитель и Ведж предложил отступить. Скайуокер попросил дать «Соколу» ещё немного времени. Он предложил напасть на крейсер, после чего уйти. Во время отхода астродроид Дженсона перехватил управление и начал стрелять по истребителю Люка. Двигатели машины Уэса вывели из строя и Антиллес отбуксировал его на базу.
После прибытия они узнали, что астродроид Уэса был запрограммирован на уничтожение Скайуокера. Вслед за ними вернулся Рендар. Веджу пришлось успокоить Люка, чтобы он не начал драку. Вернувшись, они нашли уничтоженного дроида. Главный механик Виера Черан угрожала Скайуокеру бластером. Это вынудило Антиллеса застрелить её. Вместе с Калриссианом он обнаружил, что механику заплатили немалую сумму за убийство Люка.
Корвет CR90 «Бритва» должен был встретиться с «Искуплением» у Котлиса для передачи важной информации. Разбойную эскадрилью отправили для сопровождения фрегата. «Бритва» пропала в имперскую засаду. Проныры появились в то время, когда звёздный разрушитель «Мотиватор» захватил корвет притягивающим лучом и уже почти втянул на борт. Ведж приказал сосредоточить огонь на генераторах дефлекторного щита, пилоты на «X-wing» и «A-wing» вступили в битву с истребителями TIE. Антиллес на «B-wing» снял щит с мостика и уничтожил его. Разрушитель начал падение в атмосферу планеты. Выжившие после крушения организовали оборону. Чтобы достать блок памяти из «Бритвы» на помощь прибыл Крикс Мадин с отрядом коммандос. На их перехват имперцы отправили свои истребители, а после посадки задействовали шагоходы AT-AT и AT-PT. Проныры пересели на аэроспидеры T-47 и успешно справились с обороной, что позволило Мадину и его людям проникнуть на корабль и загрузить данные, оказавшиеся чертежами второй «Звезды Смерти».
Когда Проныры находились в основном флоте Альянса, пришло сообщение от Даша Рендара с просьбой прибыть на Корусант для оказания помощи. Скайуокер и Калриссиан уже были там, пытаясь вытащить Лею из рук принца Ксизора. Ведж знал о присутствии товарищей в столице и согласился рискнуть. Разбойная эскадрилья скрывалась за баржами, контролируемыми дроидами, в дальних углах системы, и ожидала сигнала.
Повстанцы вытащили Лею, но против них выступили силы самого мощного преступного синдиката. Рендар подал Антиллесу сигнал тревоги. Проныры вступили в бой с истребителями Чёрного солнца, помогая скрыться «Тысячелетнему соколу» и «Вестнику». Противник значительно превосходил их числом, однако Антиллес, Рендар и Скайуокер ещё умудрялись обмениваться шутками и соревноваться в сбитых. В последний момент появились силы Империи, окончательно разрушая надежду на спасение. На удивление, имперские истребители прошли мимо и атаковали флот Ксизора. Принц отказался сдаться, за что Вейдер взорвал его орбитальный дворец. Поскольку мятежники были окружены кораблями, Рендар видел единственный путь отхода через обломки дворца. Однако при попытке побега сам Даш и пропал, но его посчитали погибшим. После битвы Ведж нашёл Люка и передал ему сообщение от ботанов. Те выяснили, что в битве при Котлисе Империя использовала новые торпеды, которые нереально сбить. Позже Ведж поинтересовался, что Люк намерен делать дальше. Скайоукер решительно настроился спасти Хана.
Вскоре Проныр вызвал на помощь Эйс Аззамин, захвативший вместе с группой коммандос Мадина «Тайдириум». Ведж помог им добраться до «Свободы». Несмотря на то, что повстанцы получили коды доступа, вскоре шаттл вновь оказался в руках Империи. Тогда Веджу поручили выкрасть его с Имперской флотской академии на Префсбелте IV, с чем тот успешно справился, обойдя всю защиту. Альянс вновь получил необходимые для нападения на «Звезду Смерти» коды. Сразу же после этого пришло сообщение об угрозе запасам тибанны на Беспине, куда и отправили Разбойную эскадрилью. Веджу удалось защитить платформы и уничтожить имперские укрепление в Облачном городе.
Антиллес вернулся к флоту. С генералом Калриссианом и адмиралом Акбаром он обсуждал план атаки истребителей на «Звезду Смерти». Поскольку станция была не закончена, то истребители могли проникнуть в реактор для критического удара. Как многие другие, Ведж присутствовал на брифинге перед нападением на «Звезду Смерти». Мадин предложил план, согласно которому группа генерала Соло должна была напасть на спутник, используя коды, и отключить генераторы щита. Калриссиана поставили во главе атаки истребителей. Мон Мотма также сообщила, что Палпатин лично наблюдает за строительством, и что они могут нанести сокрушительный удар.
Лэндо занял место пилота «Тысячелетнего сокола» и взял позывной Золотой-лидер. Ведж вернул эскадрилье название Красной, которая смогла победить в битве при Явине. Он стал ведомым Калриссиана. Антиллес использовал тот же истребитель, на котором летал и на первую «Звезду Смерти». Перед вылетом Ведж провёл отдельный инструктаж со своими пилотами. Кореллианец постарался максимально повысить уверенность подчинённых, несмотря на вечный скептицизм Хобби.
Флот вышел из гиперпространства у лесистого спутника Эндора. Подлетая к «Звезде Смерти» Калриссиан понял, что их глушат, а щиты ещё действуют. Ведж со своей эскадрильей занялся «Палачом», появившемся с другой стороны спутника. Он старательно сдерживал волну истребителей, не подпуская их к крупным кораблям повстанцев. Защищая «Искупление», он попал под плотный огонь. Позже стала ясна причина, по которой в бой не вступали крупные имперские корабли — «Звезда Смерти» одним выстрелом уничтожила «Свободу». Лэндо верил в своих друзей и настойчиво вовлекал противника в бой, мешая «Звезде Смерти» стрелять. Антиллес обстреливал мостики двух передних звёздных разрушителей, чтобы помешать им напасть на «Дом Один». Ведж, Лэндо, синий-лидер Меррик Симмс и «Зелёной крыло» атаковали коммуникационный корабль «Гордость Тарландии». Последний потерял управление в врезался в передние батареи, открывая остальным возможность пострелять по реактору. Повстанцам удалось взорвать корабль, но взрывной волной смело Симмса. Кореллианец хорошо справлялся с ролью лидера, сохранив жизни многим своим пилотам. Красные к тому моменту сбили немало имперских истребителей.
Хан всё же смог уничтожить генератор защитного поля. Калриссиан и Антиллес сразу повели группу к реактору «Звезды Смерти». Ведж первым нырнул в шахту, сохраняя высокую скорость. Вслед за остальной группой отправились и TIEшки. По мере приближения к реактору, мощный источник энергии глушил все приборы, поэтому Веджу пришлось лететь, опираясь только на собственное зрение и реакцию, что становилось практически бесполезным на такой скорости. После смерти Красного-7 Калриссиан отправил других увести преследователей, но двое перехватчиков всё же увязались следом. Они вылетели с просторный зал: Лэндо уничтожил ядро, а Антиллес выпустил две протонные торпеды по регулятору мощности. На этот раз Ведж первым покинул шахту, сразу устремляясь к уходящему флоту.
После уничтожения «Звезды Смерти», «Палача» и «Гордости Тарландии» координация действий имперцев стала хаотичной, но всё же они покинули поле битвы только спустя несколько часов. Повстанцы незамедлительно начали ремонтные работы.
На защите Новой Республики
Почти сразу же после Эндорской битвы во время патрулирования Ведж засек вход в систему имперского дрона-разведчика. Антиллес случайно запустил его самоуничтожение, пытаясь извлечь сообщение, и заблокировал детонатор, сунув руку в спусковой механизм. Он едва не умер, но был спасен Люком Скайуокером, и полностью восстановился после бакта-терапии. Позднее Ведж летал на Бакуру, возглавляя уменьшившуюся Разбойную эскадрилью в сражении с сси-руук. Он снова оказался одним из немногих переживших предательство Империи во время битвы за Бакуру, хотя в первой схватке только то, что Люк Скайуокер использовал Силу для уничтожения вражеских дроидов, сохранило ему жизнь.
Через неделю уже он вернулся к своим обязанностям, когда Люк Скайуокер снарядил его, Уэса Дженсона, Тайко Селчу и Тена Намба в миссию на Кореллию. Во время миссии они одержали верх над имперскими штурм-коммандос, возглавляемыми имперским генералом Вейром, ценой жизни Тена. В последовавшей сразу за этим миссии Люк официально передал командование Разбойной эскадрильей Веджу, сделав его новым Пронырой Лидером. Его первым заданием было восстановить Разбойную эскадрилью за счет добровольцев.
В последующие после Эндорской битвы годы Ведж вместе с Тайко Селчу, Уэсом Дженсоном и Дереком Кливианом стали ядром, вокруг которого формировалась Разбойная эскадрилья. Позже держали оборону против вторжения нагаев и тофов. В течение следующего года Ведж и Проныры участвовали во многих важных миссиях Новой Республики, включая поражение 181-й имперской истребительной группы в неудачно закончившейся битве при Брентаале IV, где силами Республики был захвачен барон полковник Сунтир Фел, тайный зять Антиллеса.
Вскоре после этой битвы Разбойная эскадрилья была временно распущена, и Ведж участвовал во всевозможных показательных событиях для Новой Республики. Скоро стало очевидным, что для превращения Новой Республики в главную силу галактики, Империя должна быть выбита с Корусанта. С этой целью Ведж вновь сформировал Разбойную эскадрилью в 6,5 ПБЯ, набрав многих новых рекрутов, которые продолжат дело и станут не менее известными, чем он сам во времена подъема Восстания: бывший офицер КорБеза и, позднее, рыцарь-джедай Корран Хорн, ганд Оурил Кригг и Гэвин Дарклайтер, который позднее стал лидером Проныр.
В первых миссиях реформированной Разбойной эскадрильи Ведж возглавлял Проныр во время уничтожения имперского фрегата типа «Улан» во время атаки штурмовиков на Таласеа и имперской базы на Владете. Механику подразделения, Зрайи, не хватило места на фюзеляже крестокрыла Антиллеса, чтобы уместить все значки, обозначающие сбитых Веджем противников, и ему пришлось изображать одним значком 144 противников. Ведж назначил своим старшим помощником Тайко Селчу, несмотря на сопротивление Хортона Сальма, считавшего Селчу предателем.
Ведж возглавлял Проныр в злополучной попытке захвата Борлеяса (проходившем под кодовым названием «Чёрная луна» в целях сохранения секретности), важной перевалочной базой на пути к захвату Корусанта. Хотя Проныры были вынуждены вступить в бой с силами противника, превосходящими прогнозируемые, вскоре эскадрилья вернулась с новым планом атаки, разработанным Корраном Хорном, и принесшим победу. В сражении Хорн остался на Борлеясе, и Ведж планировал немедленно вернуться, как только истребители пополнят запасы горючего, чтобы спасти его. Он был приятно удивлен, узнав, что Хорн жив и возвращается на базу, благодарный за неожиданное спасение Тайко Селчу и Миракс Террик.
Завоеватель Корусанта
Благодаря захвату Борлеяса, база стала местом подготовки захвата Альянсом Корусанта. Сначала Ведж привел в Альянс освобожденных с Кесселя членов Черного солнца и переправил их на Корусант, чтобы подорвать имперский порядок. Ведж и другие Проныры были также переправлены на Корусант под прикрытием, чтобы указать точные мишени для ударов и оценить уровень обороны. Выдавая себя за полковника Антара Роата, Ведж вместе с Пашем Кракеном некоторое время исследовали столицу, пытаясь отыскать способы уничтожить планетарные щиты, открыв путь для вторжения. Ведж в тайне почти ото всех встретился с Тайко Селчу на Корусанте, подготовив запасной путь на случай неудачного развития событий. Когда Эриси Дларит, шпион в рядах Разбойной эскадрильи, и член Черного солнца Зекка Тин сорвали попытку отключить щиты, Тайко смог спасти Веджа и остальных Проныр вместе с членами Инородного синдиката от смерти или ареста. Тогда Ведж повел экипаж на захват строительного дроида, чтобы с его помощью взять под контроль орбитальное зеркало и вызвать сильнейшую грозу, которая нарушила энергообеспечение щитов.
Ведж был объявлен «завоевателем Корусканта» и выступал с речью на похоронах Коррана Хорна, который считался погибшим при подозрительных обстоятельствах. Именно на Корусанте Ведж знакомится со своей будущей женой, Йеллой Вессири. Однако при первой попытке устроить с ней свидание Ведж встретил неожиданно нашедшегося мужа Йеллы, Дирика Вессири. Ведж и Дирик нашли общий язык, Йелле пришлось застрелить мужа, что стало тяжёлым ударом как для неё самой, так и для Антиллеса, поскольку его воля была подчинена Айсард. В последующие недели Антиллес помогал нейтрализовать станцию над Яг'Дулом, сопровождать транспорт, перевозящий бакту, изучать вирус «Крайтос», он также возглавил дипломатическую миссию на Рилот, пытаться доказать невиновность Тайко Селчу в судебном процессе по обвинению в убийстве и измене. Ведж свидетельствовал по этому делу в суде, но он почувствовал, что его показания оказались не в пользу Селчу. Когда судебный процесс был закрыт, Ведж успешно уничтожил спидер с бомбой, целью которого было хранилище бакты.
Сразу же после этого звездный суперразрушитель «Лусанкия» проложил себе дорогу с Корусанта на Тайферру, где Исанн Айсард сразу же захватила власть. Ведж и остальные Проныры, включая сбежавшего с «Лусанкии» Корана Хорна, ушли в отставку, развязав «Войну за бакту». Появление Айсард и побег Хорна стали причиной оправдания Тайко Селчу. Во время бегства Айсард с Корусанта Эриси Дларит, настоящий шпион, присоединилась к своей госпоже.
Война за бакту и последующие кампании
Ведж, организовав штаб на станции Яг-Прайм на у Яг’Дула, повел Разбойную эскадрилью в ошеломляющую кампанию, закончившуюся захватом имперского звездного разрушителя и звездного суперразрушителя, падением бактового картеля и свержением Исанн Айсард, причем все это было совершено в значительной мере независимо от Новой Республики и прочих государственных структур. Ему помогали Эльскол Лоро, Йелла Вессири], Бустер Террик, Тэлон Каррде и эскадрилья истребителей Тал’диры — чир'даки. После успешного окончания Войны за бакту Ведж с Пронырами узнали, что их заявления об отставке были «потеряны», и им было предложено вернуться на службу Новой Республике.
После Войны за бакту в 7 ПБЯ Ведж временно покидал Разбойную эскадрилью, чтобы основать Призрачную эскадрилью, которую возглавлял в течение кампании Новой Республики против военачальника Зинджа. Во время этой кампании Антиллес выдерживал усиленно пытался справиться с вымотанными, отвергнутыми пилотами эскадрильи, действием проектов Зсинджа «Минное поле» и «надгробие», очевидной двуличностью Лары Нотсиль, включенной в экипаж ветхого фрахтовика ИТ-1300 «Тысячелетняя ложь», и ужасными шутками и розыгрышами Уэса Дженсона. Ведж зарекомендовал себя не только как компетентный командир, но и как понимающий товарищ, изменив порядки на борту крейсера «Мон Ремонда» и повысив моральность среди его экипажа.
Ведж вернулся в Разбойную эскадрилью вскоре после поражения Зинджа и возглавлял её в течение Кампании Трауна. С начала атак Трауна Ведж содействовал Хану Соло, прикрывая его, пока Хан пытался заключить сделку с контрабандистами с целью склонить их к сотрудничеству с Новой Республикой. После атаки Трауна на Бфасш Ведж был включен в делегацию Новой Республики, которая должна была оценить причиненный ущерб. Когда диверсанты-ногри атаковали группу, пытаясь захватить принцессу Лею, Ведж помогал отбиваться от нападающих.
На протяжении всего правления Трауна Антиллес ни минуты не сидел без дела, проводя большую часть времени в кабине своего крестокрыла и участвуя в различных баталиях вроде битвы при Слуис-Ване и битвы за флот «Катана». Также Ведж и Проныры не раз эскортировали Лею Органе Соло и «Тысячелетний сокол». Ведж участвовал в заключительной битве при Билбринджи, в которой Трауна убили. Благодаря поддержке Авеса, одного из капитанов Тэлона Каррде, Разбойная эскадрилья смогла проникнуть на судостроительный завод и успешно атаковать платформу орбитальной обороны «Голан II». По завершении конфликта Веджу было присвоено звание генерала. Приняв эти привилегии, он произнес знаменитую «речь Антиллеса на любой случай за четыре шага».
Окончание Галактической гражданской войны
В 10 ПБЯ, когда Император Палпатин восстал из мертвых, Ведж и Лэндо Калриссиан командовали флотом повстанцев с борта звездного разрушителя «Освободитель» во время битвы с имперскими Опустошителями миров у Мон-Каламари.
Позже Антиллес, Лэндо и группа десантников Новой Республики захватили партию боевых дроидов X-1 класса «гадюка» на пути от Балморры до штаба Империи на Биссе. Солдаты Новой Республики спрятались в тесных корпусах «гадюк» и отправились к месту назначения. Прибыв на Бисс, десант активировал дроидов и прошел к Цитадели Императора. Они успешно теснили имперские силы, пока те не пустили в бой огромных мутантов-крисалидов. Войска Новой Республики покинули дроидов и спрятались в укрытие, иначе мутанты уничтожили бы их вместе с «гадюками». Антиллес, Калриссиан и остальные выжившие эвакуировались благодаря Салле Зенд и ее друзьям, чудом избежав клыков крисалида.
Позже Ведж, Лэндо, Кэм Солусар и R2-D2 пробрались на борт флагмана Палпатина «Затмение II» над Ондероном в попытке уничтожить судно. Пока десятки истребителей повстанцев отвлекали противника обманной атакой, команда Веджа успешно захватила управление флагманом, и R2-D2отправил корабль обратно к точному местонахождению Галактической пушки — на орбиту вокруг Бисса. Когда два гигантских оружия столкнулись, Лэндо и другие повстанцы ускользнули из-под огня экипажа Империи, и Галактическая пушка выстрелила своим последним снарядом в Бисс, запустив необратимую ядерную реакцию. «Сокол» улетел прочь, а Бисс и два самых опасных супероружия в галактике были уничтожены.
В 11 ПБЯ, после падения Корусканта под натиском войск возрожденного Императора, Ведж получил приказ преобразовать Разбойную эскадрилью в многофункциональное подразделение, использующее разные классы истребителей. Ведж чувствовал, что это нарушит слаженность эскадрона, но командиры полагали, что престижность имени эскадрильи того стоила. Ведж основал отряды «V-wing'ов», «B-wing'ов» и «E-wing'ов» из более сотни истребителей в общей сложности. В качестве базы он выбрал «Лусанкию». Эскадрилья участвовала в первой битве при Мон-Каламари и во второй битве при Феде, хотя «Лусанкия» под командованием Веджа приняла участие только в последней стычке. Позже он бросил командование флотом (тем не менее, не отказавшись от звания командира) и вернулся в строй в качестве пилота и изредка — тайного агента. После победы над имперскими силами Ведж сыграл важную роль в перестройке Корусканта и утилизации останков орбитальных станций.
Позже в том же году Ведж с Чубаккой возглавили делегацию в скопление Мау, чтобы спасти вуки, заключенных в тюрьме фрегата «Яварис». Антиллес вступил в бой, но силы были неравны. Адмирал Даала на борту звездного разрушителя и Тол Шиврон на борту прототипа «Звезды Смерти» вернулись в скопление, когда Ведж уже захватил его. Антиллес и большая часть его войск спаслись, и обе угрозы были ликвидированы благодаря Хану Соло и Кипу Дюррону. Получив задание охранять Кви Ксукс, одну из разработчиков Звезды Смерти, Ведж завёл было с ней роман, но скоро они расстались друзьями.
Через год Ведж сопровождал адмирала Акбара и семью Соло к планете Нал-Хатта. Пока Лея была занята своей дипломатической миссией, Ведж обыграл адмирала-каламари на военных учениях. Узнав о создании «Меча тьмы» в астероидном поле Хота, Антиллес возглавил миссию по уничтожению супероружия хаттов. Акбар отправился в систему Явин чтобы защитить Праксеум джедаев, а с мостика фрегата «Яварис» Ведж руководил полномасштабным нападением на «Меч тьмы», пока оружие не было уничтожено при столкновении с астероидом, хотя во время операции был убит Крикс Мадин хаттом Дургой.
В 13 ПБЯ, когда Ведж, Тайко, Уэс и Хобби были назначены официальными представителями Новой Республики на планете Адумар, Антиллес взял на себя роль дипломата. Несмотря на сопротивление сотни вражеских истребителей, Веджу удалось склонить Адумар на сторону Новой Республики, благодаря чему планета объединилась после раскола. Антиллес сражался в битве при Адумаре, защитив его от Империи, а имперский адмирал Терен Рогрисс дезертировал из Империи. Ведж снова встретил Йеллу Вессири на Адумаре и сделал ей предложение. Когда ситуация на планете стабилизировалась, они поженились.
В 14 ПБЯ напарником Веджа стал студент из академии Люка Скайуокера по имени Джейден Корр. Они отправились на планету Крил'Дор, где им предстояло уничтожить имперскую станцию, добывавшую газ тибанна. Благодаря простому плану Веджа, для которого нужен был один крестокрыл и один рыцарь-джедай, миссия была выполнена, а силы Осколка Империи разгромлены.
Ведж командовал флотом Новой Республики в битве при Алмании в 17 ПБЯ. Именно Ведж догадался, что вражеские звездные разрушители управлялись дроидами, и он использовал эту слабость противника, чтобы выиграть бой. В этом году у него родилась дочь Сиал, а спустя год ещё одна, Мири, которую назвали в честь подруги детства Веджа.
В 19 ПБЯ, во время кризиса Каамасского документа, под руководством Гарма Бел Иблиса Ведж и Корран Хорн расследовали дело «Возмездия», организации на Ботавуи, а позже Ведж повел Разбойную эскадрилью в битву при Малой Яге, положившую конец Галактической гражданской войне. По окончании войны Ведж ушел в отставку. Он также присутствовала на свадьбе Люка и Мары.
Юужань-вонгская война
Когда весь масштаб угрозы юужань-вонгов стал для Новой Республики очевидным, Ведж Антиллес вернулся на военную службу. Генерал Антиллес был назначен в руководство одного из трех групп флотов, оборонявших Корусант. В то время Ведж и Йелла позволили Хану и Лее взять Сиал и Мири в Мау с сыном Люка и Мары, Беном Скайуокером, и остальными детьми-джедаями.
После Падения Корусанта Антиллес и его флот отступили к системе Пирия, где ему снова пришлось освобождать Борлеяс — на этот раз от юужань-вонгов. Захватив планету, Антиллес использовал эскадрилью «Чёрная луна», целью которой было собирать разбросанные элементы флота, покинувшие поле боя у Корусанта. Готовясь к контратаке юужань-вонгов, члены Консультативного совета прибыли в систему во главе с сенатором Пвоу и приказали Антиллесу провести отвлекающий манёвр, чтобы обеспечить им время для побега. Осознав, что статическая оборона системы не выстоит против войск юужань-вонгов, Антиллес выпросил больше кораблей из оставшихся сил Новой Республики, включая «Лусанкию». Задействовав новые ресурсы, Ведж запустил в действие свой план обороны Борлеяса.
Прибыв в качестве подкрепления для позиций генерала Антиллеса, «Лусанкия» вышла из гиперпространства прямо в центре флота юужань-вонгов. «Лусанкия» и войска Новой Республики одержали победу над вражеским флотом и случайно выиграли битву, которую Антиллес должен был проиграть.
Антиллес также следил за формированием «Инсайдеров», мятежной группировки внутри Новой Республики, которая намеревалась разместить своих агентов на планетах юужань-вонгов и поднять бунт как против вонгов, так и против «некомпетентного» правительства Новой Республики.
Во время второй битвы за Борлеяс Ведж руководил операцией «Звездное копьё», и с помощью обманного хода он заставил обширную часть сил вонгов напасть раньше, чем те успели подготовиться. Тогда Антиллес начал вторую операцию, «Молот Императора», с целью разгромить юужань-вонгов на поверхности Борлеяса.
В конце последовавшей осады Антиллесу удалось спастись на брошенном крестокрыле. В одиночку Ведж уничтожил, как минимум, целую эскадрилью кораллов-прыгунов без помощи дроида-астромеха, что было немалым достижением для стареющего пилота, пусть и высшего класса. Несмотря на то, что его флот был значительно ослаблен, учитывая потерю «Лусанкии» в операции «Копье Императора», Новая Республика засчитала битву за Борлеяс как победоносную. У юужань-вонгов ушли месяцы на повторный захват планеты, и приостановило их наступление, что дало остальным пережившим атаку на Корусант достаточно времени для перегруппировки.
В ходе войны Антиллес продолжал вести в бой подразделения Сил обороны Галактического Альянса. Он участвовал в Освобождении Корусанта, где пилотировал крестокрыл, пытаясь не дать кораллу-прыгуну, зараженному вирусом «Альфа-Красная», распространиться на Зонаме Секот.
Вторая галактическая гражданская война
После войны с вонгами Ведж ушел в отставку и не принимал участие в Роевой войне. Когда отношения между Галактическим Альянсом и родным миром Веджа, Кореллией, обострились, Антиллес поначалу решил не возвращаться на фронт, чтобы не выбирать между преданностью Альянсу и верностью своему дому. Но когда агенты из Разведки Галактического Альянса явились к нему в дом и посадили в камеру на Корусанте, принять решение стало намного легче.
Сбежав, он принял должность генерала в Кореллианских силах обороны и впоследствии стал координатором между министром военных дел Кореллианской системы и премьер-министром Пяти миров Эйдель Саксан. Ведж отвечал за составление такого плана наступления на планету Тралус, который позволил бы избежать больших потерь среди граждан Кореллии. Вместе с Ханом Соло он командовал кореллианскими войсками в битве при Тралусе, в которой его противником была его родная дочь, Сиал Антиллес. Ведж также открыто осуждал опасные действия, которые планировал Тракан Сал-Соло. Антиллес был назначен главнокомандующим войсками Кореллии и позже объявился в астероидном поясе Кайрис, когда новый премьер-министр Дар Геджен обманом заманили семейство Соло на аудиенцию с Королевой-матерью Тенел Ка по поводу объединения Хейпанского флота с кореллианским.
Во время блокады Ведж встретился с Джейсеном Соло, чтобы обсудить с ним политическую и военную ситуацию. Ведж попросил у Джейсена ещё немного времени, чтобы уладить дела в политике Кореллии и прийти к мирному решению, отметив, что Соло лишился чувства юмора. Позже Антиллеса «убрали» из сил обороны, передав его должность более агрессивному адмиралу Дженне Дельпин. Кореллианские агенты пытались убить Веджа, но ему помогли сбежать Миракс, Корран, Йелла и другие. Ведж, Корран и его семья поселились в небольшой квартире неподалеку от базы, когда явились Хан, Лея и Лэндо Калриссиан, чтобы найти его. Их присутствие привлекло внимание КорБеза, и они сбежали на «Скате-пульсаре», паре крестокрылов и яхте Ландо «Командир любви». Победив патрульный корабль КорБеза, компания отправилась к «Искателю приключений», где союзники спланировали дальнейшие действия с целью предотвратить полномасштабную войну.
Позже Ведж примкнул к повстанческому движению джедаев против Джейсена Соло. Люк Скайуокер попросил Антиллеса создать элитное подразделение из людей, преданных джедаям. И тогда Ведж создал эскадрилью, в составе которой были Корран Хорн и Джейна Соло, а также многие другие джедаи, ветераны Новой Республики и дочь Веджа, Сиал. Он повел эскадрилью против сил Галактического Альянса в битву при станции «Балансир». В разгаре действий на них напала Разбойная эскадрилья, и Ведж был вынужден убить вражеского командира, Ленси.
Личность и черты характера
Ведж Антиллес был вспыльчивым, преданным, обладающим чувством юмора человеком, который больше всего на свете любил летать на истребителях. На протяжении долгих лет Ведж жил только ради Альянса повстанцев. Он избегал отношений с людьми до такой степени, что отстранялся от других пилотов, дабы не переживать по поводу их неизбежных смертей. Ведж носил бремя командира и терял друзей всю свою жизнь — по сути, он страдал комплексом выжившего. Однако у него был узкий круг близких людей, и Ведж радовался их обществу и заботился о них.
Тем не менее он был кореллианцем и потому не считался с чьим-либо превосходством. Как отметила Миракс Террик Хорн, Ведж был «настолько эгоистичен, что думал, будто может держать свое эго в узде». Его единственным достоинством, которое перечеркивало его пороки, было то, что, когда он все-таки давал волю своему эго в роли пилота, страдали не он или его друзья, а враги. По словам его будущей жены, Йеллы Вессири, в кабине пилота Ведж резко менялся, становился способным на изумительные и непредсказуемые действия, благодаря которым выживал в многочисленных боях. Ведж был прирожденным пилотом, которому равнялись лишь Сунтир Фел и Люк Скайуокер, хотя он не обладал ни преимуществами Силы, ни годами имперского обучения.
Отношения
Мала Тинеро
В юности Ведж завёл на Гас Тэлоне отношения с местной девушкой по имени Мала Тинеро. Её отец Рэлло испытывал симпатию к Антиллесу, хотя тот не был в это уверен. Мала пыталась завербовать Веджа в Альянс повстанцев, на который работал её отец, но он отказался. На приборной панели личного грузовоза Антиллеса была голограмма Тинеро.
Во 2 ДБЯ Галактическая Империя напала на луну из-за подпольной деятельности Альянса, которой руководил Рэлло. Ведж в это время отсутствовал на Гас Тэлоне, выполняя свою работу. Тинеро была убита при нападении, хотя Антиллес точно этого так и не узнал. Потеря близкого человека подтолкнула его вступить в Альянс повстанцев. Даже спустя шесть лет Ведж всё ещё жалел, то так и не признался Тинеро в любви.
Рейна Фалёр
После битвы за Эндор Ведж некоторое время ухаживал за Рейной Фалёр.
Кви Ксукс
Позже, во время задания по освобождению заключенных из базы «Мау», Веджу было поручено охранять ученую-омвати Кви Ксукс. Поначалу Ведж был просто телохранителем Кви, но впоследствии это переросло во взаимное влечение. Ему нравилось воспевать в стихах Кви, особенно ее волосы. Однако они оба осознали, что для них эти отношения были всего лишь испытанием и больше представляли собой обожание и слепую влюбленность. Из-за этого они расстались друзьями.
Йелла Вессири
Первой и последней, с кем у Веджа были серьезные и длительные отношения, была Йелла Вессири, с которой он познакомился на Корусанте незадолго до смерти ее мужа. Ведж виделся с ней в течение кампании против Зинджа, но они заметно отдалялись друг от друга.
Во время своей ужасной дипломатической миссии на Адумар Ведж снова встретился с Йеллой. Он наконец выяснил, что она избегала его, и решил не бросать Йеллу, пока та не заставила бы его уйти или же он сам того не захочет. Вскоре Антиллес сделал ей предложение выйти за него замуж, и они поженились после адумарских событий. У Веджа и Йеллы родились две дочери, Сиал и Мири.
Транспорт и снаряжение
Личный транспорт и истребители Альянса
Ведж Антиллес обладал опытом полёта на многих транспортных средствах. Первым был личный грузовой корабль, который он купил себе за страховку. Он использовал его, чтобы заниматься законными перевозками. После присоединения к Альянсу повстанцев Ведж начал летать на истребителt BTL «Y-wing», который использовал в битве на Камино, исполняя довольно сложные маневры.
Ведж использовал «Y-wing» во время миссии в Мау. Он пилотировал перехватчик «A-wing» во время разведывательного полёта на Альмар. На планете Дега Ведж летал на истребителе «B-wing». Его же он использовал и на спасательной миссии на Бакуре. Вскоре после этого Антиллес спасался с Джеонозиса на лёгком перехватчике Дельта-7 типа «Эфирная фея». Кореллианец вновь пилотировал «A-wing» во время разведки на Дестриллионе, а «Y-wing» в последующей битве при Дубриллионе.
Истребители «X-wing»
Больше всего Ведж известен как пилот звёздного истребителя T-65 «X-wing». Он летал на самых первых крестокрылах, которые получил Альянс повстанцев. На нём Антиллес участвовал во многих знаменитых боях Восстания: на Явине, Хоте, Эндоре. После появления Новой Республики он продолжал использовать истребители «X-wing», когда правительство начало продвижение к Центральным Мирам. Антиллес пилотировал T-65 в битве при Миндоре. После этого он помогал реформированной Разбойной эскадрилье в захвате Борлеяса. В Войне за бакту и во время Кампании Зинджа Ведж также летал на крестокрылах.
Антиллес летал на T-65 во время Кампании Трауна, в битве за флот «Катана» и на финальном сражении на Билбринджи. После этого он принял звание генерала и получил право управлять флотом, но всё равно продолжал полёты. Немаловажной была дипломатическая миссия на Адумар, где Ведж показал своё мастерство. Во время Юужань-вонгской войны Антиллес командовал флотом, лишь изредка используя крестокрыл. Он присоединился к другим пилотам на Сернпидале, во время эвакуации с Борлеяса, где единолично уничтожил эскадрилью кораллов-прыгунов и в сражении за Корусант, которое положило конец войне. Во время второй гражданской войны Ведж угнал истребитель «X-wing», чтобы сбежать из заключения. Он летал как один из представителей Коалиции джедаев в битве на «Балансире». После окончательного ухода в отставку Антиллес приобрёл собственный крестокрыл. Он использовал его, чтобы помочь спасти Кессель от разрушения. Ведж пилотировал истребитель-«неведимку», чтобы помочь Призракам, в том числе своей дочери, на планете Вандор-3. Но он не использовал основную функцию невидимости. Лётное мастерство Веджа Антиллеса на истребителе «X-wing» было очень велико; оно стало эталоном на тренажёрах и в учебных пособиях.
Аэроспидер T-47
Во времена Восстания Ведж иногда пилотировал на аэроспидер T-47. Впервые он летал на нём на Малом Польне с другими Пронырами. Его же Антиллес использовал во время битвы на Тиле и Хоте, где вместе с Уэсом Дженсоном уничтожил первый шагоход.
Другие истребители
Помимо вышеперечисленного, Антиллес летал и на истребителях серии TIE. После миссии на борту «Опустошителя» Ведж и Люк возвращались к своему флоту под видом имперских пилотов на перехватчиках. Он и ещё несколько Проныр использовали Многоцелевой истребитель TIE/HU Охотники во время нападения на верфи Фондора. Почти четыре года спустя вместе с Призрачной эскадрильей Ведж несколько раз пилотировал истребитель TIE/ln. Вскоре он помог украсть перехватчики, которыми позже воспользовался, летая как «лейтенант Кеттч» Позже Антиллес и другие Проныры выступили на TIE/D Защитниках против Делака Креннеля по настоянию Исанн Айсард. В 13 ПБЯ во время дипломатической миссии на Адумар Ведж, Тайко, Уэс и Хобби использовали местные Клинки-32 в обучающих боях, а затем и в гражданской войне.
«Тысячелетная ложь»
Лёгкий грузовой корабль YT-1300 «Тысячелетная ложь» использовался эскадрильями Проныр и Призраков, чтобы обмануть Зинджа и загнать его в ловушку. Они заставили его поверить, что это «Тысячелетний Сокол» Хана Соло. «Тысячелетнюю ложь» пилотировал Ведж, появляясь на разных планетах, чтобы привлечь внимание военачальника. Пилоты Новой Республики добились своей цели, загнав Зинджа в ловушку в системе Ванаба
«Лусанкия»
Изначально «Лусанкия» служила в качестве секретной тюрьмы и флагмана Исанн Айсард. В конце Войны за бакту Антиллес захватил суперразрушитель. Будучи капинаном, он поженил Коррана Хорна и Миракс Террик. После этого «Лусанкия» была передана Новой Республике, а четыре года спустя Ведж стал её официальным командиром. На Фаеде он использовал свой корабль, чтобы заставить «Непреклонный» сдаться. Во время Юужань-вонгской войны Антиллес в последний раз распоряжался «Лусакией». Во время битвы при Борлеяс суперразрушитель получал всё больше повреждений. Ведж знал, что он не выстоит до конца сражений, поэтому решил им пожертвовать, чтобы дать своим силам время бежать. Он отдал приказ снять рабочее вооружение и установить внутри металлический каркас. В конце битвы «Лусанкия» протаранила корабль-мир, который находился под командованием Чулканга Ла.
«Яварис»
Эскортный фрегат EF76 «Небулон-Б» «Яварис» находился под командованием генерала Веджа Антиллеса в 11 ПБЯ. Кореллианец использовал корабль во время сражения в Мау. Через год Ведж на «Яварисе» участвовал в учениях с адмиралом Акбаром вблизи Нал-Хатты и одержал победу.
«Мон Мотма»
Антиллес командовал «Мон Мотмой» во время спасения беженцев с Талфаглио. Скрытые проекторы гравитационного колодца корабля помогли джедаям захватить йаммоска. Вскоре после этого Ведж использовал «Мон Мотму» в обороне Корусанта, а также битве при Борлеясе. Там разрушитель с помощью своих заградителей не дал кораблю-миру уйти в гипепространство, благодаря чему «Лусанкия» успела его протаранить. В дальнейшем «Мон Мотма» использовалась в неудачной попытке вернуть Билбринджи.
Экипировка
Будучи пилотом, Ведж чаще всего носил лётный комбинезон, а в кабине надевал шлем. В наземных миссиях его экипировку составляли бластерный пистолет, комлинк, набор инструментов и датапад. На некоторых заданиях Антиллесу приходилось надевать броню штурмовиков и использовать бластерную винтовку E-11.
За кулисами
Актер
Денис Лоусон играл роль Веджа в Оригинальной трилогии, за исключением одной сцены в «Новой надежде». Во время инструктажа на Явине-4 перед нападением на Звезду Смерти Люк перекидывается парой слов с сидящим рядом Веджем. Тот высмеивал саму идею удачного попадания в крошечную цель вроде выхлопного канала смертоносной станции. Хотя в этой сцене его сыграл другой актер, сценарий и новеллизация фильма определяют персонажа как Веджа. Из-за долгих споров об этом противоречии (причина которого до сих пор неизвестна) фанаты иногда называют этого персонажа «Лже-Веджем».
Тот факт, что Лоусон не играл Веджа в этой отдельной сцене, также разжег дискуссии между фанатами о том, кто же тогда играл. Рассуждения, в конце концов, остановились на двух актерах: Джеке Клаффе (сыгравшем Джона Ди) и Колине Хиггинсе. Большинство считало, что именно Клафф был Лже-Веджем, однако в у Пабло Идальго подтвердил, что таинственным актером все-таки был Колин Хиггинс. Последний присутствовал на Celebration IV, где обсуждал свое короткое появление в роли Антиллеса.
Веджа озвучивали: Мешах Тейлор в радиодраме «Звездные войны», Дон Скардино в радиодраме «Империя наносит ответный удар» и Джон Мэттьюс в радиодраме «Возвращение джедая». Лоусон снова взял на себя роль Веджа, чтобы озвучить его в «Star Wars: Rogue Squadron II: Rogue Leader». Крис Кокс озвучивал персонажа в «Star Wars: Rogue Squadron III: Rebel Strike».
Имя Дениса Лоусона было написано с ошибкой как «Деннис» в финальных титрах к четвертому и пятому эпизодам. Также Лоусон приходится дядей Юэну Макгрегору, который сыграл Оби-Вана Кеноби в трилогии-приквеле.
Голос Веджа звучит по-разному в каждом из трех фильмов. В четвертом эпизоде его голос дублирован Дэвидом Анкрумом, а в последующих двух фильмах — нет. Причина этого не установлена.
Сценарий
Ведж ненадолго (буквально в одной-двух сценах) появляется в каждой из трех главных битв в фильмах: при Явине, при Хоте и при Эндоре. В диалогах слышно только его имя. Как персонаж, он едва заметен для простых зрителей на фоне всех остальных пилотов-повстанцев. Однако это не помешало преданным фанатам «Звездных войн» заметить, как он появляется снова и снова, что объясняет его популярность. Веджа прозвали «живчиком», поскольку он — единственный второстепенный персонаж, переживший все три фильма без «благословения судьбы» (будь то везение, вмешательство Силы или попросту «щит персонажа»), позволяющего большинству главных героев выживать в постоянной опасности и избегать верной смерти. Более того, на Хоте он был первым пилотом, уничтожившим АТ-АТ, и уничтожение второй Звезды Смерти, по большей части, его заслуга. Также Ведж — единственный пилот, переживший атаки на обе Звезды Смерти.
Кроме того, он является одним из двух главных персонажей в популярной видео-игре «Разбойная эскадрилья» (на втором месте — Люк Скайуокер) и олицетворяет пример идеального борца за свободу.
Что интересно, имя Ведж стало нарицательным в литературе вне «Звездных войн». Типичный «Ведж» — второстепенный персонаж и закадычный друг без обширной биографии, который выживает во многих передрягах. Противоположность «Веджа» — «красная рубаха»; название восходит к охранникам из «Звёздного пути», которым предстояло погибнуть вскоре после первого появления. В седьмой части серии видеоигр «Последняя фантазия» есть два персонажа, которых зовут Биггс и Ведж, что также является отсылкой к Веджу Антиллесу и Биггсу Дарклайтеру.
Возраст
Возраст Веджа упоминается в разных источниках.  "Major Character Birth Years" – Tasty Taste, Leland Chee's StarWars.com Blog (содержимое устарело; резервная ссылка на Archive.org) утверждает, что Ведж родился в 21 ДБЯ. На этот же год ссылаются англоязычные книги X-wing: Разбойная эскадрилья, где Антиллесу 27 лет, и X-wing: Призрачная эскадрилья, где ему 28 лет. Русскоязычные книги серии X-wing, Трилогия Трауна и Рука Трауна под переводом Яны Ашмариной указывают, что Антиллес родился в 18 ДБЯ. В романе Тени Империи говорится, что Ведж на два года младше Люка Скайуокера, что переносит его дату рождения на 17 ДБЯ. Таким образом, вопреки распространённому мнению в русскоязычном фэндоме, Ведж Антиллес родился в 21 ДБЯ.]]></text>
</doc>
