<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%B0%D1%80%D0%BC%D0%B8%D1%8F_%D0%A0%D0%B5%D1%81%D0%BF%D1%83%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Великая армия Республики]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Организации Галактической Республики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Армии]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Великая армия Республики (ВАР), также известная как Армия клонов или Армия Республики, была главной частью вооружённых сил Галактической Республики в её последние годы. За исключением сепаратистских сил, она стала одной из крупнейших армий, когда-либо созданных. После Войны клонов, продлившейся три года, Великую Армию переформировали в армию штурмовиков для Империи.
Созданная Каминоанскими клонерами на Камино, ВАР изначально включала двести тысяч единиц солдат-клонов, а также тысячи боевых машин.
После первого запуска клонов, ещё более чем миллион единиц были добавлены в ряды армии, сопровождаемые многочисленными дополнительными подразделениями. Республика потратила большую часть своих денег на Великую Армию и её флот, которая, как уже говорилось, стала одной из величайших армии к концу Войны клонов.
Прототипом для клонов стал мандалорианский охотник за головами по имени Джанго Фетт, который в дополнение к пяти миллионам кредитов попросил также клона без ускоренного роста для «личных нужд» — своего будущего сына, Бобу Фетта.
История
В начале правления Палпатина в 32 ДБЯ у Республики не было никаких постоянных вооруженных сил, хотя дебаты о восстановлении армии и флота до этого момента велись в течение многих десятилетий. Когда-то, вооруженные силы Республики были велики, но после Новых войн ситхов (1 000 ДБЯ), армию и флот сократили, как считалось, в пользу увеличения количества джедаев.
Все чаще и чаще джедаи стали участвовать в боевых действиях. Вскоре они начали ощущать в Силе приближающуюся темноту, настолько сильную, что это заставило их забеспокоиться. Посчитав, что в
одиночку им не справиться мастер-джедай Сайфо-Диас в ответ на эту растущую тень втайне заказал армию клонов без согласия своих товарищей. Несмотря ни на что, это обнаружил Дарт Сидиус, который мгновенно составил заговор, чтобы использовать армию клонов и ее чрезвычайные приказы для собственных целей.
Первое появление ВАР произошло в битве на Джеонозисе, где она успешно разбила ничего не подозревающую армию дроидов. Однако, это просто было начало, и в течение Войны клонов армия понесла серьёзные потери.
Когда Верховный канцлер/Император отдал один из чрезвычайных приказов, обозначающий уничтожение джедаев, солдаты-клоны принялись выполнять его, несмотря на то, что сражались под командованием джедаев практически всю войну. Так Палпатин использовал армию для уничтожения Ордена, который мешал созданию его Галактической Империи. Он быстро преобразовал войска клонов в войска штурмовиков и объединил их в вооруженные силы его новой Империи.
Перед концом войны был выпущен Декрет Управления Сектором, который разместил губернаторов в каждый мир Республики, наряду с их собственной армией клонов. Это также создало должность губернатора сектора или моффа. Боясь за будущее демократии и полномочий Сената, это решение подвергнулось возражением Делегацией 2000, но они были отвергнуты. Губернаторы и их армии начали прибывать в «свои» миры.
Общее число клонов, вовлеченных в войну, не известно, поскольку их ряды постоянно пополнялись новобранцами и техникой, поскольку борьба тянулась. С созданием Галактической Империи Великая Армия Республики прекратила своё существование и была реорганизована в армию Империи. Все военнослужащие ВАР были обязаны поклясться преданностью новому правительству, чтобы остаться на действительной военной службе, а те которые отказались, были заклеймены как дезертиры и предатели, после чего их выслеживали и чаще всего убивали.
Во время Галактической Гражданской войны клоны Джанго Фетта составляли одну треть всех штурмовиков в Галактической Империи, но не известно, сколько было тех, кто остался неверным Палпатину и вступил в ряды Альянса повстанцев.
Структура распределения
Великая Армия — 10 системных армий, в общей сложности 3 000 000 единиц, под командованием Верховного канцлера Палпатина.
Системная армия — 2 секторных армий (294 912 солдат) во главе с Высшим генералом-джедаем.
Секторная армия — 4 корпуса (147 456 солдат) во главе со Старшим генералом-джедаем.
Корпус — 4 легиона (36 864 солдата) во главе с клоном маршалом коммандером и генералом-джедаем.
Легион/Бригада — 4 полка (9 216 солдат) во главе со старшим клоном коммандером и генералом-джедаем.
Полк — 4 батальона (2 304 солдата) во главе с клоном-коммандером, клоном полковником и с джедаем-коммандером.
Батальон — 4 роты (576 солдат) во главе с майором.
Рота — 4 взвода (144 солдата) во главе с капитаном.
Взвод — 4 отделения (36 солдат) во главе с лейтенантом.
Отделение — 9 солдат во главе с сержантом.
Структура распределения спецотрядов
Бригада специальных операций (БСО) — 20 групп (10 000 солдат), под командованием старшего генерала-джедая Арлигана Зея, составленная из 10 батальонов через год после битвы на Джеонозисе.
Группа коммандос — 5 рот (500 солдат), под командованием генерала-джедая Бардана Джусика и позже генерала-джедая Этейн Тур-Мукан.
Рота — 5 взводов (100 солдат)
Взвод — 5 отрядов (20 солдат).
Отряд — 4 человека.
Командная иерархия
Верховный канцлер/Верховный главнокомандующий
Высший генерал-джедай
Старший генерал-джедай
Генерал-джедай
Клон маршал коммандер
Старший клон коммандер
Коммандер-джедай
Клон-полковник
Клон-коммандер
Клон-майор
Клон-капитан
Клон-лейтенант
Клон-сержант
Клон-солдат
Наземная и воздушная техника
Артиллерия
AT-AP
AT-XT
СТАУ
UT-AT
AV-7 противотранспортное орудие
Тяжёлый транспорт
AT-AT
AT-HE
AT-TE
HAV/W A4 «Джаггернаут»
HAV/W A5 «Джаггернаут»
HAV/W A6 «Джаггернаут»
A5-RX боевой танк
Грязевой штурмовой транспорт
Тяжёлые средства поддержки
AT-ST
AT-PT
Платформа поддержки пехоты
TX-130 боевой танк класса «Сабля»
TX-130T боевой танк
Транспорт огневой поддержки
LAAT/i
LAAT/c
LAAT/v
LAAT/s
Грязевой спидер
Грязевая буксировочная платформа
Воздушная техника
High-Altitude Entry Transport-221
LAAT/i/штурмовик
Штурмовой шаттл класса Ню
Штурмовое судно Сенатской гвардии
Спидер Сенатской гвардии
Звёздный истребитель V-19 «Поток»
АИР-170
V-крыл
AT-TE
AT-OT
CR20 troop carrier
CR25 troop carrier
HAV/W A4 «Джаггернаут»
HAV/W A5 «Джаггернаут»
HAV/W A6 «Джаггернаут»
Республиканский солдатский транспорт
Спидербайк 74-Z
AT-RT
AT-ST
BARC спидер
Республиканский разведывательный спидер
105-K lancer bike
A5-RX Боевой танк
СК-6 swoop
Известные подразделения
05 батальон коммандос
2-й взвод
2-я воздушно-десантная рота
2-я секторная армия
4-я секторная армия
5-й флотский контрразведывательный
7-й воздушный корпус
7-й легион
9-й штурмовой корпус
14-я пехотная бригада
Галактические пехотинцы
22-е боевое авиакрыло
32-е боевое авиакрыло
35-й пехотный
38-я танковая дивизия
41-й элитный корпус
43-й батальон
44-я дивизия
44-я дивизия особого назначения
55-я механизированная бригада
76-й полк
85-я пехотная бригада
91-й разведывательный корпус
95-й
96-й полк
101-й полк
104-й батальон
112-й репульсор-танковый полк
121-й полк
127-е авиакрыло огневой поддержки
182-й легион
187-й легион
212-й штурмовой батальон
224-й
282-й полк
313-й легион
322-й
327-й звёздный корпус
416-й звёздный корпус
442-й осадный батальон
501-й легион
Батальон «Исполнение»
Батальон «Мститель»
Батальон «Сарлакк А»
Батальон «Сарлакк Б»
Батальоны «Сарлакк»
Батальон «Хищники»
Батальон «Улан»
Батальон «Ястребо-мышь»
Боевой инженерный батальон
Воздушный корпус
Восемнадцатый батальон
Ионная группа
Корусантская гвардия
Муунилинст 10
Отделение «Семь»
Отряд «Айвха»
Отряд «Айвха-3»
Отряд «Акуила»
Отряд «Аурек»
Отряд «Браво»
Отряд «Вевут»
Отряд «Вешок»
Отряд «Галаар»
Отряд «Гамма»
Отряд «Дельта»
Отряд «Кило»
Отряд «Лямбда»
Отряд «Манка»
Отряд «Наст»
Отряд «Омега»
Отряд «Орар»
Отряд «Парджай»
Отряд «Прудии»
Отряд «Тероч»
Отряд «Тета»
Отряд «Тритон»
Отряд «Хиперион»
Отряд «Чёрная звезда»
Отряд «Яакс»
«Белый» отряд
«Синий» отряд
Рота «Горн»
Рота «Призрак»
Рота «Тета» (Клон-коммандос)
Рота «Торрент»
Рота «Танго»
Системная армия Альфа
Системная армия Дельта
Третья системная армия]]></text>
</doc>
