<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B8%D0%BA%D1%83%D1%8D%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Викуэи]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разумные млекопитающие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Викуэи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (В)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Викуэи (англ. Weequay, др. вариант перевода — викуаи, викваи) — раса гуманоидов с планеты Шрилуур во Внешнем Кольце, располагавшейся вблизи Пространства хаттов. Их родная планета была сурова и пустынна: из-за жёсткого климата кожа викуэев приобрела коричневый тон и стала жёсткой, сухой и сморщенной. У викуэев были достаточно глубоко посаженные глаза.
Биология и общество
Викуэи обладали способностью общаться с членами своего клана с помощью феромонов. Этот язык феромонов был непонятен не только другим расам, но и викуэям из других кланов. Из не-викуэев только чувствительный к Силе был способен заметить подобный «разговор», хотя и не понимая его. Речь для викуэев была лишь вторичной формой общения, поэтому они говорили мало, редко когда утруждая себя произнесением целого предложения. Из-за этого многие ошибочно полагали их глуповатыми.
Поскольку феромоны каждого викуэя были уникальны, внутри кланов они не пользовались именами. Только викуэи, вынужденные жить в других кланах или среди других рас, брали себе имя. Но даже в этом случае некоторые обращались к ним просто «викуэй».
В этой культуре индивидуум ценился меньше, чем клан. Если речь шла о выживании клана, жизнь отдельного викуэя не бралась в расчёт. Из-за этого их культура в некоторых случаях многим казалась жестокой.
Викуэи-мужчины, жившие вне Шрилуура, часто заплетали волосы на голове в длинные косы. Следуя традиции, они отращивали по одной «косе одиночества» за каждый шрилуурский год, проведённый вдали от дома, сбривая их по возвращении на родную планету. Викуэи, работавшие на хаттов, часто находились поблизости от Шрилуура, поэтому, как правило, имели всего одну или две пряди. Викуэи-женщины обычно не имели волос и не следовали этой традиции.
У викуэев была сложная религия — пантеон состоял из множества богов, включая бога планеты-спутника Куэя и бога грома Ам-Шака. Куэй являлся верховным богом; само слово «викуэй» переводилось как «последователь Куэя». Каждый город викуэев располагался вокруг алтаря из полированного чёрного камня, называемого «тал», где викуэи приносили в жертву пищу и ценные предметы. Правила религии запрещали строить талы за пределами Шрилуура, поэтому викуэям, покинувшим планету, предписывалось приносить в жертву животных (обычно крупных, например, таких как банта).
История
В дореспубликанские времена народ викуэев был порабощён Бесконечной Империей. В частности, в покорении викуэев участвовал Ищейка Силы Зеш.
Викуэи были вынуждены, хотя и без особого энтузиазма, делить свою планету с хуками-колонистами. В 10 ДБЯ на Шрилууре разразилась война между двумя сосуществующими расами. Конфликт закончился через 10 лет, заставив потерявших работу солдат-викуэев стать наёмниками и охотниками за головами. Другим следствием войны было то, что некоторые викуэйские компании заработали репутацию изготовителей неплохих силовых пик и другого холодного оружия.
В Галактике викуэи в основном становились наёмниками или членами преступных организаций. Эту роль они избрали для себя со времён первых достоверно установленных контактов с остальной Галактикой, когда викуэи присоединились к водранам, клатуинцам и никто, чтобы выступить на стороне хаттов против сил Зима Деспота в Третьей битве за Вонтор. Но в отличие от других рас, нанятых хаттами, они не стали подписывать Вонторский договор и остались независимыми от хаттов.
Время от времени, в поисках своего места в Галактике, викуэи поступали на службу в хаттские синдикаты в качестве телохранителей. Обычно они покидали родную планету группами, чаще всего состоявшими из членов одного клана. Однако заметной роли в жизни Галактики они не играли, поскольку мелочный характер не открывал для них путей к великим свершениям, а подозрительная натура и ярко выраженная ксенофобия не давала создавать постоянные поселения на чужих планетах.
Знаменитые викуэи
Одним из самых известных викуэев был Сора Балк, джедай, проявивший себя во время Войн клонов. Другим знаменитым викуэем времён Войн клонов был Куэ-Марс Редат-Гом, рыцарь-джедай, погибший в битве на Джеонозисе.
Сев, джедай-генерал, убитый во время Великого истребления джедаев.
Джабба Хатт нанял несколько викуэев, включая Ак-База, капитана баржи «Кетанна», и Ак-Рева, одного из телохранителей Джаббы и временного барабанщика в группе Макса Ребо.
Тас Ки, боевик гангстера Хат Ло.
Гар-Ул и его брат Гута-Ней, лейтенанты у Геза Хокана.
Гонло, викуэй, работавший на лидера «Обмена», Саквеша, в 3951 ДБЯ.
Коссекс, мастер-джедай.
Хондо Онака, пират времён Войн клонов.
Гворм, пират в банде Хондо Онаки.
Турк Фалсо, пират в банде Хондо Онаки.
Джиро, пират и лейтенант Хонды Онаки.
Кира Сван, охотница за головами времён Войн клонов, погибшая в «Кубе».
За кулисами
«Викуэй» — видоизменённая форма имени «Квикег», персонажа романа Генри Мелвилла «Моби Дик» (англ. "Moby-Dick", 1851 г.)]]></text>
</doc>
