<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B8%D0%BD%D0%BE/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вино]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вина]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вино́ (англ. Wine) — тип алкогольных напитков, отличавшихся сравнительно небольшой крепостью и изысканным вкусом. Многие политики и чиновники галактики любили ви́на, которые также считались ценным подарком и приятным знаком внимания.
Обзор
Вина производились на многих планетах: Кореллии, Андо, Альдераане, Набу, Лотале, где для них выращивалось сырьё — в большинстве случаев растительное, фрукты и ягоды. В зависимости от сырья вина имели различный вкус и цвет, а в зависимости от этих параметров — цену. Так, например, лотальское смородиновое вино было знаком внимания, оказанным Рей Слоун в честь присвоения ей звания адмирала, но при этом не слишком дорогим, в то время как вино четырёх сборов, на поиски которого будущая губернатор Лотала Аринда Прайс потратила в лучших магазинах Корусанта несколько часов, стоило по две тысячи кредитов за одну бутылку. После уничтожения Альдераана самое именитое вино с планеты, тонирей, подскочило в цене до астрономических величин.
Вина обычно хранились в стеклянных бутылках, которые, в свою очередь, упаковывались партиями в ящики, поступавшие в питейные заведения или магазины. Имперские вооружённые силы были крупным потребителем разнообразных вин и других алкогольных напитков вплоть до разгрома флота в битве при Эндоре. В период кризиса на Рилоте мофф Делиан Морс приказала отгрузить несколько ящиков дорогого тинского вина на борт корабля хатта Нейши, посланника Джаббы, несмотря на неудовольствие полковника Белкора Дрея.
Отдельные сорта вина были крепче прочих. Например, традиционный памартский напиток «Гавань в бурю» содержал столько алкоголя, что Хан Соло, ценитель кореллианского вина, использовал его исключительно как технический растворитель. Спайсовое вино, содержавшее в себе наркотик, было запрещено к производству даже на Татуине, что не мешало Джаббе Хатту употреблять его во время трапез.
По вкусовым и цветовым характеристикам вина можно было определить не только его цену, но также его родной мир и срок выдержки. Профессионалами в этом деле были сомелье, специально обученные разумные. Агент Каллус, используя дедуктивный метод, смог завербовать капитана Хирама Затаире в полное подчинение вскоре после прибытия на Лотал, обнаружив, что тот угощает его изумрудным вином с Альдераана.
Даже примитивные расы, как эвоки, обладали собственными традициями виноделия. Как и другие расы, они употребляли вина во время празднеств. Таким стало завершение битвы при Эндоре победой Альянса повстанцев. Крупные публичные и частные мероприятия — банкеты, светские рауты, приёмы, — включали в себя употребление вин. Несмотря на то, что дети и подростки обычно не допускались взрослыми к винам и другим алкогольным напиткам, члены Младшей Легислатуры могли употреблять световино с малым содержанием алкоголя.]]></text>
</doc>
