<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B8%D1%86%D0%B5-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%BB%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вице-канцлер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Галактическая Республика]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политические титулы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Титулы и звания]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Титулы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вице-канцлер (англ. Vice Chair) (иногда называемый вице-спикером или вице-канцлером Республики) – заместитель канцлера Республики в галактическом Сенате.
Обязанности
В обязанности вице-канцлера входило:
Формальное открытие и закрытие заседаний Сената.
Официальное открытие и закрытие дебатов и дискуссий в Сенате.
Сдерживание дебатов и дискуссий в Сенате.
Приглашение сенаторов на заседания Сената
Соблюдение процедурных правил Сената.
Дисциплинарное воздействие на сенаторов, нарушающих правила Сената.
Вице-канцлер, видимо, входил в канцелярию главы Республики, несмотря на то, что имел собственных заместителей и помощников. В обязанности вице-канцлера так же входило управление заседаниями Сената, когда канцлер не мог присутствовать лично. Как таковой, вице-канцлер выполнял одновременно роль спикера Сената и заместителя канцлера. При вынесении решений Вице-канцлер не выражал своего мнения, однако, оно часто совпадало с мнением большинства. Вице-канцлер служил Сенату бессрочно, пока сохранял доверие к себе со стороны сенаторов и канцлера. Вице-канцлер обладал символическим деревянным посохом, увенчанным фигуркой древнего политика Систроса. Этот символ демонстрировал власть в сенатских дебатах.
История
В последние годы существования Республики, фракции Сената выдвигали одного из своих соратников на пост вице-канцлера. Таким образом, они могли иметь контроль над процедурами в Сенате и использовать их для своей выгоды.
Так было в случае с Масом Амеддой, который был избран на эту должность в 40 ДБЯ от фракции кольца для контроля над действиями Финиса Валорума. Амедда сохранил свою должность до провозглашения Галактической Империи.
Неизвестно, существовала ли должность вице-канцлера в Имперском Сенате до его роспуска в 0 ДБЯ. Скорее всего, в какой-то момент, эта должность была заменена должностью Великого Визиря. В Новой Республике должность Вице-канцлера была заменена должностью спикера Сената.]]></text>
</doc>
