<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B8%D0%B1%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B5%D0%BA%D0%B8%D1%80%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вибросекира]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Виброоружие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Топоры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вибросекира, или вибротопор, (англ. Vibro-axe) – рубящее холодное оружие, более мощная и опасная версия обычного топора.
Описание
Вибросекира представляла из себя технологический улучшенный обычный топор, снабженный автономным блоком питания и вибрационным генератором, благодаря чему клинок оружия быстро вибрировал и наносил значительно больший урон при незначительных усилиях. Количество микроскопических движений клинка достигало нескольких тысяч в секунду. Из-за особенностей данной конструкции вибросекиры были намного опаснее своих прародителей. Внешне сильно отличались друг от друга в зависимости от качества и мощности, однако имели общую базовую конструкцию.
Боевая часть оружия – сам топор – была полой и содержала в себе ультразвуковой генератор и два блока питания. Размещалась на конце деревянной или дюрастальной рукояти. При первом варианте к рукам владельца передавалось огромное количество импульсом вибрации. Немногими, кто мог справиться с таким оружием, были гаморреанцы.
В свою очередь, более длинная модель вибротопора BD-1 «Резчик» имела полую рукоять из дюрастали с внутренними поглотителями колебаний. Мощный клинок мог легко рассечь доспехи словно гнилую ткань. Быстросъемный переключатель позволял за секунды заменить поврежденную боевую часть на новую. Шесть блоков питания давали до восьми часов непрерывной работы. С помощью встроенного переключателя интенсивности можно было точно определить степень наносимого урона. Данное оружие делалось достаточно прочным для грубого обращения. Хорошее распределение веса давало преимущество лёгкости и простоты в боевом применении.
Другой особенной моделью был кислотный парагонный вибротопор. В клинке этого оружия имелись поры, через которые наружу выделялась разъедающая кислота.
История
Вибротопоры были обычным явлением в мире криминала и разбоя, особенно среди гаморрейских воинов и охранников, тогорианских пиратов и других преступников. Гаморреанцы часто предпочитали использовать свое оружие деактивированным, чтобы продемонстрировать свою немалую силу, однако посетители Джаббы хатта часто полагали, что его глупые поданные в экстремальных ситуациях просто забывают о том, как повысить эффективность своего оружия. Другие охранники, викуэи и никто, пользовались более практичными и современными секирами модели BD-1 «Резчик».
Также известно, что вибросекиры использовались адептами Силы для повышения своих боевых способностей.
Кроме этого таким оружием пользовалась Имперские стражи Палпатина.
Другими известными владельцами вибротопоров были Лэндо Калриссиан и Хан Соло.
В большинстве цивилизованных миров такое оружие было вне закона.]]></text>
</doc>
