<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D1%83%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Влагоуловитель]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Статьи с утверждениями без источников]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сельское хозяйство]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Технологии]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Влагоуловитель, иначе конденсатор влаги (англ. Moisture vaporator) — приспособление, предназначенное для сбора содержавшихся в атмосфере водяных паров для последующего использования полученной воды. Как правило, влагоуловители были неподвижно смонтированы на грунт и использовались на засушливых планетах, таких как Татуин.
Описание
Относительно просто устроенное устройство содержало одну или реже несколько высоких тонких охладительных трубок. Когда горячий воздух соприкасался с холодной трубкой, содержавшаяся в нём влага немедленно конденсировалась в виде капель чистой воды, которая сбегала по трубам в подземный резервуар.
Правильно настроенный влагоуловитель обычно позволял собрать достаточно воды, чтобы удовлетворять потребности трёх средних людей, даже проживавших на такой жаркой пустынной планете, как Татуин или Джеонозис; вода могла добываться из воздуха с влажностью всего 1,3% . Существовали фермы влагодобычи, собиравшие воду для продажи (в том числе на гидропонные предприятия). Учитывая тонкий характер процесса, машинам этого типа обычно требовалось регулярное техническое обслуживание.
В качестве приложения к влагоуловителям часто использовались патч-дроиды, задачей которых был перевод двоичного языка влагоуловителей для удобства оператора .
Фермеры называли влажные и тёмные области под уловителями, где обычно росли влаголюбивые грибы, грибными пятнами.
История
Во время Гражданской войны джедаев Корпорация Цзерка была известна производством влагоуловителей для эксплуатации на своих засушливых форпостах, таких как Анкорхед на Татуине. Бывший лорд ситхов Реван получил несколько влагоуловителей в результате сделки с вождём местного племени Народа песков.
Во времена Холодной войны Республиканская армия использовала влагоуловители с целью уменьшения объёмов транспортировки питьевой воды.
На Татуине существовал Татуинский коллектив фермеров влагодобычи, осуществлявший надзор за поставками воды на планете. Вместе с Бестинской торговой палатой Коллектив время от времени нанимал охотников для уничтожения диких животных, наносивших повреждения влагоуловителям .
На влагодобывающей ферме Ларсов имелось 63 отдельных влагоуловителя GX-8.[источник?]
За кулисами
Влагоуловители впервые появились уже в фильме «Новая надежда» и предшествовавшем ему романе Алана Дина Фостера (1977).
После съёмок фильма «Новая надежда», проходивших в пустынях Туниса, выступавшие в качестве декорации влагоуловители были оставлены неподалёку от заброшенного подземного жилища, изображавшего ферму Ларсов, и до сих пор находятся там, являясь объектом внимания туристов.]]></text>
</doc>
