<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%BD%D0%B5%D1%88%D0%BD%D0%B5%D0%B5_%D0%9A%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%86%D0%BE]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Внешнее Кольцо]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Страницы, нуждающиеся во внимании]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Регионы Галактики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Внешнее Кольцо]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Спутники Внешнего Кольца]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Туманности Внешнего Кольца]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Регионы Внешнего Кольца]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты Внешнего Кольца]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сектора Внешнего Кольца]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Системы Внешнего Кольца]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Звёзды Внешнего Кольца]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Внешнее Кольцо, или Территории Внешнего Кольца (др. вариант перевода — Дальние рубежи) (англ. Outer Rim Territories) располагалось за границами Среднего Кольца. Внешнее Кольцо — последние хорошо освоенные территории Галактики перед Диким Пространством и Неизвестными Регионами. В нём были разбросаны уединённые миры и суровые, примитивные пограничные планеты.
В период древних Мандалорских войн Внешнее Кольцо было выбрано мандалорцами в качестве первой жертвы кампании против Галактической Республики. В 124 ДБЯ Галактический Сенат объявил Внешнее Кольцо свободной экономической зоной. В 19 ДБЯ здесь развернулись последние битвы Войн клонов, получившие название Осады Внешнего Кольца. Сразу после создания Галактической Империи во Внешнем Кольце были выращены три партии штурмовиков.
Большая часть Внешнего Кольца была объединена во Внешний сверхсектор. Благодаря удалённости от Центра регион стал домом для многих сторонников Альянса. Задание же имперского гранд-моффа Уилхаффа Таркина — навести порядок во всём Внешнем Кольце — было невероятно сложным в исполнении.
Во Внешнем Кольце был принят торговый язык.
Сверхсектора
Сверкающий бриллиант (также в Среднем Кольце)
Внешний сверхсектор
Сверхсектор Квели
Двенадцатый сектор
Сектора



Другие области
Системы

Планеты Внешнего Кольца

Туманности
Котёл
Кромбах
Кладбище Крона
Драйтон
Экстриктариум
Марселлус
Метарийская
Лунный цветок
Пояс Фосфуры
Звёздные скопления
Скопление Гранита
Скопление Валлуск
Звезда Зенокс]]></text>
</doc>
