<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%BE%D0%BC%D0%BF-%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%81%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вомп-крыса]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные Татуина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животная пища]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неразумные грызуны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Хищники]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вомп-крысы (другой вариант перевода − вомп-песчанка; англ. Womp rat) — плотоядные, зловредные, многочисленные грызуны, которые обитали на безводной планете-пустыне Татуин. Эти животные делились на несколько подвидов.
Поскольку упомянутые животные являлись вредителями, их упоминание часто использовалось как ругательство.
Описание
В зависимости от подвида, вомп-крысы достигали трех метров в длину; охотились они в основном стаями, что позволяло им одолевать банту или дьюбэка; чаще всего они намечали себе в жертвы больную или старую и слабую особь. Обитали вомп-крысы в основном в пещерах Каньона нищих и в Юндлендской пустоши. Кроме того, им нравилось кормиться в городах — разумеется, на свалках.
Как и большинство грызунов, вомп-крысы были наделены острым зрением, слухом и обонянием. Шерсть у них преобладала обычно бурая, желтовато-коричневая или серая, а оранжевые глаза фосфоресцировали. Зубы и когти у вомп-крыс были острыми, они легко пронзали мясо любой плотности, что делало их обладателей всеядными хищниками, способными растерзать любую добычу. Довольно длинные и толстые хвосты у вомп-крыс тоже не оставались без дела — ими они опутывали ноги жертвы, лишая её равновесия. Полоска вздыбленного тёмного меха образовывала гребень на спине. Вомп-крысы размножались очень быстро и обильно: одна самка была способна принести приплод в шестнадцать и более детёнышей.
Наиболее распространенный подвид вомп-крыс обитал в районе Каньона Нищих на Татуине. Представители данного подвида обычно не превышали длиной двух метров, однако были печально известны своим обыкновением нападать на джав и налетами на склады фермеров-влагодобытчиков в этих краях. Популяция каньонных вомп-крыс была столь многочисленна, что местные жители готовы пойти на что угодно, лишь бы избавиться от докучливых соседей.
Люк Скайуокер и Биггс Дарклайтер очень обрадовались, когда узнали, что правительство Анкорхада и прилегающих ферм объявило свой приказ — они предлагали по десять кредитов за каждую истребленную вомп-крысу, и подростки, конечно, не устояли и прочесали весь каньон, умертвив столько тварей, сколько смогли. Все местные детишки соревновались, кто убьёт больше крыс. Люк с Биггсом набрали такую кучу убитых вомп-крыс, что полученных денег им хватило на усовершенствование обоих транспортов Т-16, и еще осталась солидная сумма, отложенная ими на образование, которое они надеялись получить в Академии.
Другой подвид вомп-крыс, отличающийся более крупными размерами по сравнению с каньонным, местные жители зачастую называли вомп-мутантами. Обнаруженный в Юндлендской пустоши, этот подвид отличался длинными, похожими на крылья, ушами. Здесь вомп-крысы появились таинственным и необъяснимым образом вскоре после того, как имперцы прибыли на Татуин, и ходят упорные слухи, что произошли они от каньонных крыс, которые наелись едких веществ на имперских помойках. Их популяция была не столь многочисленна, как у каньонных крыс, и размножались мутанты реже.
За кулисами
Вомп-крысы впервые упомянуты Люком Скайуокером в романе Алана Дина Фостера Новая надежда (1976).
Вомп-мутант, появляющийся в игре Super Star Wars как босс шестого уровня «Land of the Banthas», с которым сражается Люк Скайуокер. Он окружён несколькими более мелкими вомп-крысами.
В видеоигре Star Wars: Rogue Squadron II: Rogue Leader (2001) на первом тренировочном уровне одним из заданий является отстрел определённого числа вомп-крыс за ограниченное время.]]></text>
</doc>
