<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%BF%D0%BE%D1%8F%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вспомогательный пояс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экипировка джедаев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поясы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вспомогательный пояс (англ. Utility belt) — это атрибут экипировки, который большинство граждан использовало при выполнении довольно сложных задач. Данные пояса делались для переноски необходимых расходных материалов и различных приспособлений без использования рук. Это достигалось за счёт имеющихся подсумков, куда можно сложить относительно малогабаритные предметы, или же за счёт специальных карабинов, на которые пристёгивались вещи побольше, например световой меч. В зависимости от сферы использования, такие ремни делались из различных материалов, в том числе из кожи и пластика.
Использование и дизайн
Для выполнения заданий Высшего совета джедаи использовали кожаные ремни. Туда обычно помещали следующее: световой меч (традиционно цеплялся на левую сторону), сухпайки, комлинк модели Hush-98, абордажный файберкордовый крюк или крюк с жидкостным резервуаром, персональный голопроектор, голокарту, дыхательный гидроаппарат модели A99 и другое.
В неджедайские пояса, как правило, клали трос, оружие (обычно, бластер) и другое оборудование. Военные пояса, используемые клонами ВАР и имперскими штурмовиками обычно имели пластиковое или металлическое покрытие для повышения защиты своего содержимого. Туда помещали дополнительные энергетические или газовые блоки для бластеров, тросы для лазания и по меньшей мере одну порцию сухпайка. Кроме того, ремень клонов ВАР можно было использовать в качестве теплового детонатора или бомбы, как на Кристофсисе сделал сержант Слик.
На борту Звезды смерти из-за убранного мостика Люк Скайуокер использовал снятый с пояса штурмовика файберкордовый крюк, чтобы вместе с принцессой Леей Органой перелететь через шахту станции.
На Татуине в городе Мос-Эспа на аукцион был выставлен старый вспомогательный пояс одного таскенского налётчика в 8,5 ПБЯ.]]></text>
</doc>
