<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%8F_%D0%B1%D0%B8%D1%82%D0%B2%D0%B0_%D0%B7%D0%B0_%D0%9A%D0%BE%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B0%D0%BD%D1%82_(%D0%AE%D1%83%D0%B6%D0%B0%D0%BD%D1%8C-%D0%B2%D0%BE%D0%BD%D0%B3%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вторая битва за Корусант (Юужань-вонгская война)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Избранные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полузащищённые статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Битвы Юужань-вонгской войны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Битвы Центральных Миров]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дуэли]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Битвы с участием Разбойной эскадрильи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вторая битва за Корусант, также известная как Освобождение Корусанта и битва за Юужань'тар была сражением между Галактическим Альянсом и юужань-вонгами, последней битвой Юужань-вонгской войны. После прибытия живой планеты Зонама-Секот в систему Корусант и отступления флота под командованием Мастера войны Нас Чоки с битвы при Мон-Каламари, Галактический Альянс проложил путь к Корусанту, чтобы вернуть его и положить конец войне.
Битва была долгой, в ней сражались огромнейшие флоты, которые только смогли собрать обе воюющие стороны. Боевые действия велись по нескольким фронтам, и в космосе, и на поверхности терраформированного Корусанта. В конце концов Галактический Альянс победил – во многом благодаря помощи юужань-вонгских последователей Джиидайской ереси, Опозоренных и рабочих. Битва закончилась смертью Верховного Повелителя Шимрры и его тайного кукловода Оними. После сражения юужань-вонги отправились в изгнание на Зонаму-Секот, где должны были мирно пересмотреть свою культуру и воззрения.
Предыстория
Юужань-вонгская война шла уже четыре долгих года. К 29 ПБЯ юужань-вонги всё ещё оставались сильны. Даже несмотря на ряд крупных и ощутимых поражений от Галактического Альянса, захватчики практически сумели оправиться от потерь в живой силе и кораблях, которые произошли у них при захвате Корусанта, битв при Борлеясе и Эбаке и других крупных сражениях. Вонги сумели сколотить громадный флот и направить его к временной столице Галактического Альянса, Даку. Одной из причин, возможно, самой главной такого чересчур поспешного наступления была живая планета Зонама-Секот, которую боялся сам Верховный Повелитель Шимрра Джамаане. Поэтому владыка юужань-вонгов простил Ном Анора, который не раз его подводил и который был тайным лидером еретиков, Ю'шаа. Анор, оказавшийся под личиной лидера Опозоренных на Зонаме-Секот вместе со жрецом Харраром и мастером-формовщицей Нен Йим, ввёл в разумную планету вирус, заставивший Зонаму случайно прыгнуть в гиперпространство и который должен был убить её. Перед этим Ном Анор убил формовщицу и ранил жреца.
Однако Зонама-Секот прибыла в систему Корусант и расположилась между Маскейвом и Стентатом, планетами, следовавшими сразу за Юужань'таром. Это вызвало среди юужань-вонгов массовую панику и благоговейный страх. Пророк Ю'шаа ранее в проповедях для Опозоренных сказал, что прибытие Зонамы-Секот будет означать конец угнетения Опозоренных элитой. Опозоренные, увидев, что их час пришёл, начали открыто выступать и проповедовать на улицах идеи Пророка.
В это время Зонама-Секот раскидала радужный мост из астероидов, заставив довинов-тягунов планеты сосредоточиться на том, чтобы не дать астероидам падать на планету.
Тем временем на другом краю Галактики у Мон-Каламари кипела жаркая битва между Галактическим Альянсом, защищавшим свою временную столицу, и юужань-вонгами. Перевес был на стороне детей Юн-Юужаня. Когда Траэст Кре'фей уже хотел давать приказ об отступлении, вонги получили известие о Зонаме-Секот. Мастер войны Нас Чока приказал юужань-вонгскому флоту тотчас вернуться к Юужань'тару, оставив военных Альянса гадать, что сподвигло его на такой шаг, а также отозвал силы со многих других планет в Юужань-вонгской империи. Однако некоторые домены отказались следовать приказу, опасаясь, что им поручат атаковать живую планету. Несмотря на это, Чока смог собрать огромные силы, готовые атаковать планету. Шимрра Джамаане приказал им оставаться на позициях.
Тем временем на орбите Контруума, перевалочного пункта флота Альянса, на борту ботанского ударного крейсера «Ралруст» состоялось совещание высшего командования Альянса. Там было решено ударить по столице юужань-вонгов, пока Шимрра ослаблен, чтобы разом закончить войну. Коммодор Бранд предложил разумной планете, не желавшей вступать в открытую борьбу с вонгами, оттянуть на себя силы захватчиков, пока войска Альянса займутся бывшим Корусантом.
Восхождение на трон Шимрры было достигнуто путём свержения Верховного Повелителя Куореала, который, узнав о присутствии Зонамы-Секот, хотел облететь ту галактику, чему воспротивился Джамаане и его последователи. Верховный Повелитель, боясь живой планеты, придумал использовать против неё секретное оружие Галактического Альянса. Ещё раньше вовремя битвы при Мон-Каламари на планету Калуула была послана диверсионная группа, включавшая в себя Джаддера Пейджа, Хана и Лею Органу Соло. Им было поручено убить йаммоска, находившегося на планете. Однако без ведома большей части диверсионной группы планета была избрана в качестве полигона для вируса «Альфа-Красная», смертельного для юужань-вонгов и их жизненных форм. Биооружие выполнило свою роль, однако один заражённый корабль успел совершить прыжок в гиперпространство по направлению к Юужань'тару. Так как молекулярная структура живой планеты была похожа на молекулярную структуру юужань-вонгов, Шимрра решил послать инфицированный корабль к Зонаме-Секот, чтобы сокрушить её.
Битва
Подготовка к битве
В качестве плацдарма для удара по столице вонгов была выбрана планета Центральных Миров Корулаг. Туда был направлен Второй флот под командованием Веджа Антиллеса, который освободил планету от юужань-вонгского господства, а потом отправился в систему Корусант, туда, где между Маскейвом и Стентатом находилась Зонама-Секот. Также в разные точки этой системы отправились третий и четвёртый флоты. Боевые группы прыгали в гиперпространство с Мон-Каламари, Эриаду, Хейпса и других планет. Близ Зонамы-Секот находились корабли Альянса контрабандистов, под предводительством «Искателя приключений» Бустера Террика. Там эти силы должны были вступить в бой с силами Нас Чоки. Из-за множества обломков орбитальные довины-тягуны были перегружены, и командование Альянса также надеялось использовать это для уничтожения юужань-вонгских существ и десантирования отрядов.
Часть джедаев прибыла на Зонаму-Секот. Там они встретились с мастером Люком Скайуокером, который рассказал им о событиях, произошедших после того, как его команда начала поиски легендарной планеты. Некоторые джедаи были отобраны Секотом, чтобы летать на специально выращенных зонама-секотских истребителях. Среди них были Кип Дюррон, Корран Хорн и Алема Рар. А команда джедаев должна была попытаться проникнуть в суматохе на поверхность планеты. Туда входили Люк, Мара Джейд, Кент Хамнер, Тахири Вейла, Джейсен и Джейна Соло. Джейна хотела находиться среди пилотов, но её присутствие рядом с братом-близнецом было необходимо для оказания психологического воздействия на суеверных юужань-вонгов.
Начало битвы
Тем временем Мастер войны решил совершить микропрыжок к Маскейву. Нас Чока взял с собой почти весь флот, веря, что Верховный Повелитель Шимрра позаботится обо всём остальном. Инфицированный корабль быстро умирал и поэтому не мог совершить прыжок в тёмное пространство (так юужань-вонги называли гиперпространство). Поэтому тактик Нас Чоки предложил, чтобы заражённое судно поглотил более крупный корабль, а затем по прибытии на место Убийцы, специальные подразделения Шимрры, вывели бы инфицированный корабль из корпуса и под охраной эскорта направили бы его на живую планету.
У Маскейва корабль поджидали силы Веджа и другие части, которые расположились между вонгами и разумной планетой. Нас Чока и его доверенный тактик понимали, что их хотели выманить с Юужань'тара, а когда они ушли бы к Маскейву, не участвовавшие в схватке силы Галактического Альянса вынырнули бы из гиперпространства, используя тайные гипертрассы в Ядре. Но Мастер войны решил заняться теми частями Альянса после сокрушения Зонамы-Секот.
Примерно через час после отбытия армады Чоки, как и предвидел Мастер войны, прибыли силы Альянса. Нас Чока заранее оставил на орбите довольно много кораблей, поэтому даже тогда, когда из неохраняемых точек выхода выскакивали звёздные разрушители, крейсеры Мон-Каламари и кореллианские канонерки, юужань-вонгам хватало сил, чтобы атаковать каждую боевую группу по отдельности. Среди прибывших кораблей был звёздный разрушитель типа «Имперский I» «Право на власть» под командованием гранд-адмирала Гилада Пеллеона, Разбойная эскадрилья Гэвина Дарклайтера, эскадрилья «Солнца-близнецы» Джаггеда Фела, Жёлтые асы Таанаба Уэса Дженсона, Призрачная эскадрилья Гарика Лорана, и множество других кораблей и эскадрилий.
И тогда вспыхнули ожесточённые боевые действия. Половина залпов кораблей Альянса была направлена навстречу кораллам-прыгунам, десятки которых испарились в мгновение ока. Вторая половина обрушилась на остатки планетарного кольца. В верхних слоях атмосферы навстречу камням, падавшим вниз, разверзлись громадные сингулярности и начали глотать падающие обломки. Но орбитальные перегруженные довины-тягуны, генерировавшие эти гравитационные аномалии, не справлялись, и многие обломки пронеслись мимо них, сгорая в атмосфере. Тем временем сканеры на кораблях Альянса анализировали мощности сингулярностей и отслеживали траектории метеоров, проскользнувших сквозь гравитационный щит. Как только были бы определены точки наибольшего напряжения, их координаты сразу же передали бы транспортам и истребителям.
Координаты были переданы «Солнцам-близнецам», Призракам, Пронырам и другим истребителям, но даже загруженные сверх нормы, гигантские довины-тягуны представляли угрозу для всякого корабля, который осмелился бы подойти слишком близко к ним. По этой причине транспорты оснастили бакурскими генераторами ГИИС (гиперволновой инерционный импульсный сдерживатель), которые должны были позволить им двигаться даже в заграждающем поле. Однако это не всегда помогало, и многие старые корабли просто растаскивало на части. Поэтому командование приказало истребителям отойти из зоны обстрела. Затем корабли Альянса пробили широкую брешь в обороне вонгов, в которую и устремились истребители и транспортники.
Восстание
Все транспортники направлялись к Священным Пределам, правительственному району, где находились Колодец Мирового мозга и Цитадель Шимрры. В атмосфере корабли Альянса были встречены зенитным огнём ракаматов, а также гратчинами, уничтожавших транспортники. В транспортниках, приземлявшихся на планету, находились десантники под командованием капитана Джаддера Пейджа, а также боевые дроиды серии «ОЮВ».
В Цитадели находилась вся элита юужань-вонгов, и верховный командующий Лааит сообщил своему Верховному Повелителю о том, что против армады Мастера войны у Зонамы-Секот сражаются живые корабли, похожие на юужань-вонгские. Уничтожение их шло вразрез со всеми верованиями вонгов. Высочайший жрец Джакан захотел узнать, откуда эти корабли, от богов или с живой планеты? На это Шимрра ответил, что боги научили Зонаму-Секот создавать их в отместку за ересь. Затем он дал префекту Ном Анору половину гарнизона Цитадели и приказал ему истребить всех еретиков. Лидеров каст Шимрра отослал в Колодец Мирового Мозга. Затем он убедил Мировой мозг вызвать крупные пожары, чтобы очистить территории, пострадавшие от землетрясений и извержения вулканов для удаления рухнувших зданий. Мировой мозг должен был подчиняться приказам Шимрры, осознавая, что наносит значительный ущерб планете, о которой должен был заботиться. По-видимому, Верховный Повелитель полагал, что ему нечего терять.
А между тем Хан и Лея Соло и юужань-вонгский жрец Харрар, узнав о пожарах, решили отправиться в Колодец Мирового мозга, чтобы убедить Мировой мозг прекратить опустошать Корусант. Если бы дуриам не согласился, его нейтрализовали бы. Заодно предполагалось доставить туда на корабле Хана группу джедаев под командованием Люка.
На улицах и площадях Юужань'тара продолжалась резня, устроенная тремя сотнями воинов Шимрры. Те тысячами истребляли Опозоренных, которые не спрятались, оставшиеся же практически не сопротивлялись, стоически принимая смерть. В это время ветер донёс до Ном Анора запах пожаров. Не видя поблизости техники Альянса, которая могла бы это сделать и не заметив ни орбитальной бомбардировки, ни турболазерных залпов, ни протонных торпед, префект догадался, что виновником этого был Верховный Повелитель. Он понял, что Шимрра готов был пожертвовать всеми юужань-вонгами. И тогда Ном Анор решил пойти против своего владыки: убив рядом стоящего воина, он забрал его амфижезл, а затем незаметно переоделся в одежды Опозоренного. После, взобравшись на кучу булыжника, Анор сказал, что он Пророк, и призвал к полномасштабному восстанию против элиты. На площади Иерархии, где всё это происходило, воцарилась поражённая тишина. Затем угнетённые испустили ужасающий рёв и бросились на воинов.
А в космосе, сражаясь у Маскейва, мастер войны, следуя плану, отрядил группу кораблей к Зонаме-Секот. Этот отряд, прорывающийся к разумной планете, вызвал недоумение у её защитников. Хотя Тенел Ка с флотилией хейпанских боевых драконов и крейсеров типа «Новая звезда» была уже на подходе, все эти силы вряд ли смогли бы справиться с вражеской эскадрой, а зонама-секотские истребители были заняты только обороной, не стреляя в йорик-эты, если только те не начинали это делать. Занятые яростной битвой при Маскейве, Ведж Антиллес и Киян Фарлендер не могли оказать им поддержку до тех пор, пока к ним самим не придёт на помощь Первый флот Кре'фея.
«Тысячелетний сокол» едва сумел пробиться сквозь вражеские корабли. У Корусанта взору джедаев открылись все разрушения, произошедшие и происходящие, и Джейна даже усомнилась в возможности спасти планету. Джедаев встретили десантники и дроиды «ОЮВ» во главе с Джаддером Пейджем и Пашем Кракеном, которого ранее Опозоренные спасли от жертвоприношения, а также Джаггед Фел, у которого сбили истребитель. Джаддер сообщил им о том, что Священные Пределы защищают несколько тысяч солдат и рабы-рептоиды, не прикрываемые с воздуха. После несколько джедаи и коммандос направились к Цитадели, до которой ещё было несколько километров.
Между тем Пределы накрыло тьмой, началась ужасная гроза, а путь отряда был затруднён из-за многочисленных препятствий в виде обломков и провалов. Для обеспечения безопасности джедаи пользовались Силой, а коммандос ракетными ранцами. Затем они встретили группу Опозоренных, которые сообщили, что Шимрра находится в своём личном бункере, венчающем Цитадель.
Тогда группа джедаев разделилась. Помогать еретикам отправились Кент, Тахири и Мара, которую её муж, следуя велению Силы, тоже попросил идти на помощь. Остальные же продолжили двигаться к цели своего путешествия.
Хан, Лея, их телохранители ногри, Харрар, дроиды R2-D2 и C-3PO после выгрузки пассажиров также отправились к своей цели на борту «Тысячелетнего сокола». Подлетев к Колодцу, они увидели, что единственным входом был лабиринт из колючей изгороди, крепкой, как дюрасталь, в которой содержался мощный нейротоксин. Весь йорик-коралловый корпус Колодца был абсолютно непроницаем, а само обиталище дуриама могло, как и бункер Шимрры, оторваться от земли и улететь в случае опасности. Поэтому жрец предложил пролететь «Соколу» ко входу прямо по туннелю. Путь через лабиринт был непрост, отрывались внешние детали старого судна, шипы царапали корпус; чтобы пробиться через изгородь, пришлось даже использовать ударные ракеты. В конце концов корабль просто не смог двигаться дальше. Когда семейство Соло и Харрар вышли из корабля в атриум, их встретил отряд воинов, который вынудил их сдаться.
А для еретиков дела складывалось плохо. Их ряды сильно поредели; многие, в том числе Ном Анор, были ранены, воины теснили их к площади Костей, где верные Шимрре части окружили бы Опозоренных и перебили. Но тут к еретикам подошли подкрепления; десантники открыли огонь по воинам, которые оказались между двух огней. Тогда Ном Анор увидел джедаев, а его заметила Тахири и указала на него Маре. И теперь уже бывший префект бросился наутёк.
У Зонамы-Секот продолжалась яростная битва, юужань-вонги медленно, но верно пробивались к планете, несмотря на ожесточённое сопротивление и большие потери. Кроме истребителей, которых джедаи смогли уговорить стрелять, Секот подключил к обороне свои орудия, которые с двадцатикилометровых горных вершин посылали в небо ионные залпы. В определённый момент юужань-вонги расстреляли корабль, внутри которого был инфицированный корабль – его опознали Лэндо и Бустер Террик. Этот корабль в сопровождении эскорта направился к планете.
Наступление Галактического Альянса
Люк и остальные, наконец, достигли Цитадели. Там они хотели пробраться в обитель Верховного Повелителя по одной из ведущих туда дорожек. Но все они были блокированы Ту-Скарт и Сгауру, огромными боевыми зверями, которые уничтожили поселения беженцев на Дуро три года назад и которые теперь целенаправленно уничтожали эту дорожку. Также пройти в цитадель не давали хазраки и ракаматы. Джейсен получил ментальную связь с Мировым мозгом ещё со времён своего заключения на корабле-сеятеле, когда Джейсен выбрал, какой из дуриамов будет формировать Корусант. Поэтому молодой рыцарь-джедай был единственным, кто мог убедить Мировой мозг не подчиняться Шимрре и приказать военным зверям прекратить атаку. Но вместо того, чтобы помочь, звери, схватив Джейсена, приготовились уронить его прямо в гущу хазраков, потому что Мировой мозг был зол на молодого джедая.
В космосе у Маскейва флагман Нас Чоки, «Опора Яммки» находился на переднем крае битвы, поэтому на нём сконцентрировали огонь корабли противника. У корабля Нас Чоки уже погибли 6 главных довинов-тягунов, вышло из строя множество орудий, но Мастер войны, стоя перед иллюминатором, не хотел отступать. По его мнению, это привлекло бы внимание и на него набросились бы все, что означало бы окончательную гибель. Впрочем, Нас Чока был готов умереть в случае необходимости. Единственным, о чём он беспокоился, были местонахождение и безопасность Верховного Повелителя. Военачальник считал командование Альянса ограниченным за то, что те до сих пор думали, что вонги не могут отступить первыми, и готовился вскоре разрушить эту иллюзию. Тем временем в систему прибыл последний резерв Альянса – Первый флот Траэста Кре'фея, состоявший примерно из сорока крупных кораблей. Тогда Мастер войны распорядился усилить флотилию, штурмовавшую Зонаму-Секот, силами лучших четырёх доменов: Тиввик, Карш, Цун и Воррик, но предупредил, чтобы они не слишком раскрывали свои намерения – даже если для этого на подлёт к живой планете потребуется потратить лишнее время.
На Корусанте Мара преследовала своего отравителя, которого легко было заметить: он был единственным, кто бежал с поля боя. Погоня за Номом Анором была тяжёлой и утомительной. Бывший префект направился в подземелья, где начал петлять, углубляясь всё глубже под поверхность; он пытался заманить джедая в ловушки, но тщетно: Мара раскрывала их и продолжала преследовать вонга. Наконец утомлённый Анор оказался в углу, где начал стрелять из подобранного бластера. Мастер-джедай отразила выстрелы. Ном Анор выхватил нож-куфи и попытался наброситься на Мару, но та без помощи меча разоружила его и стала наносить удары, припоминая с каждым ударом его роль в войне. Ном Анор упал и взмолился о пощаде, используя различные уловки. Он напомнил, что был простым исполнителем приказов, как и сама Джейд во времена Империи; просил её не становиться хладнокровной убийцей; заверял, что он изменился, что может быть полезен, что хочет закончить войну. Сердце Мары дрогнуло, она опустила меч и повела Анора наверх, чтобы он там показал свою полезность.
Между тем Шимрра находился, как и говорили, у себя в бункере. Благодаря хору виллипов владыка юужань-вонгов мог видеть сражение на Юужань'таре во всех подробностях. Подле него находились Убийцы и, вероятно, единственный Опозоренный, который не сражался против элиты, Оними. Когда доложили о захваченных диверсантах в Колодце, то Джамаане распорядился провести их жертвоприношение. Тогда же Верховному Повелителю доложили, что джедаи находятся у стен Цитадели и готовятся проникнуть в неё, но тот лишь усмехнулся и стал ждать их, чтобы убить.
В Колодце руководители каст высочайший жрец Джакан, высший префект Дратул и мастер-формовщица Кела Кваад поспешили исполнить приказ Шимрры, чтобы утихомирить Мировой мозг. Тут неожиданно ворвалась небольшая группа еретиков, однако около полусотни плохо вооружённых повстанцев было недостаточно против примерно сотни хорошо вышколенных и закалённых в боях воинов. Среди еретиков были Мара, Тахири и Кент, ведомые Ном Анором. Ситуация и так была не самая лучшая, а тут прибыло подкрепление – ещё около сотни воинов, вооружённых крепкими амфижезлами и закованных в вондуун-крабовые доспехи. Теперь ситуация полностью стала безнадёжной, и еретики с Соло потеряли всякую надежду. Но неожиданно прибывшие воины развернулись и атаковали защитников Колодца, таким образом присоединившись к еретикам. Вместе они нанесли поражение силам элиты. Ном Анор убил Дратула, а Харрар схватил Джакана. Кваад попыталась сбежать, чтобы заблокировать проход, супруги Соло бросились за ней, чтобы помешать, и им это удалось.
Мировой мозг злился на Джейсена из-за прибытия еретиков в Колодец, так как думал, что они собираются убить его. Тем не менее, Джейсен убедил его принять сторону Галактического Альянса, чтобы положить конец войне. Разрушительные действия прекратились, а Корусант избежал участи, уготованной ему Шимррой. Мировой мозг приказал Ту-Скарт и Сгауру помочь Джейсену, поэтому джедаи смогли войти в Цитадель. Хазраки были возмущены очевидным предательством военных зверей и атаковали их. Из-за того, что хазраки напали на Ту-Скарт и Сгауру, ракаматы решили, что их предали, и атаковали рептоидов. Неожиданного отступления артиллерийских чудовищ капитану Пейджу хватило, чтобы выслать коммандос и дроидов вниз по каньону. Они довершили начатое громадными зверями, и вскоре район вокруг Цитадели находился под контролем Альянса.
Битва у Зонамы-Секот достигла апогея. Оборонительная линия хейпанцев в тысяче километров от живой планеты ещё держалась, но из-за усиления исходной эскадры ударными соединениями юужань-вонгов она начала прогибаться. «Искатель приключений» вышел из боя. Множество кораблей либо были уже уничтожены, либо имели тяжёлые повреждения.
Тем временем элементы второго флота вышли из боя у Маскейва и выдвинулись к Зонаме-Секот – не получив, впрочем, благословения на это от Кре'фея и Совва. Два адмирала призывали к полномасштабной атаке на Корусант, тысячи бойцов устремлялись к поверхности. С вершин Зонамы срывались огненные столбы диаметром в полкилометра и, пробивая тонкие слои ледяных облаков, сжигали дотла атакующих прыгунов и дозорные корабли. Уже множество кораблей пало жертвой ярости живой планеты. Однако юужань-вонги медленно, но верно перетягивали чашу весов на свою сторону, подавляя числом и упорством. Захватчики неумолимо отыскивали уязвимые места или создавали таковые, делая всё возможное, чтобы в сохранности доставить на планету корабль, заражённый «Альфой-Красной». Неожиданно зонама-секотские истребители начали снижаться, теряя управление, а орудия замолчали. Джедаи решили, что инфицированный корабль достиг планеты и та начала умирать. Но корабль только приближался к Зонаме-Секот.
Тем временем о планете сообщили Нас Чоке, который приказал маталокам доменов Тиввик и Цун сопроводить гибнущий корабль к поверхности, а всем прочим кораблям отступить во избежание заражения. Пилотам всех кораллов-прыгунов, задержавшихся в атмосфере после высвобождения вируса, он отдал приказ разбиться о планету. Ни один корабль, близко контактировавший с гибнущим разносчиком вируса, не должен был выжить. Инфицированный корабль должны были защищать кораллы-прыгуны, которые потратили бы на это всю энергию своих довинов-тягунов. Верховные командующие выразили готовность погибнуть во имя победы. Мастер войны был удовлетворён, но тут его тактик доложил ему, что большая часть Священных Пределов находится под контролем Опозоренных и воинов-ренегатов, а джиидаи прорвались в Цитадель. Однако Нас Чока даже не допускал и мысли о возможности пленения или гибели Шимрры, потому что считал, что боги никогда не позволят этому случиться – тем более после триумфа при Зонаме-Секот. Одержав победу у Маскейва над упорным противником, который потерял множество кораблей, Мастер войны приказал отправиться к Юужань'тару, где он собирался разбить Кре'фея и все силы Галактического Альянса.
Тем временем трое джедаев поднимались наверх, где постепенно нарастало сопротивление воинов, которые нападали со всех сторон. Люк превратился в настоящий вихрь, отражая выпады амфижезлов, удары плетью и струи смертоносного яда; уклоняясь от жуков или корректируя их полёт; парируя удары ножей-куфи, всё время двигаясь вперёд. А близнецы были ошеломлены – но времени на осмысление происходящего у них не было. Их световые мечи также не знали покоя, отражая удары, от которых уклонялся Люк, или отбивая атаки снизу. Наконец, они достигли вершины Цитадели, выше был лишь бункер Верховного Повелителя. В помещении на потолке находилась шахта, которая вела к вершине священной горы Шимрры. По этой шахте, аналогу турболифта, который не работал для людей, джедаи вскарабкались наверх. После, перерубив мембрану, они вошли в малый тронный зал Шимрры.
В этом зале находился ещё один вход, а с правой стороны от трона располагалась лестница, уходившая к самой вершине Цитадели. В зале их поджидали пятнадцать Убийц. Эти изменённые воины были настолько сильными, что даже Кип Дюррон не смог нанести поражение одному из них на Калууле. Убийцы представляли собой весьма серьёзную угрозу, но даже они меркли на фоне того существа, которое были призваны защищать. Шимрра был огромнейшим юужань-вонгом, верхняя часть туловища которого была настолько основательно обожжена и татуирована, что отличить живую плоть от элементов одежды было просто невозможно. Широко посаженные, чуть скошенные глаза Шимрры переливались всеми цветами радуги. И с ним предстояло сразиться джедаям, находившимся в боевом слиянии.
Тогда телохранители Верховного Повелителя пошли в атаку, разбившись на три группы - по четыре, четыре и семь бойцов. Две четвёрки выдвинулись против Люка и Джейсена соответственно, а более массированная группа приблизилась к Джейне. Расценив Люка и Джейсена как наиболее опасных противников, Убийцы предпочли бросить основные силы на того джедая, которого они считали слабым, предположив, что Люк и Джейсен, прежде чем наброситься на Шимрру, обязательно попытаются прийти Джейне на помощь. Убийцы атаковали: одни держали амфижезлы в жёстком положении, другие сделали из них хлысты, третьи попытались брызнуть струями яда. Ни один из воинов не предпринимал попыток вызвать Люка, Джейсена или Джейну на честный поединок в поисках личной славы, как это случалось на Яг'Дуле и других планетах. Было понятно, что война слишком затянулась. В эту минуту решалась судьба всего пятилетнего противостояния. Телохранители погибали одним за другим: кто-то пал жертвой своих товарищей, кого-то убили джедаи, но их всё еще оставалось много. Джедаям помогло то, что Цитадель спонтанно трясло, из-за чего Убийцы теряли равновесие, чем и пользовались джедаи.
Между тем Шимрра встал с трона и направился в бой, а Оними, который всё время прятался за троном, двинулся к лестнице. Его беспрестанно качало, но он неуклонно приближался к своей цели. Джейне пришло на ум, что он, вероятно, отправился наверх с каким-то поручением от Шимрры;, и вместо того чтобы начать новую драку с Убийцами, она решила последовать за ним. Девушка достигла основания лестницы как раз в тот момент, когда Опозоренный уже исчезал за изгибом наверху. Люк и Джейсен не поняли смысла ухода Джейны, ведь телохранителей было всё ещё больше, чем их.
Когда Джейна поднялась, она попала в засаду Оними, который отравил её с помощью своего огромного клыка. Прежде чем Оними совершил это, Джейна почувствовала его через Силу.
Верховный Повелитель шёл атаковать, обладая особым амфижезлом, Скипетром власти, который был больше и мощнее, чем любой другой амфижезл. А Люк имел уже множество ран, которые ему нанесли четверо его противников, а также испытывал усталость. Его племянник продолжал сдерживать троих Убийц.
К тому времени как Шимрра подошёл, джедаи сумели с трудом победить всех Убийц и Джейсен набросился на Шимрру, но тот ударом кулака отправил его в нокаут. Когда рыцарь-джедай очнулся, то обнаружил, что жив – Люк пришёл к нему на помощь. Шимрра возвышался над мастером-джедаем, сумев загнать его в угол. Скипетр плевался ядом, но Скайуокер уворачивался. Тогда живое оружие обвилось вокруг тела Люка, прижав к боку его руку с направленным вниз мечом. Джейсен бросил свой меч в Верховного Повелителя, но тот блокировал бросок, и световое оружие полетело в сторону трона.
Дуэль с Шимррой
А потом юужань-вонг просунул ладонь в складки своей кожаной накидки и достал ещё один световой меч, меч Энакина Соло, намереваясь убить ненавистного врага оружием его родственника. Этот меч вонги получили после смерти его владельца на орбите Миркра. Позже им сражался Ганнер Райсод у Колодца Мирового мозга. Особенностью данного оружия было то, что в качестве кристалла был использован юужань-вонгский живой светляк, благодаря которому Энакин мог чувствовать юужань-вонгов. Шимрра направил клинок в голову Люка, а змея, извернувшись, вонзила в грудь Люка свои клыки. Верховный Повелитель торжествующе взревел, предчувствуя скорую победу, но в это мгновение меч Энакина вырвался из хватки Шимрры, скользнув в левую ладонь Люка, что изумило Шимрру. Люк перерезал змеиную глотку. Охваченный ужасом, Шимрра наклонился вперёд, намереваясь обеими руками вцепиться в горло Люка; джедай же в ответ скрестил оба клинка и двинул их вверх. Клинки прошли через шею Шимрры; голова с глухим стуком ударилась об пол, следом повалилось и тело.
Джейсен хотел помочь дяде, пострадавшему от мощного яда, но Люк послал его за Джейной, кинув ему меч его брата. Из-за тряски молодой джедай потерял равновесие, а меч улетел в дальний угол. Скайуокер приказал Джейсену оставить его, и тот побежал вверх по спиральной лестнице.
Схватка с Оними
Тем временем Хан, Лея, Мара, Тахири, Кент и Ном Анор приземлились на «Соколе» перед Цитаделью. Всё было в руинах. Когда они поднялись в корабль-мир, то увидели поверхность, залитую чёрной кровью и заваленную телами воинов, сражавшихся до конца. Анор начинал понимать, к каким последствиям привели его поступки.
В Зале Собраний, где перед Шимррой обычно отчитывалась элита, находились пленённые защитники крепости, которых охраняли десантники. После Ном Анор повёл спутников в бункер, где уже прежде бывал. Когда они, наконец, достигли мембраны, прикрывавшей вход в бункер, живой замок распознал запах Ном Анора, и входная мембрана-диафрагма раскрылась. Первым, что увидел бывший исполнитель, войдя в круглую комнату, была голова, аккуратно отделённая от тела, с прожжённой насквозь шеей, с потухшими имплантированными глазами. Ном Анор был шокирован и не мог в это поверить. Юужань-вонги никогда не оставались без Верховного Повелителя, который единственный мог напрямую общаться с богами и который считался защитником детей Юн-Юужаня.
Рядом с другим входом, прислонившись к стене, находился смертельно раненый мастер-джедай. Хамнер, как только увидел тело Джамаане, направился известить об этом Кре'фея. Начала усиливаться тряска, и бывший префект сообщил, что бункер начал готовиться ко взлёту. Мара и Тахири, поддерживая Люка, поспешили к выходу. А Хан, Лея и Ном Анор отправились на вверх за близнецами и Оними.
А на орбите Кре'фей стоял перед трудным выбором, о котором уже многие задумывались. Как победить врага, который не сдаётся? Сколько должно ещё погибнуть для достижения мира? Если бы мастер войны ушёл в гиперпространство, то Альянсу пришлось бы преследовать его по всей галактике, как ранее планировал Нас Чока делать после своей победы при Мон-Каламари. Война должна была кончиться на Корусанте. И тут Кре'фею сообщили о прибытии Нас Чоки.
На вершине Цитадели Оними связал Джейну и, когда та очнулась, называя её «Юн-Харлой», рассказал ей свою историю. Когда он был молод, то узнал, что восьмой кортекс, где хранились самые важные формовочные знания, был пуст. Тогда он имплантировал в мозг себе нервную ткань йаммоска и получил способность контролировать других. Тем не менее, его эксперименты сделали его Опозоренным. Больше он и мечтать не мог влиться в элиту, лишившись таким образом возможности внести вклад в спасение его народа. В этом он обвинял Юн-Харлу и других богов. Оними сумел приблизиться к Шимрре, заставив его объявить о том, что найденная галактика принадлежит юужань-вонгам, и стал его фаворитом. Телепатические способности бывшего формовщика заметно возросли, а Шимрра просто исчез, растворился. Только теперь, когда Оними стал слишком занят, прорабатывая варианты, как одолеть джедаев, Шимрра – вернее, то, что от него осталось, – вновь выплыл на свет.
Оними рассказал о своём намерении убить Зонаму-Секот. Он сообщил Джейне, что когда смотрел на неё, видел в ней божественный свет. Кроме того, Оними сказал, что считал Люка Юн-Яммкой, Джейсена – Юн-Шуно, Джейну – Юн-Харлой, а Тахири – Юн-Не'Шель. Тут он прервался и сообщил Джейне о смерти Шимрры. Оними надеялся, что теперь джедаи погонятся за ним, и он сможет покончить со всем, что только было в галактике.
На земле новость о смерти Шимрры вызвала радость среди еретиков и горестные вопли среди остальных юужань-вонгов. Из-за того, что такая кончина Верховного Повелителя была беспрецедентна, никто не мог сказать, как поступит Нас Чока.
У «Сокола» один бывший формовщик вызвался помочь Люку Скайуокеру, но предупредил, что он может лишь продлить жизнь, а полного излечения не существует. В этот момент земля пошла трещинами, Цитадель затряслась, а конусообразный венец священной горы медленно отделился от основания и взмыл к небесам.
Нас Чока не поверил в смерть своего Верховного Повелителя, считая это дезинформацией. Мастер войны объявил с холодной решимостью в голосе, совершенно обоснованной, что после отзыва остатков сил, сражавшихся у Маскейва, перейдёт в наступление, отвоюет Корусант и изгонит Альянс зализывать раны во Внешнее Кольцо. Когда стартовал бункер, это воодушевило войска вонгов: они решили, что их Верховный Повелитель жив и лично жаждет вдохновить своим присутствием. Нас Чока приказал защищать Верховного Повелителя и продемонстрировать преданность Шимрре, взорвав флагман противника, «Ралруст».
Джейсен прибыл для борьбы с Оними, который имел способность создания токсинов и ядов, манипулируя химическими вещества своего тела. Джейсен, видя, что Опозоренный управляет кораблём телепатически, как йаммоск, догадался, что тот управлял воинами в дуэли и был истинным Верховным Повелителем. Оними подтвердил это, до того как молодой джедай сформулировал это. Джейсен начал погружаться в состояние единства с Силой, а Оними принялся с помощью телекинеза кидать в джедая тяжёлые предметы. Но они не достигали цели, втягиваясь в гигантский «водоворот», который словно обтекал Соло по орбите: Джейсен боялся непреднамеренно поранить Джейну. Когда Оними понял, что его усилия не достигают цели, то пошёл в атаку, пытаясь отравить с помощью собственной способностью создавать яды. Слюна, секреции с ладоней и кончиков пальцев, выдохи – всё это несло смерть, но Джейсен втягивал в себя смертоносные выделения Оними и, нейтрализовав яд, выводил его из тела вместе с потом, слезами и дыханием, отражая с этим все его выпады.
Целью рыцаря-джедая было не столько отбиваться, сколько использовать против Оними его собственные силы. Джейсен сражался, не сражаясь; он затягивал противника в схватку, вынуждая всё активнее расходовать токсины и изнурив его до такой степени, что Оними просто не мог больше держаться. Джейсен стал разрушительной пустотой, истончающей Оними, сводящей его реальность к абсолютному нулю. Мощь Джейсена была настолько велика, что все уродства Оними исчезли; он даже стал в чем-то похож на человека – только выше и худощавее, с длинными конечностями и массивными ладонями. Жизнь стремительно покидала его. Бывший Опозоренный сполз на палубу, словно кости его растаяли. Едкая жидкость, вытекавшая изо рта, глаз и ушей, поглотила его, оставив на полу лишь вонючую углеводородную лужу, которую быстро впитывала йорик-коралловая поверхность. Хан, Лея и Анор прибыли как раз вовремя, чтобы увидеть победу Джейсена.
Окончание битвы
Со смертью истинного Верховного Повелителя корабль, в котором были Джейсен и остальные, начал умирать. Ном Анор, который чуть ранее наблюдал за смертью Оними с благоговейным трепетом и изумлением, решил снова предать, чтобы сбежать и избежать заключения. Он послал семью Соло к системе удаления отходов, говоря, что там находилась спасательная капсула. Однако Джейсен обнаружил его обман и встал перед ядом плаерин-бола Анора, направленного на его отца и сестру. Лея отрезала коварному юужань-вонгу руку световым мечом, помешав ему выпустить парализующий газ. Бывший префект объяснил, почему сказал неправду, а потом помог им спастись, открыв дверь, которая реагировала только на плоть юужань-вонга. Но в конце концов Хан Соло смилостивился и жестом пригласил Ном Анора на борт. Тот отказался, заявив, что не желает быть частью будущего, уготованного их народам, и умрёт вместе с Оними, с которым они во многом были схожи. Затем он отправил капсулу в космос, где её подхватила Мара Джейд, пилотировавшая «Сокол». Внутри корабля Джейсен использовал слёзы Мары и свои собственные, чтобы создать противоядие от яда скипетра Шимрры, сохранив жизнь Люку.
Когда орудия «Опоры Яммки» готовились открыть огонь по флагману Кре'фея, Нас Чока и весь юужань-вонгский флот стали свидетелями уничтожения вершины Цитадели Шимрры. На кораблях юужань-вонгов воцарилась потрясённая тишина. Теперь, без Верховного Повелителя, их заступника перед богами, который мог просить у них помощи и поддержки, победа превратилась в ничто. По мнению юужань-вонгов, боги и в самом деле оставили их, примкнув к неверным, и весь народ юужань-вонгов стал Опозоренными – покинутыми всеми. Вонгам больше не в кого было верить, и перед всеми стоял один мучительный вопрос, стоило ли сражаться, если в загробной жизни не стало надежды на избавление. Шокированный мастер войны связался с верховными командующими и сказал, что, поскольку боги покинули их, любому, кто желает бороться до смерти или совершить самоубийство, будет позволено сделать это, а он сам сдастся Галактическому Альянсу. Большинство его команды выбрало смерть, сразу после окончания передачи Нас Чоки многие вонзили себе в грудь ножи-куфи, а тысячи кораллов-прыгунов, строжевиков пошли на таран кораблей Альянса.
Тем временем Зонама-Секот выпустила насекомоподобные маломерные суда, которые отнесли заражённый корабль в глубокий космос, что спасло планету от уничтожения. После этого Секот сообщил через Данни Куи, что является семенем давно потерянного родного мира юужань-вонгов и хочет, чтобы все они вернулись домой, на планету.
Так закончилось Освобождение Корусанта.
Последствия
Освобождение Корусанта закончилось победой Альянса. Многие выжившие юужань-вонги сдались, другие заявили, что будут сражаться до конца. Несколько дней флот бывших хозяев Корусанта находился без движения, ничего не совершая, хотя часть кораблей дезертировала, устремившись в отдалённые системы. Рядом с кораблями вонгов всё время был вынужден находиться флот Альянса: даже после всех потерь и массового суицида юужань-вонги большой ценой могли одержать победу. Вопрос об использовании «Альфы-Красной» больше не рассматривался.
Наконец, мастер войны вместе с пятью верховными командующими отправился на «Ралруст» сдаваться. На них были простые мундиры без всяких знаков украшения. С момента прекращения огня они все исхудали, а щёки, губы и руки Нас Чоки носили следы свежих порезов, нанесённых во имя религиозного очищения. Конечно, он мог отдать приказ о решительном наступлении и погибнуть в блеске славы, как и ожидали от него лидеры Альянса. Но мастер войны понимал, что никакую славу нельзя было обрести в битве, к которой боги не испытывали ни малейшего интереса. Почему же боги не позволили всему юужань-вонгскому народу погибнуть от рук солдат Альянса или же пасть жертвой биологического оружия, которое Шимрра бросил на устранение Зонамы? Из-за того, что эти вопросы так и остались без ответа, Нас Чока и его соратники приняли беспрецедентное решение капитулировать и даже безропотно позволили недоверчивым воинам Альянса обыскать себя. Единственным, что Нас Чоке позволили сохранить при себе, был его цаиси – символ власти, который он вскоре планировал передать вождям Альянса, а затем испросить разрешения достойно распрощаться с жизнью.
После приземления юужань-вонгов провели в обширную комнату, где всё пытались запечатлеть на голокамеры. Перед полукругом столов располагался ряд из шести стульев, предназначавшихся для Нас Чоки и его спутников. Неподалёку находились переводчики, отвечавшие за то, чтобы стороны в полной мере понимали друг друга.
Когда фанфары, наконец, смолкли, офицеры и служащие расселись по местам. За столами разместилось всё высшее военное руководство Альянса: Кре'фей, Совв, Пеллеон, Бранд, Бел Иблис, Фарлендер, Антиллес, Риекан, Селчу, Давип и хейпанская королева Тенел Ка; а из гражданского руководства Кэл Омас, Трибакк, Та'лаам Рант, Диф Скаур и Релеки А'Кла. Так же там находились джедаи: Люк Скайуокер, Мара Джейд, Кип Дюррон, Кент Хамнер, Саба Себатайн и Силгал. Места на периферии, в левом крыле полукруга, занимали Джакан, Харрар, Кела Кваад и несколько младших жрецов, формовщиков и интендантов.
И вот, наконец, настал этот миг. Нас Чока жестом приказал командующим садиться, а сам выступил вперёд. Припав на одно колено, он выставил перед собой цаиси на раскрытых ладонях и сказал на общегалактическом: «Отказываясь от этого, мы отказываемся от самих себя». Эти слова вершили историю, и все до единого юужань-вонги, собравшиеся в ангаре, затаили дыхание. После этого Нас Чока попросил позволения достойно умереть, но ему ответили, что по-прежнему ждут от него великих свершений, и рассказали про Зонаму-Секот. Сначала Нас Чока выслушивал это с недоверием и раздражением, но потом покорился их решению. Были заключены Секотские соглашения, согласно которым юужань-вонги отправлялись в изгнание на Зонаму-Секот; мастер войны должен был сообщить всем о гибели Шимрры и приказать сдаться, а тех, кто откажется, помочь выследить и уничтожить; формовщики должны были помочь в восстановлении Корусанта. Многие юужань-вонги не послушались призыва Нас Чоки сдаться и сражались по меньшей мере несколько месяцев.
Битва за Корусант завершила самую кровопролитную войну в Галактике. Хотя война была выиграна, число жертв Галактического Альянса было неисчислимо. В ходе последнего сражения были убиты свыше пяти миллионов, а десять миллионов были ранены; говорили, что число погибших за годы войны достигло 365 триллионов существ. А потери юужань-вонгов подсчитать было ещё труднее, но они исчислялись миллиардами. Существовали десятки опустошённых планет – вонгформованных, как Тинна, разорённых, как Итор, или просто уничтоженных, как Сернпидаль. Многие расы вымерли, и по-прежнему существовали миллионы лишённых дома беженцев. Кроме того, остатки юужань-вонгской деятельности, такие как мины из довинов-тягунов, были по-прежнему по всей галактике.
Из-за огромной опасности вторжения все объединились против общей угрозы, даже непримиримые соперники. Гранд-адмирал Гилад Пеллеон, наконец-то смог снова посетить бывшую столицу Империи, которую до неузнаваемости изменили захватчики. Он не был там более четверти века. Галактика стала единой как никогда прежде, и будущее виделось всем в радужном свете.
Участники
Галактический Альянс

Юужань-вонги]]></text>
</doc>
