<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%8F_%D0%B1%D0%B8%D1%82%D0%B2%D0%B0_%D0%BF%D1%80%D0%B8_%D0%A2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вторая битва при Тайтоне]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Битвы в системе Тайтон]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вторая битва при Тайтоне — сражение, случившееся в 25792 ДБЯ между армией ракат под командованием предора Скел'наса с одной стороны и жителями Тайтона с другой. Битва стала финальной в ходе вторжения Бесконечной империи в систему Тайтон.
Предыстория
Под натиском армии ракатанцев дже'дайи отступили к центральным планетам системы Тайтон. Жителям системы под командованием Дейгена Лока и Тау, бывшего ранее ищейкой Силы Зешем, удалось сдержать натиск армии ракатанцев. Однако в результате действий шпиона ракатанцев, ищейки Силы Трилл, Дейген Лок и Тау попали в плен, и ракатанцы начали новое наступление. Перед его началом Скел'нас, усилив свою мощь за счёт ищеек Зеш и Трилл, ударом тёмной энергии ослепил всех провидцев дже'дайи.
Целью вторжения ракат был захват неповреждёнными Главных Врат бесконечности ква в Пропасти под храмом Энил Кеш на Тайтоне. Это древнее гиперпространственное устройство позволяло попасть на любую планету, причём для него не нужны были вторые врата. Эти Врата Скел'нас намерен использовать для переброски своей армии при завоевании Галактики, чтобы таким образом восстановить могущество ракат.
Ход битвы
Адепты ордена дже'дайи были готовы к битве и ожидали её в окрестностях Энил Кеша. Кроме того, силы колоний заняли позиции на одной из лун Тайтона, Ашле, чтобы устроить ракатанцам засаду и задержать их наступление на Тайтон. Однако ракатанцы узнали о засаде и провели массированную атакую Ашлы, уничтожив значительную часть находившихся там тайтонцев, после чего Скел'нас лично возглавил атаку на Пропасть Тайтона; вместе с ним был его ищейка Силы Зеш.
Первыми атаку в небе Тайтона встретили истребители дже'дайи, однако они не смогли сдержать наступление. После этого Скел'нас отдал приказ прекратить орбитальную бомбардировку, и в битву вступили транспортники Пожирателей под командованием Трилл. Истребители дже'дайи сбили часть из них, но большинству удалось приземлиться и высадить Пожирателей, после чего началась наземная фаза битвы. Дже'дайи верхом на крылатых животных участвовали в битве с воздуха.
Тем временем пленный дже'дайи Дейген Лок был вынужден провести Скел'наса и Зеша вглубь Пропасти по найденному им пути. Дойдя до преграждавшей путь к порталу Стены хаоса, ракат и ищейка Силы, знавшие секрет её пересечения, пошли далее, оставив дже'дайи прикованным к скале.
В это время дже'дайи Сек'носу Рату удалось вырваться из ракатанского плена и во главе отряда освобождённых рабов, вооружённых трофейными силовыми пиками, вступил в сражение. Ему удалось спасти Дейгена Лока, сражавшегося с Пожирателями на утёсе на краю Пропасти, и Дейген, знавший ключ к Стене хаоса, вместе с Шей Кода полетели в погоню за Скел'насом. Сек'нос Рат и Цюань-Ян остались сражаться с Пожирателями, на помощь которым пришла Трилл. Сек'нос победил Трилл, но не убил, а взял в плен.
Шей Кода и Дейген Лок догнали Скел'наса и Зеша, и Дейген вступил в бой на силовых мечах с ракатанцем, а Шей - с Зешем. Шей Кода, сражаясь с Зешем, пыталась склонить его к равновесию Силы. Тем временем Дейген проник в разум Скел'наса, но, столкнувшись с образами жертв ракатанца, без сил опустился на колени, и Скел'нас пронзил его мечом, после чего активировал механизм Врат. Он поразил Шей, которую не хотел убивать Зеш, и тогда разгневанный Зеш набросился на Скел'наса с Силовым мечом.
В храме Энил Кеш Таша Рё активировала голокрон А'нена, последнего из тайтонских ква. Голограмма А'нена сообщила дже'дайи, что для Тайтона пришло время проснуться. Таша и Терс Сендон принесли голокрон А'нена, который при помощи Силы запустил аварийные механизмы и помог пройти в самый нижний уровень Энил Кеша. Таша активировал То Йор, ставший оружием против захватчиков. Луч То Йора уничтожил Врата, и в этот момент Зеш убил отвлёкшегося Скел'наса. Зеш, оставивший в прошлом участь раба и снова принявший имя Тау, обрадованная Шей и раненый Дейген выбрались из Пропасти.
Ракатанцы ощутили в Силе смерть своего командира, их флот отступил, оставив часть Пожирателей в ущельях Тайтона, а подпредоры развязали междуусобную борьбу за власть. Часть флота при отступлении из системы была уничтожена кораблями Колоний.
Последствия
Битва при Тайтоне и война в целом сильно изменили орден дже'дайи. Примерно в те же годы разразился кровавый конфликт между забывшими последователями Ашлы и Богана, приведший к победе прислужников света. Через девять лет после битвы был образован Орден джедаев.]]></text>
</doc>
