<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D1%8B%D1%81%D1%88%D0%B8%D0%B9_%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%82_%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%B5%D0%B2/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Высший совет джедаев]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Советы джедаев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Члены Высшего совета джедаев]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Высший Совет джедаев или просто Совет джедаев — орган управления Орденом джедаев. В его состав входило двенадцать мастеров-джедаев, один из которых носил титул гранд-мастера. Совет заседал в одной из башен Храма джедаев на Корусанте. В последние десятилетия Галактической Республики мастера Мейс Винду и Йода были старшими в Совете, последний в статусе гранд-мастера. Хоть джедаи поддерживали Галактическую Республику и поклялись в верности Сенату Галактики, Совет действовал автономно, управляя делами Ордена без вмешательства со стороны политического истеблишмента.
До появления Галактической Империи джедаи служили в качестве хранителей Республики более тысячи лет. Во время Войн клонов Совет возглавил военные действия по защите Республики и прекращению конфликта, распространившегося по галактике. В конечном счёте, джедаи были преданы, что привело к уничтожению Ордена и возвращению господства ситхов. Энакин Скайуокер, один из последних членов Совета, пал на тёмную сторону Силы и стал Дартом Вейдером. Будучи владыкой ситхов, Вейдер охотился на своих бывших товарищей, помогая укрепить господство своего учителя, Галактического Императора Дарта Сидиуса.
Помимо Вейдера, были и другие члены Совета, которым удалось пережить падение Ордена. Гранд-мастер Йода и Оби-Ван Кеноби сбежали в изгнание после преобразования Республики в Империю. В дальнейшем они наставляли сына Вейдера, Люка Скайуокера, на пути Силы. На смертном одре гранд-мастер Йода завещал Скайуокеру передать свои уроки новому поколению рыцарей-джедаев. Кроме того, некоторое время удавалось скрываться от Империи и другим членам Совета, таким как Оппо Ранцизис, Коулман Ккай и Иит Кот.
Организация и состав
Высший совет джедаев был руководящим органом Ордена джедаев. Он состоял из двенадцати мастеров-джедаев, которым было поручено руководить Орденом, в основном путём участия в заседаниях для обсуждения важных вопросов. Палата Совета располагалась на верхней башне Храма джедаев. Члены могли покинуть Совет по собственному усмотрению. В качестве хранителей мира и справедливости в галактики, в задачи Совета входило обсуждение галактических событий, а также размышления о воле Силы. В ранние годы Республики в регламент Ордена вошли две заметные должности: Гранд-мастер — почётный титул, который даровался самому старому и мудрому из живущих джедаев — именно Гранд-мастер председательствовал в Совете, а также Мастер Ордена — избираемый лидер Ордена джедаев. Во время кризиса на Набу, в 32 ДБЯ, титул Гранд-мастера принадлежал Йоде, в то время как Мейс Винду служил Мастером Ордена. К моменту Войн клонов Йода возглавлял Совет и руководил Орденом и как Гранд-мастер, и как Мастер Ордена.
Совет глубоко почитал Кодекс джедаев и требовал, чтобы все джедаи придерживались этих принципов. Члены Совета, такие как Йода и Винду, преданно чтили древние традиции Ордена. Хоть Совет в некоторой степени относился терпимо к джедаям, отступающим от традиций, в Кодексе были положения, которые было необходимо применять без исключения. Когда Квай-Гон Джинн предложил тренировать Энакина Скайуокера, Совет строго напомнил ему, что у него уже был падаван, Оби-Ван Кеноби, и что тренировка более одного ученика за раз была запрещена Кодексом. Кроме того, прерогатива Совета заключалась в том, чтобы решать, готов ли падаван к прохождению испытания джедаев. Хоть и было известно, что некоторые джедаи использовали бластеры, их использование никогда не допускалось Советом. Кеноби, один из последних членов Совета, придерживался мнения, что бластеры были ненадёжным и нецивилизованным оружием, особенно по сравнению со световым мечом.
К моменту кризиса на Набу в 32 ДБЯ в состав Совета входили: Йода, Мейс Винду, Ки-Ади-Мунди, Пло Кун, Сэси Тийн, Йаддль, Эвен Пиелл, Оппо Ранцизис, Ади Галлия, Йараэль Пуф, Иит Кот и Депа Биллаба. Следующие десять лет в составе не произошло кардинальных изменений. Йаддль решила играть менее активную роль в делах джедаев и покинула Совет, а на её место пришла Шаак Ти. Кроме того, в ходе выполнения задания погиб Йараэль Пуф, которого заменил Коулман Требор. В 22 ДБЯ начались Войны клонов — конфликт, отнявший жизни у многих джедаев. Первой потерей для Совета стала гибель Требора во время битвы при Джеонозисе от руки наёмника Джанго Фетта. Спустя два года, в 20 ДБЯ, при попытке бегства из сепаратистской тюрьмы на Лола-Саю погиб мастер-джедай Эвен Пиелл, а также Ади Галлия, безжалостно убитая тёмным адептом Саважем Опрессом на Флорруме. Также во время Войн клонов Совет покинули Оппо Ранцизис, Депа Биллаба и принудительно изгнанный Иит Кот. В 19 ДБЯ, к моменту преобразования Республики в Империю и уничтожению Ордена джедаев в составе Совета по-прежнему находились Йода, Мейс Винду, Ки-Ади Мунди, Пло Кун, Сэси Тийн и Шаак Ти, а также заменившие: Пиелла — Энакин Скайуокер, Ранцизиса — Коулман Ккай, Галлию — Стасс Алли, Требора — Кит Фисто, Кота — Аген Колар и Биллабу — Оби-Ван Кеноби.]]></text>
</doc>
