<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D1%8B%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D1%81%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%8B_%D0%97%D0%B2%D1%91%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D1%85_%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вырезанные сцены Звёздных войн]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки об источниках информации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Статьи о реальном мире]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фильмы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ниже перечислены сцены, вырезанные из семи эпизодов Звёздных Войн.
Скрытая угроза
Расширенная версия подготовки гонки на подах. (Сцена присутствует в DVD)
Расширенный версия второго круга гонки. (Сцена присутствует в DVD)
Джа-Джа жонглирует инструментами в лавке Уотто.
Расширенная сцена свалки Уотто.
Когда Квай-Гона Джинна и Оби-Вана Кеноби привели в зал переговоров, возле двери стоит клетка с экзотической поющей птицей. Когда комната наполняется газом, птица погибает, предупреждая джедаев об опасности.
Сцена, показывающая ракетные ускорители R2-D2. (Реализована в Эпизодах II и III.)
Сцена, показывающая способности Энакина.
Падме будит Энакина перед гонкой. (Сцена присутствует в DVD)
Квай-Гон, Оби-Ван и Джа-Джа выбираются из Бонго перед тем, как водопад сбрасывает транспорт на скалы внизу. (Сцена присутствует в DVD)
Прощание с Джирой. После того, как Квай-Гон уничтожает дроида-шпиона Мола, Джинн и Энакин начинают бежать к кораблю. Эта сцена объясняет, почему они бегут к кораблю в оригинальной версии. (Сцена присутствует в DVD)
Драка Энакина с Гридо. (Сцена присутствует в DVD)
Неймодианцы сопровождают Дарта Мола на Набу. (Сцена присутствует в DVD)
Расширенная версия боя Дарта Мола и Квай-Гона на Татуине. После бегства Джинна Мол прыгает на платформу корабля, но после падает.
Расширенная версия дуэли на световых мечах во дворце Тид.
Многочисленные кадры были вырезаны из финальной версии сражения. (Некоторые из них можно заметить в некоторых документальных фильмах)
Атака клонов
Месть ситхов
Генерал Гривус убивает Шаак Ти на глазах Энакина и Оби-Вана после их прибытия на Незримую Длань. Джедаи, общаясь на языке жестов, сбегают через топливный отсек.
Расширенная версия дуэли Энакина и Оби-Вана против Дуку. Отсылка к дуэли Люка и Вейдера в Эпизоде VI.
Зарождение восстания - сюжетная линия, рассказывающая об обсуждении Мон Мотмой, Бейлом Органой и Падме Амидалой ситуации роста власти Палпатина и зарождении Альянса Повстанцев.
Диалог между Эйлой Секурой и коммандером Блаем.
Диалог между Пло Куном и капитаном Джагом.
Расширенная погоня за Гривусом.
Засада вуки на штурмовиков. Йода притворяется сумасшедшим.
Расширенная версия дуэли Энакина против Оби-Вана. Энакин теряет световой меч, а Оби-Ван использует его вместе с собственным против ученика ситха.
Яхта Падме покидает Мустафар. (Сцена присутствует в тизере)
Йода прибывает на Дагобу. (Сцена присутствует в DVD)
Оби-Ван защищает Богу от других варактилов. После Кеноби отправляется в ангар Гривуса, где происходит короткий бой с МагнаСтражами.
Расширенная версия приказа 66, показаны смерти Бэррисс Оффи, Луминары Ундули, Вайя, Бене, Цина Драллига и Шаак Ти. Последнюю Вейдер убивает в камере медитации аналогично сцене убийства Гривусом.
Спасаясь от своих солдат-клонов, Кеноби тревожит Нос-монстра. Монстр атакует поисковые устройства клонов, в то время как Кеноби пробирается мимо детенышей Нос-монстра.
После прибытия в Храм джедаев Йоду и Кеноби встречают переодетые в плащи джедаев клоны.
Расширенная версия резни в бункере на Мустафаре. Показана смерть Уота Тамбора.
Квай-Гон Джинн разговаривает с Йодой. Старый мастер решает стать учеником Джинна.
Новая надежда
Империя наносит ответный удар
Возвращение джедая
Люк собирает зеленый лазерный меч в пещере на Татуине
Пробуждение Силы
Финн и поселенка. После смерти FN-2003, во время нападения на Туанул, FN-2187 сохраняет жизнь поселенке.
Сообщение с Джакку. На базе Сопротивления на Ди'Куаре, майор Тэслин Бранс сообщает генералу Лее Органе, что Туанул был уничтожен, и нет никаких сведений о карте. Бранс также говорит, что По Дэмерон и его дроид пропали. Органа приказывает найти BB-8, не связываясь с Новой Республикой.
Истребители X-Wing готовятся к скорости света. Персонал базы Сопротивления дает По Дэмерону и его пилотам добро на переход к скорости света после того, как «Тысячелетний сокол» совершает посадку на базе «Старкиллер».
Кайло находит «Сокол». Отряд снежных штурмовиков и Кайло Рен обнаруживают «Тысячелетний сокол». Когда Рен выходит наружу, он видит X-Wing Дэмерона, летящий атаковать базу.
Погоня на снежном спидере. Финн и Рей берут снежный спидер, но их преследует другой до тех пор, пока Финн не попадает в него из бластера, что приводит к крушению.
С Финном все будет хорошо. После того, как Рей возвращается на Ди'Куар с Финном, доктор Калония уверяет ее, что с Финном все будет хорошо.
Последние джедаи
Альтернативное начало. Сцена представляет собой альтернативное начало фильма. Финн резко приходит в себя и понимает, что находится на борту корабля. Лейтенант Кайдел Ко Конникс говорит По, что им требуется больше времени для эвакуации членов Сопротивления на их транспортниках. Начинается сражение с дредноутами Первого ордена в ходе эвакуации.
Пушка Пейдж дала сбой. Сцена во время битвы при Ди'Куаре. Пушка на «Кобальтовом молоте», за которой сидит Пейдж, отказывает.
Люк в раздумьях. После сцены, в которой Люк Скайуокер спрашивает у Рей и Чубакки о судьбе Хана Соло, он возвращается в свою хижину и скорбит о погибшем друге. В то же самое время Лея скорбит о муже на борту «Раддуса».
По: Не мастак шить. Сцена разговора По Дэмерона и Финна на борту «Раддуса», в котором По рассказывает, что подлатал куртку Финна после битвы при базе «Старкиллер», зашив в процессе дыру, которую прорезал своим световым мечом Кайло Рен.
Немного странно, что ты это записал. Восстановившись после своего ранения в бакта-камере, Финн смотрит запись адресованных ему прощальных слов Рей, записанных BB-8.
Хранительница недовольна Рей. Хранительницы встречаются с Рей на Ак-То и выказывают недовольство её действиями, когда она следует за Люком на её первый урок.
Сцена в деревне хранительниц. Ночью на остров прибывают лодки визитёров. Люк сообщает Рей, что прибывшие — бандиты, регулярно совершающие набеги на деревни хранителей, однако вмешательство приведёт к ухудшению ситуации. Рей, не желая смиряться с таким положением дел, активирует световой меч и стремится на выручку хранителям, однако по прибытию обнаруживает празднование, устроенное в честь возвращения мужчин из плавания. Подоспевший Люк говорит, что не успел её остановить, так как она использовала Силу во время бега. Рей осуждает Люка за обман, сказав что в этот самый момент где-то гибнут реальные люди, и выражает своё разочарование в Скайуокере.
Расширенный побег фавьеров.
Внутри Мега-разрушителя — Расширенная версия.
Роуз кусает руку, которая насмехается над ней.
Фазма визжала как вуп-свинья.
Роуз и Финн летят туда, где им место.
Рей и Чуи в Соколе.
Костюмы и персонажи Канто-Байта.]]></text>
</doc>
