<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гаталента]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гаталента (англ. Gatalenta) — планета в галактике, отличавшаяся культурой и нравом своих обитателей.
История
Гаталенту, планету с мягким тёплым климатом, населяли люди, которыми руководил Совет Матерей. Благодаря прививаемым с детства мягким нравам, жители Гаталенты отрицательно относились к рабству; оно было запрещено на Гаталенте. Если рабы ввозились на планету, а их хозяина ловили, то его осуждали, а рабов отпускали на свободу. В годы Галактической Империи Гаталента входила в состав этого государства, оставаясь одним из островков безмятежности. Несмотря на чистку Ордена джедаев, вера в Силу и в хранителей её Светлой стороны там была сильна даже в годы Галактической гражданской войны.
Вскоре после окончания войны, Люк Скайуокер, последний рыцарь-джедай, отправился на Гаталенту искать знания об Ордене. В эпоху Новой Республики планету в Галактическом Сенате представлял Тай-Линн Гарр, один из наиболее уважаемых популистов. Джоф Систрайкер, пилот Республики и один из первых членов Сопротивления, родился и вырос на Гаталенте в семье с двумя матерями.
Эмилин Холдо, женщина-человек, участник программы Молодых законодателей и, впоследствии, вице-адмирал Сопротивления, была родом с Гаталенты.
Культура
В галактике Гаталента была известна, среди прочего, своим чаем и длинными поэмами. На планете была развита живопись, традиционно выполняемая в красных тонах, и прочие виды искусства, а росшим там детям прививались нестандартные по Альдераанским меркам представления и образ мышления. Так, уроженцы Гаталенты спокойно относились к любовным и сексуальным связям между разными расами, даже далёкими друг от друга биологически.]]></text>
</doc>
