<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B8%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гиперпространство]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Статьи с утверждениями без источников]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неполный список]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Физика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гиперпространство, у юужань-вонгов именуемое тёмным пространством (англ. Hyperspace, Darkspace), — альтернативная форма Вселенной, используемая кораблями для передвижения на сверхсветовой скорости. Полное понимание природы гиперпространства учёными так и не было достигнуто, по сложившимся определениям оно является: параллельной вселенной, особым измерением в космосе, альтернативным состоянием физического сущего или просто вселенной для путешествия на сверхсветовой скорости.
Техническое описание
Обычно поведение барионной материи соответствует физической теории относительности — масса увеличивается экспоненциально по мере приближения к скорости света, при этом требуя все большего количества энергии, таким образом, этот порог не будет достигнут никогда. С другой стороны, тахионная материя существует только при скоростях выше скорости света, и не может снизить скорость ниже этого же порога. Технология гиперпривода позволила прорвать этот барьер кораблям с досветовой скоростью, и перескочить его, достигая скоростей во много раз больших, чем скорость света.
История
Некоторые из ранних гиперпространственно-задействованных артефактов (как необычные арки и передатчики материи, найденные на разрушенных мирах, или гиперврата гри), невозможно было включить в современные технологии гиперприводов[источник?]. Кореллианцы и дуросы, путем обратного проектирования, первыми воссоздали технологические версии ракатанских, адаптивных к Силе устройств, позволивших им сконструировать первые работающие гиперприводы. Несмотря на повсеместное употребление устройства, относительно природы его создания, известно сравнительно немного. В расхожих теориях утверждается, что гиперпространство использует иное измерение для «отступа» за «лимит скорости света». Другие теории говорят о том, что эти фазы материи находятся непосредственно внутри другой вселенной, подобной инопространству (otherspace) или подпространству, и именно поэтому достигаются сверхсветовые скорости. Как бы то ни было, современным инженерам по гиперприводам известно множество сложных научных принципов, которые предусмотрены в бесчисленных множествах использования сверхсветового феномена.
В течение первых 21 000 лет Старой Республики гиперпространственные координаты были размечены гиперпространственными маяками — космическими станциями, размещенными в открытом космосе и удаленными от гравитационных колодцев, где корабли могли бы загрузить данные, предоставленные Республиканским бюро космолиний (Republic Spacelanes Bureau). Во время Мандалорских войн навикомпы (навигационные компьютеры) заменили маяками, сделавшими навигацию в гиперпространстве более автономной.
Гиперпривод
Корабли, использующие гиперпривод, всегда проходят стандартную процедуру подготовки к «прыжку». После того как курс отмечается в навигационном компьютере, судно передвигается по проложенному курсу путем активации гиперпривода. После этого корабль ускоряется настолько, что пассажиры, находящиеся в салоне, наблюдают эффект вытянувшихся в параллельные линии звезд.
Факт ускорения был заметен и снаружи судна: когда корабль совершал прыжок в гиперпространство, он словно освещался вспышкой из-за высокой скорости и будто бы исчезал из физической вселенной.
При входе в гиперпространство корабль оставлял естественное бытие или материальное пространство. Этот феномен, известный как псевдодвижение, являлся результатом огромного ускорения, воспринимаемым в естественной среде как несоответствие быстродействия. На гиперскорости вселенная уплотнялась в синий «тоннель», фактически отсекая корабль от нормальных методов обнаружения и наблюдения.
За кулисами
Определение
По всей видимости, принцип «работы» гиперпространства аналогичен «кротовой норе» в эйнштейновом пространстве-времени, по которой в некоторых гравитационных теориях возможен тоннельный переход.
В отличие от нуль-перехода движение в гиперпространстве обычно представляется протяжённым во времени, однако в фантастической литературе существуют различные трактовки относительно зависимости времени полёта от скорости и расстояния.
Считается, что пространство вселенной является трёхмерным. Возможно, что фантаст, первым употребивший этот термин для описания межзвёздных перелётов, считал, что звездолёт может перейти в пространство с более чем тремя измерениями. Или он имел в виду совсем иное… В первом случае наше 3-х мерное пространство может представляться из гиперпространства, например, в виде свёрнутой в клубок ленты и добраться с одной точки ленты на другую через гиперпространство, а не по ленте, не составит труда.
Объяснение теории гиперпространства
Представьте, что перед вами долина, а вам нужно попасть в точку за долиной. Поскольку вы можете перемещаться только по плоской поверхности (в 2-мерном пространстве), то вам придётся или обходить препятствие или спускаться в долину, переходить её, а затем подниматься. А вот если в вашем распоряжении самолёт, который может двигаться в 3-мерном пространстве, то вы доберётесь, куда вам нужно, по прямой.
Если же проколоть ленту и через прокол выйти на обратную сторону, то получится нуль-переход. Каждой точке пространства будет соответствовать только одна точка, куда можно попасть. Но если лента будет сложена, то проколов её многократно, можно попасть в разные точки пространства.
Возможность существования гиперпространства
Недавно появились подробные экспериментальные данные с космического аппарата WMAP о неоднородностях температуры реликтового излучения, которое является одним из основных объектов наблюдения при изучении нашей вселенной. При анализе этих данных была обнаружена большая аномалия углового распределения флуктуаций реликтового излучения на низких гармониках. Одним из объяснений данного явления стала теория о том, что топология нашей вселенной отличается от плоскости. При рассмотрении топологии нашей вселенной в виде додекаэдра, теоретические расчёты близко сходятся с экспериментальными данными.
Таким образом на возможность существования гиперпространства Вселенной, в которой присутствует наша ограниченная вселенная, указывают теории, основанные на практических данных о реликтовом излучении.
Связь с гравитацией
Согласно теории дальнодействия, природная гравитация в строгом понимании является не силой, а искажением известного нам пространства в своих расширенных измерениях. Этим, возможно, обусловлено существование во Вселенной Звёздных Войн проекторов гравитационных колодцев, препятствующих движению через гиперпространство.
Появленя








ИсточникиПравить]]></text>
</doc>
