<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B8%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0_%D0%A1%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гиперпространственная война Старка]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Конфликты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Битвы Гиперпространственной войны Старка]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гиперпространственная война Старка, также известная как Война Старка, Конфликт Старка или Гиперпространственный конфликт Старка, — региональный военный конфликт, произошедший в 44 ДБЯ и в основном развернувшийся в системе Котайл. Галактическая Республика вместе с Орденом джедаев вступили в схватку с Коммерческим синдикатом Старка — группой пиратов, наёмников, охотников за головами и убийц, объединённых под началом харизматичного лидера Яко Старка. В ходе конфликта он получил небольшую помощь со стороны Торговой Федерации и корпорации «Ксукфра», поставщика бакты.
Кризис начал нарастать с того момента, когда пираты совершили несколько набегов на корабли Внешнего Кольца, и должен был быть решён путем мирных переговоров, за которые выступил сенатор Финис Валорум. Именно он и должен был возглавить делегацию от Республики, а Тивокка — от Ордена джедаев. Однако вскоре конфликт перерос в полномасштабную войну из-за агрессивных мер, предпринятых сенатором Ранульфом Таркином, и действий Коммерческого синдиката и Торговой Федерации. Исход войны решился после пяти битв, которые состоялись на поверхности планеты Тройкен и на её орбите. Помимо этого, джедаями была предпринята специальная миссия на Тайферре. В самом конце конфликта Яко Старк, которому начали угрожать его же компаньоны по синдикату, решил пойти на уступки Республике и положить конец кровопролитию. Вскоре после этого война была окончена в пользу Республики.
Конфликт Старка имел далеко идущие последствия для всей Республики. Мастер-джедай Тивокка и сенатор Ранульф Таркин погибли и освободившиеся после них места в Совете джедаев и Сенате были заняты другими персонами. Охотник за головами Босск начал свою деятельность. Нут Ганрей вскоре стал вице-королем Торговой Федерации. Финис Валорум победил на ближайших выборах и стал Верховным Канцлером.
Причины войны
Выделяют следующие основные причины Гиперпространственной войны Старка:
Объединение большинства преступников Галактики под руководством Яко Старка, стремившегося не только к экономической власти, но и политической. Создание искусственного дефицита бакты, что явилось результатом сговора между Торговой федерацией, корпорацией «Ксукфра» и Коммерческим синдикатом Старка. Отсутствие у Республики постоянных армии и флота, что могло бы предостеречь Старка от своих решительных действий.
Накануне войны
Яко Старк был контрабандистом, который промышлял во Внешнем Кольце. Он воровал товары, принадлежавшие крупным деловым организациям, и для получения прибыли продавал по завышенной цене, но меньшей чем у Торговой федерации. Это делало Яко героем среди жителей Внешнего Кольца. Харизматическому и проницательному Старку удалось убедить других контрабандистов, пиратов, наёмников, охотников за головами и убийц присоединиться к его уже довольно большому флоту. Возникшая коалиция получила название Коммерческий синдикат Старка или Коллектив Старка. Бур-Даа, Там Гозон, Лом Портом и Тродос стали главными компаньонами Яко. В их распоряжении находился флагман «Хищник», которая встал во главе флота, способного бросить вызов Торговой федерации и Галактической Республике во Внешнем Кольце. До этого момента давно не было такого союза между самыми опасными преступниками Галактики.
Старк хотел придти к власти путем ведения выгодной торговли и не нападал на корабли Торговой Федерации. Вместо этого он заключил сделку с вице-королём Хаском и Адолом Белом, директором корпорации «Ксукфра», важным поставщиком бакты. По замыслам Старка свержение Республики должно было пройти следующим образом: синдикат получал полный контроль на бактой, а навигационные компьютеры всех кораблей врага должен был заразить специальный вирус.
Начало кризиса
Вскоре после этого на планете Тайферра взорвался принадлежавший корпорации «Ксукфра» завод по выращиванию бактерий алзахи, ключевого компонента бакты. Поскольку эта планета была единственным источником самого нужного в Галактике лекарства, бакта сразу же стала редким товаром и цены на неё взлетели. Миры начали откладывать её для себя, и бакту стало купить практически невозможно.
Суда Старка «совершили набег» на грузовые корабли Торговой федерации и украли всю имевшуюся бакту, после чего продали её жителям Внешнего Кольца. Противостояние синдиката тиранической Федерации и беспомощной Республике сделало Старка, поставлявшего бакту по низким ценам, не только героем, но и спасителем угнетённых жителей Внешнего Кольца.
Дебаты и обман
Представитель Торговой федерации в Галактическом Сенате, министр Нут Ганрей (который, возможно, не знал о союзе между Федерацией и синдикатом) потребовал, чтобы им предоставили право увеличить свою армию боевых дроидов в целях самообороны. Сенатор Ранульф Таркин, лидер фракции милитаристов, воспользовался шансом и потребовал создать новую республиканскую армию и флот, который реорганизован во время Руусанской реформации.
Однако сенатор Финис Валорум предложил Республике, Федерации и синдикату уладить свои разногласия путем дипломатических переговоров. Старк согласился на это и Сенат отправил на встречу своих представителей — Валорума и Ганрея. Их переговоры должны были состояться на Тройкене, одной из планет, подконтрольных синдикату. Причём только делегаты знали об этом.
Галактический Сенат попросил джедаев сопровождать делегацию на Тройкен. Финис Валорум сам сообщил Совету джедаев о предстоящей встрече и хотел, чтобы мастер Тивокка, известный своей интуицией и способностью предвидеть будущее, возглавил свою группу. Также во время этой беседы Валорум усомнился в случившемся на Тайферре. По рекомендации Тивокки было решено отправить мастера Толма и его падавана Квинлана Воса, чтобы расследовать причины взрыва завода, несмотря на то, что Йода был против этого, так как чувствовал в Квинлане внутреннюю темноту. Сам Тивокка выбрал себе помощника — своего бывшего ученика Пло Куна, а также Квай-Гона Джинна и Оби-Вана Кеноби для сопровождения на Тройкен. Ади Галлия также присоединилась к делегации джедаев по личной просьбе Финиса Валорума.
В это же время на Корусанте проходила другая встреча. Сенатор Таркин собрал под своим командованием военные силы планет Республики, которые поддержали его военную кампанию, и вступил в сговор с министром Нутом Ганреем. Под конец встречи неймодианец раскололся и выдал Ранульфу место встречи дипломатов — Таркин пригрозил выдать Сенату информацию о некоторых незаконных сделках Ганрея.
Главной целью Таркина, которую он пытался добиться уничтожив синдикат, являлось ослабление антимилитаристов, таких как Финис Валорум, и выдвижение своей фракции в роли доминирующей силы в Сенате. Помимо этого он хотел объявить свои собранные войска новой республиканской армией и флотом и стать лидером в Галактике. Однако Таркин допустил ошибку и его эффект неожиданности не удался. Возможно шпионы синдиката в Торговой Федерации узнали о существовании флота Ранульфа и о том, как он собирался его применить.
В то время, когда джедаи и дипломатические команды отправились на Тройкен и Тайферру, а Таркин готовил свой флот для сражения, Яко Старк планировал уничтожить их всех.
Военные действия
Первая битва при Котайле
Джедаи и республиканские дипломаты прибыли на Тройкен, где встретились со Старком и его компаньонами. При этом Ганрей, увидев всех их, почти сразу же послал сигнал со своего механического сидения Таркину, сообщив о том, что встреча началась. Ранульф приказал своим кораблям войти в гиперпространство, намериваясь прибыть на Тройкен, чтобы убить не только лидеров синдиката, но и республиканцев, разбомбив их с орбиты.
Как только Старк уселся за столом переговоры, Тайвокка предложил пропустить формальности и перейти к вопросу о том, что синдикат считал реальным решением. Сразу же солдаты Старка окружили собравшихся и нацелили на дипломатов Республики свое оружие. Яко рассказал им, что знает о существовании флота Таркина и что передал через сигнал, посланный Ганреем, вирус, который поразил навигационные компьютеры кораблей сенатора. В результате часть «республиканского флота» вышла из гиперпространства либо в центре планеты, либо посреди звезды или даже около чёрной дыры. Другая часть, включая флагман Таркина «Непобедимый», благополучно добралась до системы Котайл, но оказалась перед превосходящими их числом кораблями синдиката.
Хотя Валорум и настаивал на том, что не знал о планах Таркина, Старк ничего не хотел слышать об этом и хотел, чтобы послы Республики сдались. Тивокка, понимавший, что его подозрения сбылись, перевернул стол, за которым сидела делегация, прямо на людей Старка, тем самым дав сигнал джедаям перейти к открытым действиям. По настоянию Квай-Гона Джинна испуганный Ганрей приказал своим боевым дроидам, охранявшего его, «убить их всех». Дроиды открыли огонь и по джедаям и по людям Старка, что привело к смертельному ранению Тайвокки. Джедаям пришлось уничтожить дроидов, а Старк и его компаньоны в это время сбежали. Республиканским посланникам пришлось отступить на консульский крейсер, на котором они добрались до горы Авос, где и укрылись. Корабль Ганрея был уничтожен незадолго до этого. Тивокка умер по пути, поручив Ади Галлии защищать Финиса Валорума, который мог гарантировать мирное разрешение в будущем возникшего конфликта. Пло Кун должен был сплотить оставшиеся войска Таркина, не допустив сдачи Республики, а также занять место в Совете джедаев. Квай-Гону Джинну было поручено обезвредить компьютерный вирус. Пло Куну пришлось использовать свои телепатические способности, чтобы отвлечь преследователя синдиката, летевшего за ними на истребителе. После приземления около горы Авос повреждённый консульский крейсер взорвался.
Тем временем на орбите Тройкена у Таркина осталось меньше четверти флота. После того, как «Непобедимый» получил критические повреждения, Ранульф согласился покинуть корабль на спасательных капсулах, которые упали рядом с горой Авос, о которой сенатору сообщил Финис Валорум. Вскоре флагман Таркина был разрушен, а он сам с оставшимися войсками перегруппировался вместе с джедаями в бывшей шахте по добыче спайса.
Миссия на Тайферру
В то время, когда встреча на Тройкене только началась, Толм и Квинлан Вос прибыли на Тайферру, чтобы расследовать произошедший взрыв на заводе по производству бакты. Джедаи столкнулись с одним из дроидом, запрограммированный убить любых нарушителей. Уничтожив вставшего на их пути дроида, Толму и Квинлану удалось тайно подслушать разговор между вице-королем Хаском и Адолом Белом, которые говорили о секретной сделке со Старком, вызвавшей искусственный дефицит бакты и войну. Убегая от преследовавших их дроидов-убийц и туннельного бурильщика, джедаи проникли на один из кораблей Федерации, перевозящего бакту. Но корабль был «захвачен» синдикатом и переправлен на Тройкен. Там джедаи взорвали судно, не дав врагу воспользоваться лекарствами.
Война продолжается
После того, как войска Республики перегруппировались внутри горы Авос, артиллерия синдиката открыла по ним огонь. В это время Джейс Дэллин, помощник и заместитель Таркина, доложил всем спрятавшимся внутри пещеры, что у них достаточно воды, но еды хватить только на десять дней, медикаменты были очень ограничены, причем бакты не было вообще. Таркин и Ганрей пожелали сдаться на милость противнику, с чем не согласились Финис Валорум и джедаи — они решили продолжить оборону.
Пло Куну удалось с помощью своих телепатических возможностей проникнуть в голову Старка, который в тот момент был на встрече со своими недовольными первым сражением компаньонами. Старк убеждал их, что хоть вышло совсем не так, как они ожидали, войска Таркина были пойманы в ловушку внутри горы Авос, а Республика до сих пор оставалась без бакты и ее навигационные компьютеры их кораблей постепенно поражал вирус, тем самым нанося вред межзвёздной торговле и путешествиям. Старк надеялся на то, что Сенат оказался в неведении о происходящем на Тройкене, так как связь блокировалась. Яко приказал наземным отрядам начать атаку, пока республиканцы не окопались в пещере. Пло Кун узнал об этом и велел готовиться к обороне.
Войска Старка безуспешно пытались сломить оборону сил Таркина — на стороне последних сражались джедаи, которым в последний момент удалось отбить усиленные атаки противника. Синдикат решил изменить тактику — они перестали нападать и стали ждать, пока у Республики закончиться еда. Пло Кун также узнал об этом. В то же время он помогал всем раненым солдатам, что заставило многих запомнить именно его, так как в армии Таркина были только люди, настроенные против представителей других рас. После недолгого обсуждения было решено, что Ади Галлия и республиканский пилот доставят Валорума и Ганрея на Корусант, которые должны были убедить Сенат не сдаваться. Таркину предложили отправиться вместе с ними, но он отказался, посчитав, что Пло Кун мог присвоить его войска себе.
После того как Дэллин провел диверсионную атаку, Ади Галлия, сенаторы, пилот, а также Квай-Гон Джинн с Оби-Ваном Кеноби ушли из пещеры через тайную дорогу. Им удалось захватить транспорт, который доставил их в штаб синдиката. В это же время на космодром прибыли Толм и Квинлан Вос, уничтожившие доставивший их на планету корабль бакты. Джедаям пришлось украсть личный звездолет Старка, на котором Валорум и Ганрей отправились на Корусант. Квай-Гон и Толм вместе со своими падаванами вернулись к горе Авос. Там между Квинланом Восом и Оби-Ваном Кеноби началась многолетняя дружба. Тогда же к республиканцам пришел местный житель зексто Биллибанго и рассказал о чаллатоедах, хищных насекомых, питавшихся живыми существами и спавшими до тех пор, пока войска своими действями не разбудили их. Насекомые уже попытались напасть на Квинлана и Оби-Вана, но остальным джедаям удалось перекрыть туннели, из которых появились чаллатоеды.
Тем временем корабль с Валорумом и Ганреем на борту подлетел к Корусанту, но при выходе из гиперпространства пилот погиб при взрыве заминированного пульта управления. Всем остальным пассажирам пришлось покинуть разваливающийся звездолет на спасательных капсулах. Их перехватили силы безопасности Корусанта и они благополучно приземлились. Ади Галлия сразу же доложила Совету джедаев о происходящем, а Финис Валорум обратился к Сенату, который ему удалось убедить не идти на уступки Старку. Но сенаторы отказались послать какую-либо помощь на Тройкен. Приоритетной задачей стала замена навигационных компьютеров на кораблях Республики, а действия Таркина посчитали незаконными.
Шпионы синдиката на Корусанте сообщили об этом на Тройкен, где вторая атака войск Старка была успешно отбита силами Таркина. Пло Кун вновь при помощи телепатии узнал о решении Сената. Это вновь заставило Таркина говорить о сдаче противнику. Но у Пло Куна была другая идея — он собрал всех джедаев вокруг себя и при помощи их общих усилий установил связь напрямую с Советом через свою племянницу Ша Кун, находившуюся на Корусанте.
Пло Кун и Оппо Ранцизис разработали план. Кел-дор вновь проник в разум Старка, предложив ему амнистию взамен окончания войны, на что Яко согласился. Также был решено отправить ударные силы джедаев на Тройкен. Во время их перелёта Толм и Квай-Гон должны были найти передатчик вируса и обезвредить его. Но Сенат не разрешил джедаям использовать корабли Республики, поэтому Ади Галлии и Мейсу Винду пришлось обратиться к Нуту Ганрею. Им удалось убедить неймодианца в том, что хоть Торговая Федерация и вступила в тайный союз с синдикатом, Старк предоставлял угрозу и для их бизнеса. Нут Ганрей согласился предоставить корабли для переброски джедаев на Тройкен.
Конец войны
Компаньоны Старка больше не хотели видеть его в качестве неумелого лидера синдиката и чуть не убили. Но Яко поведал им о том, что среди их врагов у него был союзник. При этом Старк не упомянул, кто это был и что предлагал.
Тем временем ударные силы джедаи находились на предоставленных Торговой Федерацией кораблях. Оппо Ранцисис руководил флотом с мостика одного из звездолётов. Сэси Тийн готовился принять на себя командование двух эскадрилий истребителей — Синей и Красной. Мейс Винду, Ади Галлия и Иит Кот также сопровождали войска. И хотя флот синдиката превосходил их силы, они надеялись, что Сила поможет им в предстоящем сражении.
Тем временем Толм и Квинлан Вос проникли на корабль противника «Хищник», чтобы передать антивирусные коды подлетавшим силам джедаев. Квай-Гон Джинн и Оби-Ван Кеноби в поисках этих самых кодов прорвались в штаб синдиката на поверхности планеты. Но они столкнулись с проблемой — протокольный дроид требовал от них пароль. Яко Старк с компаньонами как раз появились прямо перед джедаями. Но вместо того, чтобы напасть на Квай-Гона и Оби-Вана лидер синдиката застрелил своих друзей. Старк согласился на предложение Пло Куна и решил покончить с кровопролитием. Он помог передать антивирусные коды через Толма и Квинлана на корабли джедаев, подлетавшие к системе Квотл. Перед тем, как спастись на одном из истребителей, Вос взломал систему на «Хищнике», отвечавшую за щиты, и теперь при их включение они должны были отключиться.
Силы Республики начали оступать из горы Авос через потайной выход, а войска синдиката наоборот проникать внутрь пещеры. Пло Кун приказал взорвать все оставшиеся входы, чтобы заблокировать врага, когда все солдаты Республики покинули свое бывшее убежище. Но пропала последняя взрывчатка — ее украл Таркин, который проник вглубь пещеры и намеривался взорвать проход для чаллатоедов. Мотивом для этого стало то, что джедаи украли у него и командование, и славу, а погибнув и уничтожив при этом войска противника, он хотел стать героем Республики. Произошедший взрыв выпустил на волю хищных насекомых, которые накинулись на солдат синдиката. Пло Куну, который хотел спасти сенатора, но не успел, чудом удалось выбраться из пещеры и с помощью Силы запечатать последний выход. Тогда же на орбите планеты был уничтожен флагман Старка «Хищник». Оставшиеся войска синдиката на Тройкене сдались. Это послужило окончанием пятой битвы при Котайле и Гиперпространственной войны Старка.
Последствия
Поскольку война велась во время дефицита бакты, показатели смертности среди ветеранов были выше, чем обычно. Многие из оставшихся в живых получили раны и шрамы, которые до конца жизни напоминали о произошедшем.
Солдаты Таркина былы награждены правительством Республики специальными медалями, которые говорили о том, что они являлись ветеранами войны Старка. Также была сформирована Ассамблея ветеранов Старка — организация по защите прав республиканских ветеранов конфликта.
Война оказалась хорошим «учебным полигоном» для пиратов, наемников и террористов, многие из которых начали применять полученные навыки ведения боя в будущем для получения собственной выгоды. Самыми известными примерами являются организация «Туманный фронт» и охотник за головами Босск, который получил во время этого конфликта свой первый заказ на поимку дезертиров.
Погибшие Тивокка и Ранульф Таркин освободили свои места в Совете джедаев и Галактическом Сенате соответственно. Пло Кун, будучи бывшим падаваном Тивокки и по его личной просьбе, занял место в Совете. Новый представителем Эриаду в Сенате стала родственница Ранульфа — Шайла Пейдж-Таркин.
В 40 ДБЯ Валорум стал Верховным канцлером Республики благодаря поддержке влиятельной семьи Таркина. Взамен этому Финис объявил Ранульфа «Героем Тройкена», что позволило также быстро подняться по карьерной лестнице многим членам семьи Таркина, включая Уилхаффа Таркина, двоюродного брата Ранульфа.
Синдикат Яко Старка был распущен, а сам он, в конечном счете, присоединился к Коммерческой гильдии как вполне законный бизнесмен. Нут Ганрей благодаря тому, что согласился помочь джедаям и передал им корабли, стал вице-королем Торговой Федерации. Хотя он долгое время продолжал утверждать, что никогда не видел джедаев в действии.
Война стала основной причиной для тех, кто продвигал реформы по формированию постоянных вооруженных сил Республики, а также по контролю за отдельными секторами и торговле между ними. Это поддерживала и Ассамблея ветеранов Старка.
Выделяют следующие основные причины победы Галактической Республики:
Способность Пло Куна к телепатии, что помогло убедить Яко Старка сдаться и положить конец кровопролитию (считается главной причиной).
Следствием предыдущего пункта является то, что Квай-Гон Джинн и Оби-Ван Кеноби получили помощь от Старка и переслали антивирус Толму и Квинлану Восу, которые передали его подлетавшим ударным группам джедаев.
Способность Пло Куна установить связь с Советом джедаев с помощью своей племянницы Ша Кун, находившейся на Корусанте, и выработать совместный план.
Толм и Квинлан Вос узнали истинные причины нехватки бакты в Галактике, что помогло убедить Нуте Ганрея предоставить корабли Торговой Федерации в распоряжение джедаев, отправившхся на помощь.
Войскам Таркина и джедаям на Тройкене удалось укрыться в пещере, что позволило им дождаться подкрепления.
Успешая отправка с Тройкена в самый разгар войны Финиса Валорума, Ади Галии и Нуте Ганрея, которые доложили центральным властям об обстановке.
Чаллатоеды и сам Ранульф Таркин помогли покончить с последними силами Коммерческого синдиката Старка.
Повреждение Квинланом Восом системы щитов на флагмане синдиката «Хищник».
Участники
Республиканские силы
Биллибанго — зексто
Джейс Дэллин — республиканский солдат
Ян Додонна — республиканский солдат
Ласло Доритс — республиканский солдат
Нут Ганрей — сенатор от Торговой Федерации
Ранульф Таркин- сенатор от Эриаду
Финис Валорум — сенатор от Литтон
Антидар Уильямс — республиканский солдат
Орден джедаев
Депа Биллаба — рыцарь-джедай
Ади Галлия — мастер-джедай
Квай-Гон Джинн — мастер-джедай
Оби-Ван Кеноби — падаван
Пло Кун — рыцарь-джедай
Ша Кун — падаван
Ит Кот — мастер-джедай
Оппо Ранцизис — мастер-джедай
Толм — мастер-джедай
Сэси Тийн — мастер-джедай
Тивокка — мастер-джедай
Квинлан Вос — падаван
Мейс Винду — мастер-джедай
Синдикат Старка
Адол Бел — директор корпорации «Ксукфра»
Бур-Даа — директор синдиката
Тэм Гозон — директор синдиката
Хаск — вице-король Торговой Федерации
Лоуп — наёмник
Лом Портом — директор синдиката
Шоршон — офицер на «Хищнике»
Яко Старк — лидер синдиката (перешел на другую сторону в последней битве)
Тродос — директор синдиката
Зур — капитан «Хищника»
Другие
Босск — охотник за головами
«Майлз Крофт» — псевдоним Толма
Эру Маталис — участник войны
За кулисами
Гиперпространственная война Старка впервые упоминается в путеводителе по «Скрытой угрозе», содержащем вырезки из фильма, где Пло Кун описан как «ветеран Гиперпространственных войн». Поскольку единственной «Гиперпространственной войной» на тот момент была Великая Гиперпространственная война, которая произошла за 5000 лет до событий первого эпизода, была придумана Гиперпространственная война Старка, чтобы объяснить несоответствие. В виду того, что сепаратистский кризис, разразившийся позднее, имел поддержку крупных бизнес-организаций, некоторые поклонники вселенной считают, что Война Старка была частью плана Палпатина по подготовке к Войнам клонов и захвату власти в Галактике. Возможно, даже беспорядки на Кол Хуро являются частью Гиперпространственной войны.]]></text>
</doc>
