<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81_%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Голос крови]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Книги издательства «Азбука»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки об источниках информации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные романы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Романы 2016 года]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Книги издательства Del Rey]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Романы на русском языке]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Голос крови» (англ. Bloodline) — каноничный роман, написанный Клаудией Грей. События книги происходят за шесть лет до событий фильма «Звёздные войны. Эпизод VII: Пробуждение Силы», а её главный герой — принцесса Лея Органа, которая служит членом Галактического Сената Новой Республики. В романе принцесса Лея столкнётся с различными угрозами для Республики, как внешними, так и внутренними, и эти события, в конечном итоге, приведут к формированию Сопротивления, которое ранее появилось в «Пробуждении Силы».
Роман, вышедший на языке оригинала 3 мая 2016 года, впервые был анонсирован 10 октября 2015 года, до премьеры «Пробуждения Силы». Изначально книга носила название «Новая Республика: Голос крови» (англ. New Republic: Bloodline), но затем оно было сокращено до «Голос крови». Райан Джонсон, режиссёр фильма «Звёздные войны. Эпизод VIII: Последние джедаи», поделился некоторыми идеями с автором книги, которые затем вошли в роман.
На русском языке книга вышла 12 мая 2017 года в издательстве «Азбука». Перевод книги выполнила Наталия Ена, более известная по псевдониму Нат Аллунан, а редактором выступила Екатерина Дубянская. Выход книги на русском языке был осуществлен при поддержке «Гильдии архивистов JC».
Аннотация
СТАНЬТЕ СВИДЕТЕЛЕМ ЗАРОЖДЕНИЯ СОПРОТИВЛЕНИЯ»
Когда Восстание победило Империю в небе над Эндором, Лея Органа надеялась, что этот триумф станет началом прочного мира. Но десятилетия неприглядной борьбы за власть в Сенате Новой Республики и зашедшая в тупик ситуация с партизанским движением превратили эту надежду в далекое воспоминание.
Ныне уважаемый сенатор, Лея должна бороться как с внешними, так и внутренними опасностями, угрожающими молодой демократии. Преступное подполье, коррумпированные политики и сохранившие верность Империи войсковые соединения сеют хаос в галактике. Раздираемый противоречиями Сенат решает избрать Первого сенатора, надеясь, что сильный лидер приведет Галактику к согласию.
Как дочь Дарта Вейдера, Лея с большим недоверием относится к идее создания столь могущественной фигуры, даже если выступать в этой роли предложено ей самой. Но новый враг способен сделать так, что у Леи не останется выбора…
Вступление
Релиз
Описание романа, а также фрагмент тринадцатой главы были опубликованы на сайте «USA Today» 4 февраля 2016 года.]]></text>
</doc>
