<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%BE%D1%80%D0%B3]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Горг]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Амфибии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные Татуина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные Набу]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные Рори]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животная пища]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Культура хаттов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Горг (англ. Gorg), он же чуба по-хаттски — небольшие амфибии, которые обитали на многих планетах галактики, от болот Набу до канализации Татуина. Употреблялись в пищу представителями многих человекоподобных рас в сушёном и маринованном виде, из них готовили рагу или жарили с листьями манака.
Описание
На Татуине горгов можно встретить в трёх местах: в норах (часто это брошенные норы профоггов), спящими в коконах из затвердевшей слюны, в канализации, где горгов незаконно разводили, и на ферма торговцев горгами.
Горготорговцы, такие как Грагра на Татуине, обычно содержали горгов в жидкости, сходной по составу с амниотической. Для их кормления использовалась разнообразная пища, в том числе воронковидные цветы, бритвомох или даже неочищенные сточные воды. Вскоре животное начинало нести яйца, из которых через несколько дней вылуплялись головастики. Затем горготорговцы отделяли головастиков от взрослых особей (так как взрослые особи могли пожирать свой молодняк) и доводили их до зрелого состояния. Только тогда амфибии продавались на базаре или на рынке.
Имелось множество видов горгов, в том числе длиннохвостые, трёхглазые и четырёхглазые. Различные их разновидности были представлены в популяциях планеты Набу и её луны Рори, где они эволюционировали в крупных плотоядных существ. Известно, что горги подвергались мутациям биоинженерами; одна такая мутация привела к появлению чубы-летуна — по сути, разноцветного горга с крыльями, которые сделали его способным летать.
История разведения
Более чем за 30 лет до битвы при Явине разведением горгов в Мос-Эспе на Татуине занималась женщина суок-суоки Гарга. В 32 ДБЯ прилетевший на Татуин гунган Джа-Джа Бинкс просто из любопытства схватил горга, продававшегося с лотка Гарги на рынке Мос-Эспы, своим длинным языком. Узнав, что он должен заплатить за него семь вупиупи, Бинкс выплюнул горга, попав им в еду обедавшего рядом гонщика Себульбы, за что чуть было не был избит разгневанным дагом (гунгана спас подоспевший Энакин Скайуокер). Отъезд Гарги из Мос-Эспы привёл к значительному росту численности популяции горгов в городской канализации в последующие годы. Этими горгами часто питались бездомные.
Горги были излюбленной пищей преступного короля Джабба Хатта. Так, в начале гонки Бунта Ив Классик 32 года ДБЯ Джабба, откусив голову горгу, плюнул ею в гонг, возвестив этим о начале состязания.
Яйца горгов были съедобными и использовались в качестве ингредиента в бутербродах «Голодный хатт» на Нар-Шаддаа и в «Закусочной Декса» на Корусанте.
В 1 ПБЯ мон-каламари Биксль Педитт, шеф-повар и владелец ресторанов «Вкусные сушёные твари», нанимал для доставки горгов своим клиентам инопланетных путешественников. Тем не менее, часто горгов доставляли ещё живым, что становилось потрясением для некоторых клиенов.]]></text>
</doc>
