<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Голограмма]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Неполный список]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Голографические технологии]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Голограмма — проецируемое трехмерное изображение существа или объекта, обычно используемое в системах связи.
Работа
Голограммы в большинстве своем использовались в качестве альтернативы экрану. Голокамера записывающего устройства или передатчика снимает трехмерное изображение и движения объекта с помощью лучевого сканирования.
Изображение либо немедленно передается, либо сохраняется и впоследствии воспроизводится через голопроектор. Проецируемое голографическое изображение нематериально, однако его можно наблюдать с любой стороны. Изначально голограммы были одноцветными, голубого оттенка, однако после Войн клонов некоторые голограммы получили возможность воспроизводить цветовую информацию. При работе в режиме приемо-передачи пользователи системы связи могут видеть голограммы друг друга так, как будто они находятся в одной комнате, хотя пропорции при этом могут не соблюдаться.
Стандартные голограммы имеют более низкое качество, чем изображение на экране, поскольку в основном одноцветны и часто мерцают. Дорогостоящие системы могут воспроизводить реалистичные, полноцветные изображения, которые в основном используются в развлекательных целях, как, например, в Голографическом зоопарке вымерших животных или «Веселом мире голограмм», хотя их можно применять и для введения в заблуждение противника или в иных целях.
Использование
Миниатюрные голограммы могут воспроизводить портативные голоэкраны. Также проекторами оборудованы системы связи многих звёздных кораблей, ими пользуются как члены экипажа, так и пассажиры. Некоторые дроиды также могут записывать и проигрывать голограммы (например, R2-D2).
Члены Совета джедаев могли присутствовать на заседаниях в виде голограмм, если их не было на Корусанте или по иным причинам они не могли прийти лично. Их изображение проецировалось на принадлежащее им место, как будто отсутствующий находится в комнате Совета.
Голограммы также часто использовались в научных проектов в качестве чертежей. Их могли показывать как во время обсуждения проекта, так и при подготовке боевых операций. Во время битвы за Набу R2-D2 демонстрировал голограмму Королевского дворца Тида при подготовке нападения. Перед битвой у Эндора голограмма второй «Звезды Смерти» иллюстрировала план атаки во время объяснения задания пилотам повстанцев.
Те, кто создавал голограммы и выдавал их за реальные объекты, назывались голофейкерами.
Хранение голограмм
Голограммы могли передаваться немедленно или сохраняться на различных устройствах ((таких как голодиски) и в дроидах, в том числе в дроидах-астромеханиках. Чтобы просмотреть голограмму, устройство хранения должно быть связано с проектором. Многие дроиды имели встроенный голопроектор.
Устройства хранения голограмм могли быть снабжены системой шифрования, если их содержимое составляло тайну. Морган Катарн записал зашифрованную голограмму для своего сына, рассказав о его джедайском наследстве. Голограмма была записана на голодиск, доступ к которому имел только дроид семьи Катарн УиДжи. Однако Джен Орс и Зионг Вонг (с помощью Уайреса) смогли частично взломать голограмму и показать её, хотя и в очень плохом качестве, Мон Мотме, Лее Органе и Люку Скайуокеру.
Известные голограммы
Дежарик
Голографический зоопарк вымерших животных
«Весёлый мир голограмм»
«Черная банта»
«Флейты джунглей»
«Выиграй или умри»
«Рождение Альянса»
«Герои Восстания»
«Сказки джедаев»]]></text>
</doc>
