<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D1%80%D0%B5%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BF%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Греблипс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сенаторы Галактической Республики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дети зелёной планеты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сенатор Греблипс (англ. Grebleips) был асогианином мужского пола и представлял в Галактическом Сенате планету Бродо Асоги, начиная со времени не позднее 33 ДБЯ и некоторое время после создания Галактической Империи.
Биография
Сенатор от своей родной планеты Бродо Асоги, Греблипс вместе с двумя помощниками своей же расы присутствовал в Галактическом сенате в 32 ДБЯ. Тогда разочарованная невмешательством в бедственное положение её родной планеты Набу, королева Амидала объявила Вотум недоверия Верховному Канцлеру Финису Валоруму. Многие сенаторы, включая Греблипса, поддержали вотум, и Валорум был смещен с поста. На дальнейших выборах победил бывший сенатор от Набу Палпатин.
Незадолго до начала Войны клонов, в 22 ДБЯ Греблипс снарядил экспедицию в другую галактику.
Перед концом войны, в 19 ДБЯ Греблипс подписал Петицию 2000. В результате после провозглашения Империи он и несколько других сенаторов (Фанг Зар, Айвор Дрейк, Стримдринкер, Ши Садашасса и Таннер Кадаман) были арестованы Имперским бюро безопасности.
Дальнейшая судьба Греблипса неизвестна.
За кулисами
Персонаж Греблипс - дань уважения главному герою фильма Стивена Спилберга «Инопланетянин» («E.T.»), которого Джордж Лукас включил в первый эпизод Саги в ответ на шутку, где Е.Т в одноименном фильме встречает ребенка в костюме Йоды.
Если прочитать «Греблипс» наоборот, получится «Спилберг». Имя персонажу присвоил писатель Джеймс Лусено в романе Под покровом лжи, поддержав шутку Лукаса в отношении Спилберга.
Следует особо отметить, что сенатор Греблипс послал экспедицию в другую галактику. Это может быть галактика Млечный Путь, что объясняло бы фильм «Инопланетянин». E.T. (герой фильма) говорил, что находится в 3 миллионах световых лет от дома; наша галактика в диаметре всего 100 000 световых лет и ближайшая её соседка, галактика Андромеды, располагается в 2,5 миллиона световых лет, так что родная планета E.T. (Зеленая планета) так далеко, что должна находиться в другой галактике.]]></text>
</doc>
