<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D1%80%D0%B0%D1%84_%D0%97%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D0%BE]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Граф Запало]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Учёные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Набуанцы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Граф Запало (англ. Graf Zapalo) был мастером наук, входившим в королевский правящий совет Набу. Он контролировал исследование уникальных энергетических возможностей планеты. Будучи океанографом, он возглавлял разработку исследовательского дроида ER-1 для изучения ядра планеты и луны Ома-Д'ун.
Биография
В 32 ДБЯ Запало был одним из советников королевы Амидалы, и когда Торговая федерация начала вторжение на Набу, он участвовал в экстренном совещании Консультативного совета в тронном зале королевского дворца Набу.
После Битвы при Набу и установлении союза между гунганами и набуанцами Запало возглавил группу набуанских инженеров - строителей космических кораблей и гунганских учёных, занимавшуюся разработкой среднего транспорта-амфибии типа Мантарис и дроида-зонда ER-1, предназначенных для исследования глубинных областей Набу и одной из набуанских лун, Ома Д'ун. Благодаря в этому проекту гунганы в конечном итоге осуществили колонизацию этой луны.
В 22 ДБЯ Запало присутствовал в тронном зале дворца, когда джедай-падаван Энакин Скайуокер и сенатор Падме Амидала прибыли для беседы с королевой Джамиллией по поводу разгоравшегося конфликта с сепаратистами.
За кулисами
«Граф» не является титулом, это имя персонажа, в оригинале звучащее как Graf. Граф же как титул в английском языке - это count. В немецком языке с Запало имеет место та же ситуация.]]></text>
</doc>
