<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0_%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%B5%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гражданская война джедаев]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Избранные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полузащищённые статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Конфликты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гражданские войны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Джедаи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гражданская война джедаев, также известная как Вторая война ситхов, Кризис Старой Республики и Война «Звёздной кузницы» (англ. Jedi Civil War, Second Sith War, Old Republic Insurrection, War of the Star Forge) — война между Галактической Республикой и Империей ситхов Дарта Ревана, длившаяся с 3959 по 3956 ДБЯ, один из крупнейших конфликтов периода Старых войн ситхов.
Рыцарь-джедай Реван был Верховным главнокомандующим Республиканских вооружённых сил во время Мандалорских войн и привёл Республику к победе над мандалорцами, но затем отрёкся от учений джедаев и избрал путь Тёмной стороны; за ним последовали его многочисленные соратники, разочаровавшиеся в Ордене джедаев и Республике после Мандалорских войн. Угроза истинных ситхов, затаившихся в Неизведанных Регионах, побудила Дарта Ревана приступить к строительству собственной галактической Империи, способной устоять перед предстоявшим вторжением. Спасением Республики в видении Ревана могло быть лишь полное её поглощение новообразованной Империей ситхов, и в 3959 ДБЯ силы Дарта Ревана неожиданно вторглись в республиканское пространство.
На начальных этапах войны Дарт Реван одержал ряд ключевых побед, в результате чего положение Республики к 3957 ДБЯ было катастрофическим: армада ситхов захватила Внешнее Кольцо и Центральные Миры и неумолимо приближалась к Корусанту, в то время как Республиканский флот был практически полностью уничтожен. Главную роль в столь стремительном продвижении ситхов сыграла «Звёздная кузница», беспрестанно обеспечивавшая ситхский флот новейшими боевыми кораблями. В отчаянии джедаи в 3957 ДБЯ устроили ловушку для Дарта Ревана, но хотя им и удалось захватить Тёмного повелителя, ближайший сподвижник Ревана Дарт Малак занял его место во главе Империи ситхов, и война приобрела ещё более ожесточённый характер: Малак, в отличие от своего предшественника, стремился не сохранить Республику, а как можно скорее уничтожить её.
Совет джедаев стёр память Дарта Ревана, заменив её ложными воспоминаниями, а позже начал вновь обучать его в качестве джедая, чтобы тот смог найти таинственное оружие ситхов. Пока Реван путешествовал по галактике в поисках Звёздных карт, Малак нанёс сокрушительный удар по Ордену джедаев, напав на Дантуин и уничтожив Анклав джедаев. После обнаружения Реваном Кузницы Республиканский флот сошёлся с флотом ситхов в финальной битве при Раката-Прайм. Реван сразил Малака на борту «Звёздной кузницы», после чего ситхский флот был разгромлен, а сама станция уничтожена. По окончании Гражданской войны джедаев Империя ситхов погрузилась в хаос, а Республика — в глубочайший кризис.
Предыстория
Истоки Гражданской войны джедаев берут своё начало в предшествующем конфликте — Мандалорских войнах. В 3976 ДБЯ, оправившись от разгрома в Великой войне ситхов, мандалорцы начали свой новый крестовый поход и вскоре покорили множество независимых систем во Внешнем Кольце; нейтральная позиция Галактического Сената позволила неокрестоносцам собрать крупные силы, которые в 3963 ДБЯ они наконец обрушили на саму Республику. Неудачные стратегические решения республиканского командования и техническое превосходство противника привели к ряду сокрушительных поражений Республиканского флота, и всего за год мандалорцы достигли Центральных Миров. Невзирая на тяжёлое положение Республики, Высший совет джедаев отказался помочь её, опасаясь, что за неокрестоносцами стояла некая более существенная угроза. Кроме того, мастеру Вэндару Токейру было видение о приближавшейся катастрофе — разрушении галактики в ходе войны, и мастера неверно поняли его, посчитав его предупреждением о последствиях выступления джедаев против захватчиков. В действительности же пророчество гласило о последующем конфликте, и ему было предначертано сбыться как раз из-за бездействия Совета джедаев.
Восход и падение Ревана и Малака
Решение Высшего совета вызвал негодование многих республиканских солдат, и в армии начали зарождаться антиджедайские настроения. Впрочем, далеко не все джедаи разделяли взгляды Совета. Ещё в начале конфликта некий молодой харизматичный джедай, позже известный под именем Реван, призвал своих собратьев выступить против мандалорцев вопреки решению мастеров. Джедай-«крестоносцы», позже прозванные реваншистами, отправились во Внешнее Кольцо на разведку и вернулись к Совету с доказательствами зверств мандалорцев, получив в 3963 ДБЯ официальное разрешение на вступление в войну в качестве корпуса милосердия, вспомогательной организации в составе Республиканского флота.
Это событие стало переломным моментом войны. Реван и его ближайший сподвижник Малак получили звания генералов, и под их командованием силы Республики остановили натиск мандалорцев в Центральных Мирах, а спустя два года уже развернули крупномасштабное контрнаступление во Внешнем Кольце. К этому времени Реван завоевал широкую поддержку среди армии и народа Республики и был назначен первым Верховным главнокомандующим и получил контроль над всеми войсками Республики. Однако военные успехи дались ему дорогой ценой.
В ходе бесчисленных сражений Реван и его последователи всё больше поддавались гневу и перенимали у мандалорцев их безжалостные методы ведения войны. Совету джедаев, утратившему контроль над ситуацией, оставалось лишь с бессильной тревогой наблюдать за эффективной, но жестокой стратегией Ревана. Памятуя о недавнем мятеже Экзара Куна, мастера заслали своих шпионов в ряды реваншистов, но так и не узнали, что их худшие опасения подтвердились: Реван и Малак уже поддались искушению Тёмной стороны и втайне предались изучению запретных учений ситхов, что открыли на Малакоре V и Коррибане. Впрочем, причиной «падения» Ревана стали обнаруженные им на Малакоре свидетельства возрождения Империи чистокровных ситхов, остатки которой долгие века скрывалась в Неизведанных Регионах и готовили возмездие Республике. Убеждённый в том, что спасти галактику можно были лишь с помощью могущества Тёмной стороны, Реван принял судьбоносное решение — отречься от Кодекса джедаев и ступить на путь лорда ситхов; Малак не был посвящён в открытие на Малакоре, но разделял взгляды своего друга, а потому последовал за ним по тьму и стал его тайным учеником.
По возвращении в Республику Реван приступил к тайной подготовке армии к предстоявшей войне с ситхами. Победа над мандалорцами уже была в его руках, но Реван намеренно ожесточал конфликт, дабы закалить своих солдат и окончательно сломить джедайские идеалы реваншистов в битвах, одержать верх в которых можно было лишь обратившись к силе, заключённой не в Светлой стороне, но в ненависти к врагу. Наконец, в 3960 ДБЯ, Реван принял решение дать финальный бой мандалорцам у Малакора V, на поверхности которого было возведено супероружие под названием генератор гравитационной тени. Грядущее сражение должно было не только положить конец мандалорской армаде, но и завершить переход реваншистов на Тёмную сторону, а также стать своеобразной чисткой рядов республиканской армии — солдатам, чья верность Ревану вызывала у него сомнения, было суждено разделить судьбу мандалорцев в гравитационной тени.
Когда Республиканский и мандалорский флот сошлись над Малакором V в решающей схватке, Реван проник на вражеский флагман и сразил Мандалора Наивысшего. Перед смертью тот поведал джедаю, что за вторжением стояли ситхи, и передал координаты планеты Реккиад, ведущей к их Империи. Между тем войска Ревана начали теснить мандалорцев к планете, после чего генерал-джедай Митра Сурик активировала генератор гравитационной тени. Тысячи как мандалорских, так и республиканских кораблей сгинули в последовавшем катаклизме, но, как бы то ни было, Реван достиг своей цели: мандалорцы были сокрушены, потенциальные предатели — устранены, а реваншисты оказались полностью во власти Тёмной стороны и Ревана. Более того, несмотря на разрушение Малакора генератором гравитационной тени, академии ситхов на планете удалось пережить катастрофу. Остатки мандалорских войск сдались без боя Ревану, который разоружил их и изгнал во Внешнее Кольцо, предварительно забрав и спрятав их главный символ власти, маску Мандалора, на Реккиаде.
После триумфа при Малакоре Ревана и Малака встречали в Республике как героев и спасителей галактики. Мало кто подозревал, что война изменила их до неузнаваемости. Победа Ревана заставила даже Высший совет усомниться в своих прошлых решениях, но мастера всё же вызвали реваншистов на Корусант предстать перед судом за действия в ходе войны. Реван и Малак, однако, вместе с крупной группировкой Республиканских войск отбыли в Неизведанные Регионы под предлогом преследования остатков мандалорского флота. В действительности же они отправились на поиски таинственной Империи ситхов, манипулировавшей мандалорцами, и в конце концов рыцарям удалось обнаружить её столицу Дромунд-Каас. Будучи уверенными в своих силах, Реван и Малак не посчитали нужным сообщить Республике об открытии и попытались вдвоём проникнуть в Имперскую цитадель, чтобы лично убить Императора ситхов, но потерпели неудачу. Император с лёгкостью подчинил самонадеянных джедаев своей воле и, провозгласив их лордами ситхов, отправил на миссию по подготовке вторжения ситхов в Республику.
На краю урагана
Покинув Дромунд-Каас, Дарт Реван и Дарт Малак спустя некоторое время освободились от влияния Императора, стерев большую часть воспоминаний о нём. Однако они по-прежнему помнили о таинственной угрозе в Неизведанных Регионах, противостоять которой не были способны даже со своей армией и флотом, и пришли к выводу о необходимости объединения всей галактики под знаменем собственной Империи, построенной на тех же ключевых ситхских принципах, что должна была прийти на смену Республике.
В сердцах соратников Ревана давно зрел бунт против Республики и джедаев. Авторитет Ордена уже был значительно подорван после событий Великой войны ситхов и резни падаванов на Тарисе, решение же Совета не вступать войну с мандалорцами окончательно разрушило образ «защитников Республики», отвернувшихся от неё в тяжёлое время; а так как ситхи Экзара Куна происходили из джедаев, то различие между этими двумя фракциями по сути исчезло, несмотря на все старания Ордена по восстановлению репутации. Республика же продемонстрировала своё бессилие и неспособность защитить своих жителей без поддержки джедаев. Именно поэтому большинство республиканских солдат под командованием Ревана избрало служение реваншистам-ситхам, вместе с которыми они сражались плечом к плечу против мандалорцев, а не «предавшим» их джедаям.
И пока в самой Республике Реван и Малак считались погибшими в Неизведанных Регионах в результате некоей трагедии, сами они активно расширяли территорию своей новообразованной Империи. Несмотря на то, что в парадигме Ревана и Малака она имела мало общего со своими предшественницами, — новые ситхи полагались не только и не столько на мощь Тёмной стороны, сколько на технический прогресс, — между тремя державами прослеживалась некая преемственность. Первыми в состав Империи Ревана и Малака вошли удалённые секторы Внешнего Кольца, завоёванные еще в ходе Великой войны ситхов, а также само Пространство ситхов, оплот их древней цивилизации. В восстановленных академиях на Малакоре и на Коррибане начали обучать новое поколение тёмных джедаев выжившие члены Братства ситхов, присягнувшие на верность новому Тёмному повелителю. В ряды армии воссозданной Империи ситхов также влились немногочисленные остатки некогда великого воинства массасси, а на вооружении оказались архаичные крейсеры типа «Деррифан» и элитные боевые дроиды ситхов, повидавшие ещё Великую гиперпространственную войну, но достойно послужившие и Экзару Куну. Возрождение тьмы даже пробудило терентатеков — ужасающих порождений ситхов, известных всей галактике в качестве кровожадных охотников на джедаев, что находились в спячке с самой Великой войны ситхов.
Главную же роль в приближавшейся войне должна была сыграть древняя космическая станция раката «Звёздная кузница», фабрика с практически неизмеримым потенциалом. Именно на её поиски Вишейт отправил Ревана и Малака, планируя использовать станцию для строительства флота ситхов, однако его «агенты» присвоили могущественное супероружие себе. С помощью «Кузницы» Реван превратил свою эскадру в гигантскую армаду, состоявшую из республиканских, ситхских и ракатанских кораблей, а также пополнил армию легионами боевых дроидов, которые стали основной ударной силой в первые дни войны. Тем не менее, осознавая угрозу «Кузницы» как влиятельного инструмента Тёмной стороны, что уже обрёк цивилизацию собственных создателей на погибель, Реван значительно ограничил её использования, планируя по окончании войны с Республикой и вовсе уничтожить её, в чем его не поддержал амбициозный Малак.
История
Вторжение и ранние кампании
Непосредственно перед вторжением ситхи разослали агентов по пограничным республиканским планетам для проведения диверсионных операций. Примечательно, что сами Реван и Малак скептически относились к идее скорой победы над Республикой и предполагали, что война затянется на 20 лет, хотя последующие события доказали необоснованность их сомнений. Так или иначе, в 3959 ДБЯ ситхи вторглись в республиканское пространство, провозгласив своей целью «свержение тирании Совета джедаев».
Словно повторяя начало Великой войны ситхов, свой первый удар Реван нанёс по крупнейшим республиканским верфям у Фоэроста в Центральных Мирах. С давних времён эти верфи обеспечивал Республиканский флот новейшими боевыми кораблям, и их стратегическое значение было тяжело переоценить. Используя республиканские коды безопасности, бомбардировщики ситхов смогли беспрепятственно преодолеть эшелоны обороны и застать противника врасплох. В ходе сражения солдаты ситхов захватили множество республиканских кораблей и покинули на них систему. Впоследствии эти захваченные судна стали прототипами, на основе которых «Звёздная кузница» произвела сотни аналогичных кораблей.
Положение Республики к началу Гражданской войны джедаев было плачевным — она ещё не успела оправиться от вторжений Экзара Куна и мандалорцев и восстановить свои потери и разрушенную инфраструктуру. Неожиданный вероломный удар Ревана и Малака буквально парализовал её в первые дни войны. Ситхи тем временем развернули стремительное наступление с Малакора и после ряда стычек при Акзиле, Гизере, Дааланге и Рэндоне подчинили себе огромные территории Внешнего Кольца. Большинство звёздных систем — в страхе перед ситхами или же поддерживая их, — приняли власть Ревана без боя. Вторым этапом вторжения стало завоевание регионов Экспансии. Захват системы Аллантин позволил ситхам закрепиться на Кореллианском пути, а победа при Яг'Дуле открыла им Кореллианский и Римманский торговые пути, после чего сектор Тапани и судостроительная планета Фондор перешли под контроль Империи. Кроме того, ситхами была оккупирована Тайферра, где производилась целебная бакта, главный конкурент колто.
Понимая необходимость в надёжной экономической опоре во время и по окончании войны с Республикой, Реван пошёл на сотрудничество с галактическим консорциумом корпорацией «Цзерка», крупнейшим на тот момент производителем оружия, брони и дроидов. В обмен на торговую монополию в Империи ситхов «Цзерка» начала инвестировать колонизацию и развитие инфраструктуры планет ситхов. В знак нового союза президент «Цзерки» Поллард Сиарио даже расположил штаб-квартиру корпорации на негостеприимном Коррибане. На протяжении всей войны система логистики Империи ситхов во многом опиралась именно на «Цзерку», которая, однако, продолжала поставлять вооружение и Республике, извлекая из войны максимальную выгоду. Сговор ситхов и «Цзерки» изначально держался в тайне, чему по неизвестным способствовала гильдия убийц ГеноХарадан, традиционно «поддерживавшая» Республику, но со временем правда всё же вскрылась, и корпорация заслужила дурную репутацию в республиканском обществе.
Военные успехи ситхов оказали значительное деморализующее влияние на военный состав Республики, и множество военнослужащих переметнулось под знамёна ситхов. В 3958 ДБЯ прославленный республиканский адмирал, ветеран Мандалорских войн Саул Карат, осознавая неизбежность победы ситхов, открыто заявил, что Республика не стоит его верности. Перейдя на сторону ситхов, Карат предоставил им свой корабль «Левиафан» для производства «Кузницей» на его основе новейших крейсеров типа «Воспрещающий», впоследствии обеспечивших ситхам тотальное господство в космосе, а также коды безопасности, что позволили ситхам нанести неожиданный удар по Телосу IV — одной из ключевых планет Республики во Внешнем Кольце, обладавшей большим экономическим и стратегическим значением, а также служившей базой для Сельскохозяйственного корпуса Ордена джедаев. Бомбардировщики ситхов вновь обошли системы безопасности Республики и уничтожили большую часть республиканских кораблей прямо в доках, а оставшиеся суда были добиты подоспевшими силами ситхов. Малак, однако, сомневался в верности Карата ситхам и в качестве испытания приказал ему провести орбитальную бомбардировку планеты, отказавшейся сдаться. Адмирал повиновался, и его флот уничтожил всё живое на беззащитном Телосе. По окончании бомбардировки силы Карата покинули систему, позволил немногочисленным выжившим спастись бегством и распространить вести о безжалостности ситхов. Доказав свою лояльность, Карат был назначен Реваном главнокомандующим флота ситхов после казни предыдущего адмирала за отказ исполнить приказ. Под командованием Карата имперские силы в дальнейшем одержал ряд сокрушительных побед. Впоследствии Карату не раз удавалось захватывать планеты без боя одной угрозой орбитальной бомбардировки. Кроме того, его предательство стало решающим ударом по боевому духу республиканцев: не желая сражаться против столь выдающегося военачальника, не только солдаты, но и высокопоставленные офицеры предпочли последовать за ним. Что касается Телоса IV, то позже в одной из покинутых республиканских баз по приказу Ревана был построен тайный завод по производству дроидов-убийц HK-50, однако запустить его ситхи так и не успели.
К 3957 ДБЯ положение Республики было критическим. Республиканская армия и флот терпели поражения по всем фронтам, всё больше республиканских солдат и джедаев переходили на сторону Империи ситхов. Ситуация серьёзно изменилась со вступлением в войну джедая Бастилы Шан. Её уникальная способность боевой медитации помогла поднять боевой дух войск и позволила Республике одержать ряд ключевых побед, в частности, задержать ситхов на на Кореллианском пути, предотвратить уничтожение Родии, присоединившейся к Республике, и защитить Ботанский сектор, разгромив ситхскую эскадру в системе Ланник. Кроме того, Республиканский флот остановил наступление ситхов по Римманскому, Кореллианскому и Перлемианскому торговым путям, а также отстоял Комменнор, тем самым прикрыв Куат и планеты Комменнорского пути. В ответ ситхи развернули ультимативную кампанию по завоеванию Центральных Миров. Плацдармом для штурма стала планета Дуро из-за своего стратегически важного расположения на пересечении важнейших гипермаршрутов. Крупнейшим военным успехом ситхов стал захват близлежащего Кореллианского сектора, где располагались важнейшие судостроительные планеты — Кореллия и Рендили. Одновременно северной четверти Империя захватила Иридонию, забракскую колонию Иридония, у которой базировалась крупная группировка Республиканского флота. После решительной победы ситхов большая часть уцелевших республиканских кораблей перешли на сторону противника. От Иридонии флот ситхов ударил по планете Паланхи, через которую ему был открыт прямой путь на Корусант, но отступившие республиканские войска перегруппировались и отбили атаку. Другой удар ситхов пришёлся по Итору, где Республика также сконцентрировала крупные силы, но не смогла отразить нападение. С Викондора республиканцы нанесли контрудар по Итору, однако не добились успеха. Между тем кореллианская группировка ситхов через Сарапин прорвалась к центру Республики, но на орбите Василиска потерпела поражение — всего в шаге от республиканской столицы. Впрочем, даже несмотря на относительно успешную оборону, в долгосрочной перспективе Республика была обречена — ожесточённые битвы окончательно истощили её флот, в то время как силам ситхов, казалось, не было конца.
И всё же Малак был недоволен ходом войны. Несмотря на успешное начало кампании, он ожидал гораздо более скорого разгрома Республики. Главной причиной затянутости войны Малак видел не вступление Бастилы Шан, а странные, нерешительные действия своего учителя. Реван избегал разорения республиканских планет, а некоторые, такие как Ондерон, казалось, и вовсе намеренно обходил стороной; основной же целью Ревана были республиканские судоверфи, но после захвата он не уничтожал их, даже несмотря на то, что одна «Звёздная кузница» была способна удовлетворить все потребности флота ситхов. Малаку не суждено было понять гениальный замысел Ревана — завоевать Республику, не допустив её полного распада, либо же закалить её войной. Каждое действие Ревана имело далеко идущие последствия и в конце концов лишь способствовало укреплению Республики. Так, например, убив легендарного генерала Юсаниса, Реван добился дестабилизации правительства эчани, которым пришлось остаться в составе Республики; в то же время, организовав на Прейвене-Прайм гражданскую войну, он вынудил Республику прекратить тщетные долголетие попытки по примирению враждующих народов на планете и перенаправить освободившиеся ресурсы на более приоритетные задачи; те же планеты, которых война не касалась, должны были сыграть свою роль уже в послевоенном восстановлении галактики, как и вся сохранённая инфраструктура Республики. Разочарованный Малак решил наказать своего учителя за проявление слабости и бросил ему вызов, но был побеждён. Какой-либо расправы за классическое ситхское «предательство», впрочем, не последовало — Малак остался в живых и сохранил своё положение в армии ситхов, однако даже поражение не переубедило его в том, что Реван не был достоин возглавлять Империю.
Узнав о возвращении Ревана — отныне своего самого ненавистного врага, — разрозненные мандалорские кланы развернули собственную войну против ситхов, сводившуюся к налётам отдельных мандалорских групп на подразделения и форпосты Империи на различных планетах. Эта серия рейдов оказала незначительное влияние на ход войны галактической, однако Ревана вскоре достигли тревожные вести о восхождении нового Мандалора, на устранение которого лорд ситхов отправил своего самого доверенного агента, дроида HK-47. Мандалор, впрочем, сумел одолеть HK-47, после чего продолжил свою упорную работу по объединению кланов.
Между тем, Высший совет джедаев осознавал, что даже способности Бастилы Шан не могли переломить ход войны с противником, обладавшим практически бесконечными ресурсами, и для спасения Республики требовались решительные действия. Мастера пришли к выводу, что лишь свержение Тёмного повелителя могло остановить ситхов и дать республиканским силам столь необходимую передышку. В 3957 ДБЯ Республиканская разведка провела блестящую операцию на Сернпидале и заполучила коды безопасности ситхов, после чего джедаи устроили ловушку для Ревана, заманив его и Малака в схватку с небольшой флотилией во Внешнее Кольцо. В разгар битвы ударная группа джедаев с Бастилой Шан во главе проникла на борт флагмана Ревана и настигла Тёмного повелителя на мостике крейсера. Малак, находившийся на борту другого «Воспрещающего», почувствовал, что его учитель в опасности — настал час расплаты. По приказу Малака орудия его корабля перевели огонь на флагман Ревана, в результате чего ударная команда джедаев была практически полностью уничтожена, а сам Тёмный повелитель — смертельно ранен. Бастила Шан, однако, спасла его от гибели, невольно образовав с ним узы, навсегда связавшие их судьбы. Чудом ей удалось сбежать с флагмана, после чего она доставила лорда ситхов в бессознательном состоянии на Дантуин. Совет Анклава джедаев пришёл к решению оставить Ревана в живых, но использовать его как оружие против ситхов.
Возвышение Малака
Несмотря на относительный успех миссии джедаев, её последствия оказались лишь ещё более разрушительными для Республики. Малак закономерно занял место Ревана во главе Империи и провозгласил себя Магнусом — верховным правителем ситхов. Его изначально благородные стремления спасти галактику и защитить её от «истинных ситхов» к этому времени превратились в единственную цель — уничтожить беспомощную Республику и построить новый порядок на её руинах. И хотя Малак не мог сравниться с Реваном в плане стратегического мышления, он компенсировал это своей амбициозностью и безжалостностью; к тому же, во главе флота ситхов всё ещё стоял легендарный адмирал Карат. Кроме того, на стороне Малака по-прежнему было численное превосходство — и, что более важно, «Звёздная кузница». Став повелителем станции, Малак раскрыл все её возможности, в частности обнаружив, что она была способна манипулировать самой Силой, используя энергию Тёмной стороны. Ситхи-убийцы Ревана, ранее захватывавшие джедаев для их дальнейшего обращения на Тёмную сторону на Малакоре, теперь доставляли жертв на «Кузницу», которая использовала жизненную энергию пленников для усиления самого Малака и усовершенствования техники ситхов.
Таким образом, когда в руках Малака оказалась практически безграничная власть, война, вопреки ожиданиям Совета джедаев, не только продолжилась, но и стала ещё более ожесточённой. Кампания Малака по духу была гораздо ближе ко вторжению Улика Кель-Дромы и Экзара Куна, и галактика вновь погрузилась в хаос, невиданный со времён Великой войны ситхов. Хладнокровно разоряя и уничтожая республиканские планеты, Малак демонстрировал свою непреклонную решимость. Многие в галактике к этому времени были уверены, что исход войны был уже предрешён.
Спустя некоторое время Малак обнаружил, что один из его врагов — Бастила Шан, — в действительности выжила. Её боевая медитация по-прежнему представляла угрозу для флота ситхов; с другой стороны, обращённая на Тёмную сторону, она бы привела Империю ситхов к окончательной победе над Республикой, и Малак разослал своих ситхов-убийц по всей галактике на поиски могущественного джедая.
Совет джедаев тем временем внедрил в сознание Ревана новую личность обычного республиканского солдата, после чего тот в 3956 ДБЯ был назначен на крейсер «Шпиль Эндара» под командованием самой Бастилы Шан незадолго до его отбытия на миссию о Внешнем Кольце. Бастиле было поручено следить за бывшим лордом ситхов и, используя образованные с ним узы, вытянуть из его старых воспоминаний сведения, способные помочь Республике в победе над Империей. Малаку вскоре удалось выследить «Шпиль Эндара», и он заманил крейсер в ловушку у Тариса, однако Бастила, Реван и Карт Онаси, капитан крейсера, сумели сбежать с обречённого корабля. Спасательная капсула Бастилы рухнула в Нижнем городе Тариса; Карту и Ревану же повезло чуть больше — они попали в Верхний город, где скрылись в заброшенных помещениях.
Малак привёл несколько боевых кораблей к Тарису и организовал блокаду планеты, а на самом Тарисе, который к тому времени уже находился под властью Империи ситхов, были развёрнуты поисковые мероприятия на всех уровнях гигантского экуменополиса. Карт и пришедший в себя Реван также приступили к поискам Бастилы, в чём им удалось опередить ситхов. После освобождения джедая, пленённой бандой Чёрные Вулкары, республиканцы похитили из военной базы ситхов коды безопасности, необходимые для обхода блокады, после чего захватили корабль криминального лорда Обмена Дэвика Канга под названием «Эбеновый ястреб».
В это время Малак, устав от безрезультатных поисков, приказал адмиралу Карату уничтожить Верхний город Тариса орбитальной бомбардировкой, чтобы предотвратить побег Бастилы с планеты. Разрушение планеты, впрочем, оказалось напрасным — Бастила вместе с Реваном и его спутниками успела покинуть Тарис на «Эбеновом ястребе», уйдя от преследования ситхами в гиперпространство. Вскоре после этого охотник за головами Кало Норд прибыл на «Левиафан» и сообщил Малаку о том, что спасению Бастилы способствовал сам Реван. Так как Норд имел репутацию одного из лучших охотников за головами в галактике, повелитель ситхов нанял его для захвата не только Бастилы, но и своего бывшего учителя — у Малака были планы и на него, — а также поручил это же задание своим многочисленным ситхам-убийцам.
Стоит отметить, что хотя разрушение Тариса было эффективной демонстрацией силы и устрашающим актом террора, в стратегическом плане решение Малака оказалось весьма недальновидным: опустошение планеты на важном гипермашруте к Коррибану нарушило торговые связи Пространства ситхов с галактикой, что поставило под удар все операции «Цзерки» в этом секторе. Кроме того, уничтожение верхушки Обмена на Тарисе привело этот криминальный синдикат к упадку и способствовало значительному усилению позиций Картеля хаттов во Внешнем Кольце.
Избежав захвата, «Эбеновый ястреб» прибыл на Дантуин, где размещался тайный Анклав джедаев. Бастила Шан сообщила Совету Анклава о событиях на Тарисе, а также об общих с Реваном видениях его настоящего прошлого, что говорило о возвращении к бывшему лорду ситхов его чувствительности к Силе и воспоминаний. После долгих споров Совет решил вновь начать обучение Ревана в качестве рыцаря-джедая, невзирая на угрозу возвращения Тёмного повелителя. Ревану потребовалось всего несколько недель на то, чтобы вернуть утраченные навыки Силы и достичь ранга падавана. В ходе последнего испытания мастера отправили его вместе с Бастилой на исследование древних руин на Дантуине, которые, согласно общему видению джедаев, посетили Дарт Реван и Дарт Малак незадолго до начала Гражданской войны джедаев. В руинах Реван и Бастила обнаружили ракатанскую «Звёздную карту», содержавшую часть координат «Звёздной кузницы». После того, как они вернулись в Анклав и сообщили Совету о находке, мастера отправили джедаев на поиски «Кузницы», во время которых им предварительно необходимо было найти четыре остальные «Карты» на Татуине, Кашиике, Манаане и Коррибане.
Поиски «Звёздных карт»
Первые две карты Реван обнаружил на Татуине в логове крайт-дракона и на Кашиике в глубинах Земли теней. В своих странствиях он не раз сталкивался с ситхами-убийцами, а позже судьба вновь свела его с Кало Нордом, но Ревану удалось одержать верх над знаменитым охотником за головами. Узнав о провале Норда, Малак бросил все силы на поиски Ревана и Бастилы, в том числе и своего ученика Дарта Бэндона. Сам Реван тем временем направлялся за третьей «Картой» а Манаан.
Манаан был единственным во всей галактике поставщиком целебного колто, потребность в котором возросла многократно в свете войны. Селкаты, жители Манаана, предпочли сохранить нейтралитет, что позволило им получать максимальные доходы от поставок колто как Республике, так и Империи ситхов. Правительство Манаана пригрозило уничтожением всех запасов колто в случае вторжения любой стороны, а также прекращением поставок той стороне, которая бы дестабилизировала напряжённую политическую обстановку на планете, что, впрочем, не остановило ни республиканцев, ни ситхов от проведения теневых операций. Республике удалось заполучить влияние на некоторых членов правительства Манаана, которые, опасаясь победы ситхов, заключили тайную сделку с республиканцами и позволили им построить подводную станцию по добыче колто в разломе Хракерт. Ситхи же тем временем втайне захватывали чувствительных к Силе селкатов и обучали их путям Тёмной стороны в своём посольстве на планете, планируя с их помощью свергнуть нейтральное правительство Манаана.
Прибыв на Манаан, Реван в своих поисках «Звёздной карты» вторгся в посольство ситхов в Ахто-Сити, где нашёл доказательства их планов по государственному перевороту на планете. Свидетельства заговора джедай представил правительству селкатов, после чего ситхи лишились права на закупку колто. Кроме того, освобождённые Реваном из посольства селкаты-аколиты создали Орден Шазы и вскоре подняли восстание, в ходе которого окончательно изгнали ситхов с Манаана; они же позже вынудили правительство планеты порвать дипломатические отношения с Республикой и вернуть Манаан в состояние полной изоляции от галактики. Реван же в конце концов обнаружил «Звёздную карту» в глубинах манаанского океана. На обратном пути он столкнулся с Дартом Бэндоном на подводной станции и сразил его.
Пока Реван был занят поиском «Звёздных карт», Малак готовил удар по Анклаву джедаев на Дантуине. Орден джедаев давно предвидел эту угрозу и построил на разорённом Телосе IV тайную Академию в надежде, что ситхи не обратят внимания на уже опустошённую планету. Незадолго до прибытия эскадры Малака мастера, почувствовав приближение тьмы, успели перевезти большую часть реликвий и голокронов в Телосинаскую Академию, а также сами покинули Дантуин. Ситхам, тем не менее, удалось застать врасплох ещё остававшихся на планете рыцарей и падаванов. Анклав был уничтожен орбитальной бомбардировкой, после чего на Дантуин высадился десант ситхов. Выжившие джедаи были захвачены и отправлены на «Звёздную кузницу», руины Анклава разграблены, а сама планета на долгое время оккупирована Империей. Разрушение Анклава стало тяжелейшим ударом для джедаев, сравнимым с опустошением Оссуса, и предзнаменовало начало упадка их Ордена.
Реван тем временем, покинув Манаан, направлялся на Коррибан за последней «Звёздой картой», не подозревая, что его выследил адмирал Карат. «Эбеновый ястреб» был перехвачен «Левиафаном» в гиперпространстве с помощью проектора гравитационного колодца, после чего Реван и его компаньоны были взяты в плен ситхами. Карат подверг Ревана, Бастилу и Карта жестоким пыткам, но так и не смог узнать цель их миссии. Сообщив об уничтожении Анклава джедаев, он оставил узников в бессознательном состоянии и отправился на мостик ожидать лорда Малака, который был уже в пути к «Левиафану».
Однако незадолго до захвата «Эбенового ястреба» один из спутников Ревана избежал заключения и сумел освободить своих товарищей. После этого Кандерус и большая часть команды отправились в ангар, чтобы отбить «Эбеновый ястреб», а Реван, Бастила и Карт — на мостик «Левифана» для отключения проектор притягивающего луча. На мостике беглецы столкнулись с адмиралом Каратом и расправились с ним и его охраной. Будучи при смерти, адмирал поведал Карту, своему старому протеже, об истинной личности его «товарища»-Ревана. Разъярённый Карт потребовал объяснений у Бастилы, но им пришлось прервать пререкания из-за приближения Малака. Лорд ситхов настиг троицу у ангара и оглушил спутников Ревана, после чего наконец раскрыл бывшему учителю правду о его прошлом и напал на него. Реван был на грани поражения, но Бастила, освободившись из стазиса, отвлекла Малака на себя, позволив своим Ревану и Карту сбежать на «Эбеновый ястреб».
После событий на «Левиафане» слухи о возвращении Ревана стремительно распространились в рядах армии ситхов, и даже демонстративные казни солдат и офицеров не помогли Малаку пресечь их. Вести о возрождении Тёмного повелителя в качестве джедая дошли до многих влиятельных галактических организаций, что манипулировали галактической политикой из тени; некоторые из них предпочли оказать Ревану поддержку в свержении тирании Малака, другие заняли выжидательную нейтральную позицию.
Ещё на «Левиафане» Бастила подтвердила слова Малака, но даже узнав правду, спутники Ревана не отвернулись от него, хотя Карт всё ещё испытывал некоторое недоверие к бывшему Тёмному повелителю. «Эбеновый ястреб» после побега от «Левиафана» вновь взял курс на Коррибан, в самое сердце Империи ситхов. Согласно видению Ревана, коррибанская «Звёздная карта» находилась в одной из древних гробниц лордов ситхов, однако по прибытии он обнаружил, что лишь лучшие ученики коррибанской Академии могли попасть в Долину Тёмных повелителей, где и располагались захоронения.
Впрочем, под личиной павшего джедая Реван беспрепятственно проник в Академию и начал своё «обучение», работая над улучшением своей репутации среди мастеров для получения доступа к Долине Тёмных повелителей. Попутно он оказался втянут во внутреннюю борьбу ситхов за звание главы Академии и помог ученице директора Утара Винна по имени Ютура Бан убить его, однако после этого обратил её на Светлую сторону. Последнюю «Карту» Реван обнаружил в гробнице повелителя Наги Садоу и наконец получил координаты системы Лехон, где располагалась «Звёздная кузница». На обратном пути к «Эбеновому ястребу» Реван вместе со своими спутниками перебил оставшихся ситхов в Академии, тем самым отомстив за разрушение Анклава джедаев.
Битва при Раката-Прайм
По прибытии в систему Лехон «Эбеновый ястреб» был атакован эскадрильей истребителей ситхов и загнан в искажающее поле «Звёздной кузницы», которое повредило системы корабля. Передав координаты системы Республиканскому флоту, «Ястреб» совершил вынужденную посадку на Лехоне неподалёку от Храма древних. На поверхности планеты Реван встретил несколько племён ракатанцев и помог Красным раката, в обмен получив доступ к Храму древних. Там он встретил уже склонённую на Тёмную сторону Малаком Бастилу Шан, которая напала на Ревана, но потерпела поражение. Побеждённая Бастила попыталась убедить Ревана, что Совет джедаев завидовал их мощи и использовал в собственных целях и что Реван должен был сразить Малака и вернуть себе титул Тёмного повелителя ситхов. Вопреки ожиданиям Бастилы, Реван отвергнул её призыв. В гневе ученица Малака покинула Лехон на своём шаттле и вернулась на «Кузницу», после чего Реван отключил искажающее поле станции, позволив Республиканскому флоту беспрепятственно прибыть в систему.
По возвращении на «Эбеновый ястреб» Реван принял решение лично отправиться на «Звёздную кузницу», чтобы спасти Бастилу и убить Малака. Между тем на орбите Лехона уже сошлись в решающей схватке республиканская эскадра под командованием адмирала Форн Додонны и армада ситхов нового главнокомандующего Варко. К этому времена Бастила, уже прибывшая на «Кузницу», обратила свою боевую медитацию против сил Республики, не позволяя им прорваться к станции.
В разгар битвы Реван вместе с группой рыцарей-джедаев под прикрытием республиканских истребителей проник на борт «Звёздной кузницы». В командном центре станции он вновь столкнулся с Бастилой; несмотря на то, что её усиливала сама тёмная энергия «Кузницы», Реван вновь одержал верх и наконец вернул Бастилу к Свету. Он убедил её обратить свою боевую медитацию против ситхов, чтобы искупить своё предательство, после чего отправился на смотровую палубу «Кузницы», дабы противостоять Малаку.
Боевая медитация Бастилы переломила ход сражения, исход которого был уже практически предрешён: боевой порядок ситхов неожиданно был нарушен, и воодушевлённые республиканцы начали неумолимо сжимать кольцо вокруг станции. Реван тем временем достиг Малака и вступил с ним в схватку. Несмотря на долгие и тщательные приготовления, Малаку было суждено пасть от руки Ревана, как и было предсказано джедаем Дюроном Кель-Дромой за сорок лет до этой дуэли. После этого Реван со спутниками покинул станцию, которая вскоре после этого была уничтожена сосредоточенным огнём республиканских крейсеров. Битва при Раката-Прайм ознаменовала конец Гражданской войны джедаев и искупление бывшего Тёмного повелителя Дарта Ревана.
Последствия и итоги
Крушение Империи ситхов
Конец Гражданской войны джедаев положил начало Гражданской войне ситхов: после смерти Дарта Малака лорды обратились друг против друга в борьбе за власть. Изначально Реван планировал вернуться на Коррибан и расправиться с выжившими ситхами, но одержимый идеей уничтожения «истинной Империи», он покинул республиканское пространство и вновь отправивился на поиски в Неизведанные Регионы. В 3955 ДБЯ Республика организовала экспедицию на Коррибан, однако обнаружила планету разорённой и покинутой. Война за наследие Дарта Ревана вспыхнула с новой силой во Внешнем Кольце. В конце концов враждующие лорды были объединены под знаменем Триумвирата ситхов: Дарта Сиона, Дарта Нихилуса и Дарт Треи, учителя Ревана. Но в отличие от Дарта Ревана и всех последователей Тёмной стороны до него, новые повелители ситхов стремились к покорению всей галактики и строительству новой Империи ситхов. Их единственной целью было полное уничтожение Республики и Ордена джедаев.
Кризис Республики
Череда разрушительных конфликтов стала тяжёлым испытанием для Республики. К концу Гражданской войны джедаев Республиканский флот был практически полностью уничтожен, как и многие ключевые верфи; бесчисленное количество планет от Внешнего Кольца и до Центральных Миров были опустошены; нарушились торгово-экономические связи с отдалёнными мирами, вследствие чего влияние Республики значительно ослабло. Как и после Великой войны ситхов, Республике пришлось пойти на сотрудничество с галактическими мегакорпорациями, в том числе и с «Цзеркой», несмотря на её поддержку ситхов в ходе войны. Верховный Канцлер Тол Кресса разработал программу по восстановлению разорённых планет, но вмешательство «Цзерки» в восстановительные работы на Телосе IV привело лишь к негативным последствиям. В целом, несмотря на победы во всех трёх войнах Республика в конечном итоге утратила ведущую роль в галактике — во Внешнем Кольце установилось господство криминальных синдикатов, в том числе Обмена и картелей хаттов.
Гражданская война джедаев оказала столь большое влияние на Республику, что Сенат принял закон против ситхов, запрещавший деятельность любых организаций, связанных с религией ситхов. Фактически этот закон лишь официально закрепил позицию Республики по отношению к Ордену ситхов и давал ей формальный повод для объявления войны любой ситхской организации, чем, впрочем, Республика воспользовалась лишь спустя две тысячи лет, во время Новых войн ситхов.
Упадок Ордена джедаев
Наконец, Гражданская война ознаменовала закат Ордена джедаев. Главную роль в его упадке сыграло развенчание образа джедаев как стражей Республики. На протяжении всего периода Старых войн ситхов граждане Республики видели в лучшем случае лишь бездействие джедаев; Гражданская война джедаев, как и Великая война ситхов, в свою очередь продемонстрировала непосредственную угрозу джедаев галактике. Само название конфликта отображало отношение большинства жителей галактики к джедаям и ситхам как к двум неразличимым группам, хотя по своей сути война была далека от Великих расколов Ордена. Многие джедаи также утратили веру в свои идеалы и избрали путь серых или тёмных джедаев. К концу Гражданской войны джедаев в Ордене осталось менее ста членов, и спустя всего 5 лет он был публично распущен.
За кулисами
Исход Гражданской войны джедаев в «KotOR» зависит от действий игрока — в игре есть «тёмная концовка», в которой Реван, свергнув Малака, вновь провозглашает себя повелителем Империи ситхов. Если в «KotOR 2» подтвердить «тёмную концовку» первой части, то игрок узнает, что Реван вместе с Бастилой вернулся на Коррибан и попытался вновь отстроить свою Империю, но в итоге покинул её, отправившись в Неизведанные Регионы на поиски «истинных ситхов». Спустя долгие месяцы, утратив веру в возвращение своего лидера, лорды на Коррибане обратились друг против друга в беспощадной борьбе за власть. Многие из ситхов пытались подчинить себе «Звёздную кузницу», но все они стали жертвами её ненасытного голода, и со временем станция была заброшена и забыта. Последующие источники установили каноничность «светлой концовки».
Дрю Карпишин, сценарист KotOR, в своей статье «Наследие ситхов» указал, что «Реван и Малак начали свою двадцатилетнюю кампанию с целью свержения «тирании» Совета джедаев раз и навсегда», хотя сама Гражданская война джедаев длилась всего 4 года. Можно сделать вывод, что либо это была просто ошибка Карпишина, либо это утверждение — предположения самих Ревана и Малака о продолжительности их предстоящей кампании.]]></text>
</doc>
