<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B4-%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гранд-мастер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Гранд-мастера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ранги джедаев]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гранд-мастер (другой вариант — великий магистр) — звание, которое присваивалось главе Ордена джедаев. Использовалось во времена Старого и Нового Ордена. В то время как существовало другое понятие — глава Высшего совета джедаев — обе должности мог занимать один мастер.
Издавна считалось, что Советом джедаев никто не руководит, а решения он принимает сам. Но незадолго до времён Руусанской реформации появился термин «гранд-мастер», который означал не мастера, полностью руководившего Орденом, а лишь самого влиятельного в Совете джедая. В случае, если весь Совет был «против», а гранд-мастер — «за», то «против» перевешивало, но если «за», кроме гранд-мастера, была ещё и какая-то часть Совета, то голос гранд-мастера имел решающий вклад. Гранд-мастер имел право с согласия большинства членов Совета, изгнать мастера из Совета и даже из Ордена.
Гранд-мастера выбирал Совет, а не предыдущий гранд-мастер, его выбирали по мудрости, силе, справедливости, а также по образованию, возрасту и времени пребывания в Совете. Последним гранд-мастером джедаев Старой Республики был мастер Йода, который служил связью между старым и новым Орденом, так как обучил Люка Скайуокера, который стал гранд-мастером нового Ордена. В новом Ордене гранд-мастеру были даны новые полномочия, а влияние его усилилось.
Список известных гранд-мастеров
Старый орден джедаев
Эвдриста Пина (ок. 24500 ДБЯ)
Биел Дактавис (10966 ДБЯ—)
Номи Санрайдер (ок. 3986 ДБЯ—)
Зим (до 3681-3653 ДБЯ)
Сатель Шан (до 3645 ДБЯ—)
Фэй Ковен (ок. 990 ДБЯ—)
Йода (—19 ДБЯ)
Новый орден джедаев
Люк Скайуокер (36 ПБЯ—)
Кент Хамнер (гранд-мастер в отсутствие Люка Скайуокера) (43-44 ПБЯ)
Саба Себатайн (гранд-мастер в отсутствие Люка Скайуокера) (44 ПБЯ)]]></text>
</doc>
