<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D1%83%D0%B0%D1%80%D0%BB%D0%B0%D1%80%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гуарлара]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные Набу]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неразумные существа]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гуарлары (англ. Guarlara) — разновидность копытных родом с Набу, родственная гуалаарам и гуаламам. Происходили из заснеженных северных гор Набу. Являлись королевскими животными, которыми могли владеть только представители монархии.
Биология и внешний вид
Гуарлары — мускулистые и величественные животные с густой чёрной шелковистой шерстью и длинным толстым хвостом. При рождении цвет шерсти имел белый окрас, который темнел по мере взросления животного. На голове имелась пара изогнутых вперед рогов. По бокам челюсти росли оборонительные бивни, по одному на каждой стороне. Копыта гуарларов были больше, чем у гуалам, и имели дополнительные когти для перемещения по горной местности. В более мягком климате их густой волосяной покров нуждался в стрижке.
История
Одомашненные гуарлары — священные животные, почитаемые на Набу и увековеченные в писаниях и теологии. Только монархи и кавалерийское подразделение Королевских сил безопасности Набу имели право ездить на гуарларах. Зачастую их стриженный подшерсток использовался для производства гобеленов и одежды.
В Тиде, столице Набу, находилась арка, увенчанная двумя статуями гуарларов.
В Галактическом Сенате Падме Амидала носила причёску, напоминающую рога гуарларов.
Республиканский звёздный разрушитель типа «Венатор» был назван «Гуарлара» в честь этого животного.
За кулисами
Первое появление гуарларов было в Скрытой угрозе в виде статуй. В легендарных источниках они упоминались, как королевские скакуны набуанской монархии.]]></text>
</doc>
