<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B8%D0%B4]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гуманоид]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Требует подтверждения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гуманоидные расы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гуманоид (также употребляется название антропоид) — представитель расы, внешне похожий на человека, самую распространенную разумную расу в Галактике. Термин означает более широкую категорию существ, чем человеческий подвид, который означает генетическую общность с людьми.
Определение рас в качестве гуманоидных носит достаточно вольный характер. В основном, необходимо, чтобы раса имела сходную с людьми анатомию: две ноги, голова с двумя глазами, нос для дыхания и обоняния, рот для питания и общения. Руки симметрично расположены по бокам тела и оканчиваются кистями с несколькими пальцами, с помощью которых можно взаимодействовать с различными предметами. Ноги оканчиваются ступнями и используются для перемещения. Волосы у гуманоидов обычно концентрируются на голове.
Допускаются некоторые отступления от шаблона, позволяющие считать расу гуманоидной. Например, у дуросов нет ушей, носа или волос; тви'леки имеют два отростка на голове, вуки похожи на животных, но могут также считаться гуманоидами.
У негуманоидных рас имеются заметные отличия от людей, например, хвост, дополнительные конечности (или полное отсутствие таковых, как у слитов или хаттов), крылья, дополнительные головы (как у ча'уэн'хе) или отсутствие позвоночника (как у гри).
Примеры гуманоидных рас
Биммы
Биты
Ботаны
Чагриане
Катары
Калишцы
Кел-дор
Киффары
Клоудиты
Цереане
Дуросы
Датомирцы
Деваронцы
Народ песков
Фоллинцы
Умбаранцы
Люди
Ласаты
Скакоане
Дрессельцы
Панторанцы
Салластанцы
Мириалане
Толотиане
Джавы
Наутоланы
Неймодианцы
Нелваанцы
Никто
Саньяссаны
Утаи
Угноты
Чалактане
Шару
Раттатаки
Таквааши
Тогруты
Тви'леки
Викуэи
Пау'ан
Забраки
Зайгеррианцы
Желлы
Ситхи
Чиссы
Юужань-вонги
Примеры негуманоидных рас
Амане
Чароны
Чевины
Ча'уэн'хе
Дуйнуогвианцы
Джеонозийцы
Эбраниты
Флорнские лампроиды
Хатты
Йира
Лабои
П'в'ек
Тунги
Слджи
Сси-руук
Зи'Дек
Зексто
Примеры полугуманоидных рас
Эти расы хотя и похожи на людей, имеют отличия, не позволяющие отнести их к гуманоидам.
Биты
Гаморреанцы
Гунганы
Мон-каламари
Родианцы
Каминоанцы
Квермианцы
Каркародонцы
Сквибы
Тойдарианцы
Вуки
Источники
«Galaxy Guide 4: Alien Races»
«Galaxy Guide 12: Aliens - Enemies and Allies»
«Alien Encounters»
«The Essential Guide to Alien Species»
«The New Essential Guide to Alien Species»
Внешние ссылки
Люди и гуманоиды, в «Star Wars Technical Commentaries»]]></text>
</doc>
