<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B0%D1%80%D1%82_%D0%91%D1%8D%D0%B9%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дарт Бэйн]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Полузащищённые статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Страницы, нуждающиеся во внимании]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Шахтёры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Стрелки и снайперы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бойцы Армии ситхов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пилоты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Члены Братства тьмы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Лорды ситхов Ордена Бэйна]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Инструкторы по бою на световых мечах]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ситхи-колдуны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Философы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 980 ДБЯ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие на Амбрии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Самозванцы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дарт Бэйн (настоящее имя — Дессел) родился на кортозисных рудниках планеты Апатрос. Разрушил Орден ситхов. Был великим ситхом и создал «Правило двух», ставшее на многие годы основой для сохранения традиций последователей темной стороны Силы. Владел Формой V: Шиен / Джем Со
Биография
Молодость
Человек, которому суждено было стать Дартом Бэйном, родился в 1026 ДБЯ под именем Дессел на планете Апатрос в семье шахтёра Харста. Дес, как его прозвали, часто подвергался оскорблениям со стороны отца и других шахтёров. Харст обвинял сына в смерти матери, которая умерла во время родов, а также считал отпрыска источником всех своих несчастий, вымещая на нём злобу. Отец называл Дессела "Бэйном", что означало "проклятье". В возрасте шестнадцати лет Дессел начал работать в кортозисных шахтах Апатроса, принадлежащих компании Рудники Внешнего Кольца. Он научился постоять за себя, не обращая внимания на насмешки и издевательства, работы в шахтах закаляли волю и тело Дессела, он превратился в мускулистого парня. Сам того не ведая, Дессел был чувствительным к Силе.
Еще будучи подростком, он, сам того не ведая, сумел убить своего отца, используя силу Темной стороны. Харст умер, оставив юному Десселу лишь долговые расписки. Не имея другого выхода, Десселу пришлось продолжать работу на рудниках в одиночку, что, пожалуй, и задержало бы его на этой планете навсегда. Отбойный молоток и рудники закаляли волю и тело Дессела, но самое главное, что именно на Апатросе Бэйн научился ненавидеть. После тяжёлой работы можно было сходить в кантину неймодианца Грошика, единственное место во всей колонии, где можно было хоть немного расслабиться, а также с некоторыми особенностями Дессела - заработать денег.
В эти дни Внешнее Кольцо не пустовало, шла затяжная война Республики с набиравшим силу Орденом ситхов. Даже во Внешнее Кольцо залетали вербовщики, для того чтобы набрать хотя бы небольшую горстку рекрутов. В один из, казалось бы, обычных дней, у Дессела сложился конфликт с одним из «коллег», во время схватки работник был тяжело травмирован, что расценивалось как нарушение, так Дес был временно изгнан с работы. Именно в этот день Дес зашёл в кантину и, как обычно, включился в игру. Он был совсем не новичком в сабакке и удачно пользовался этим, как и предвидением, которое давала ему Сила. В тот день на кону стояла немалая сумма - под конец многочасовой игры банк достиг 10 000 кредитов (максимальный размер банка, разрешенный компанией). К финалу среди противников Деса оставался только один энсин-республиканец (остальные выбыли за неимением кредитов), самый эмоциональный из оппонентов в тот день. В определенный момент казалось, что банк достанется ему, но у Деса на руках оказалась точно та же комбинация, что у солдата. Впоследствии банк выиграл именно будущий темный повелитель, что привело энсина в неистовство.
Едва выйдя из кантины, Дес подвергся атаке солдата и его приятелей. Но республиканцы немного не рассчитали свои силы - шахтер оказался сильнее их всех, вместе взятых. Один из нападавших погиб, а остальные скрылись.
Сам Дес оказался в ситуации ненамного лучше, чем убитый им боец - теперь ему светила тюрьма, из которой выбраться было бы даже сложнее, чем из Апатросских рудников. Единственное, что ему оставалось сделать - пойти к хозяину кантины, его другу Грошику. Тот организовал вступление Деса в ряды армии ситхов.
Армия ситхов
Благодаря бесчисленному количеству тренировок тело Дессела стало безотказным боевым механизмом. Он примкнул к Армии ситхов, чтобы избежать тюрьмы, а заодно Апатроса, однако ему потребовалось много времени, чтобы действительно полюбить солдатскую жизнь. Во время стычек с республиканцами он не раз спасал свой отряд, интуитивно используя Темную сторону Силы, которую на тот момент не мог рационально объяснить. К примеру, однажды он застрелил 8 из 9 республиканских солдат из снайперской винтовки ТК-17 меньше, чем за 3 секунды, хотя ранее никогда не держал подобного оружия в руках. Отряд, в котором служил Дес, назывался «Мракоходы». Благодаря ему это подразделение стало легендарным за время войны. Можно сказать, что Дессел даже привязался к своим бойцам.
Но однажды "Мракоходы" получили приказ провести разведывательную операцию. Существенной деталью было то, что время, отведенное для ее проведения, было дневное, что в тех условиях значило гибель для всего отряда. Дессел сказал было это своему командиру, но тот подтвердил приказ: наступать днем.
Дессел понял, что если ничего не делать, гибель отряда неминуема. Приказ, скорее всего, исходил от одного из Повелителей Тьмы, так что командир предпочитал уничтожить вверенное ему подразделение, чем перечить Лорду Ситхов. Одним ударом Дес вырубил своего командующего, подняв таким образом военный мятеж. "Мракоходы" встали под его команду. Операция была проведена уже под покровом тьмы, отряд был цел, а цель выполнена.
Тем не менее, по возвращении в лагерь Дес был обвинен в мятеже, после чего был уведен, как все предполагали, на суд. В решении трибунала никто не сомневался - такие поступки карались расстрелом. Единственное, что утешало Дессела - знание того, что со следующей вылазки его бывший командир уже не вернется вследствие какого-нибудь несчастного случая.
Однако, как оказалось, вели его не на суд, а к одному из Темных Повелителей, Копежу. В ходе беседы Дес понял, что казнить его не собираются, аргументировал свое решение по проведению операции в ночное время суток. Неожиданно для него Копеж рассказал ему, что он - чувствительный к Силе (раньше Дес считал эту чувствительность некоторым предвидением), и что он будет обучаться путям Темной Стороны в Академии на Коррибане - крупнейшей академии ситхов.
Академия на Коррибане
При вступлении в Академию студенты оставляли свое прошлое имя и брали новое. Дессел решил, что имя из его прошлого подойдет тут лучше всего, и стал Бэйном. Хоть он и был старше других студентов, а также никогда не обучался использованию Силы и ничего о ней не знал, он быстро догонял остальных в освоении новых наук. Студенты учились согласно собственным темпам, жажде знаний и власти. В связи с чем Бэйн решает стать лучшим из лучших среди них, дабы никто не смог ему противостоять. Наставники, видя в нем огромный потенциал, уделяли ему много времени и сил. Поначалу, перед тем как заиметь собственные световые мечи, ученики пользовались тренировочными мечами под бдительным надзором Каз'има, который обучал их всевозможным стилям фехтования, постепенно переходя от простых к сложным. Главное, чему нужно было научиться Бэйну на ежедневных утренних тренировках: соединению разума с телом.
Лорды Ситхов на Коррибане поначалу думали, что Бэйн - это Ситх'ари, но после того, как он проиграл в битве с Зираком, наставники перестали обращать на него внимание, он стал изгоем. В это же время в Академию поступила Гитани, падший джедай, которая предала Орден джедаев, передав информацию о стратегических планах ситхам. Поступив в Академию, она не медля ни минуты, возжелала стать сильнейшим учеником, каковым в то время считался Зирак. Она уже слышала о Бэйне и хотела узнать от него о слабых сторонах Зирака. Она решила втереться в доверие к Бэйну, пытаясь научить его тому, чему её учили на занятиях (преподаватели перестали учить Бэйна после поражения от Зирака), а он скрытно подкреплял свои знания изучением старинных томов в библиотеке Святилища, и тайно учился фехтованию у мастера клинка Каз'има, чем сильнее укреплял знание боевых техник.
После того, как Бэйн обрёл достаточную силу, он вышел на ринг против Зирака и, ко всеобщему удивлению, победил. После сокрушительной победы над лучшим учеником Академии, Каз'им одарил Бэйна световым мечом своего бывшего учителя. Зирака сжигало желание мести и он заманил Бэйна в ловушку, где со своими друзьями хотел убить его, но Бэйн убил Зирака, и, после ссоры с Кордисом, улетел на Лехон.
Лехон
На этой позабытой планете, в Храме Раката, Бэйн нашёл голокрон Дарта Ревана и, после долгих раздумий, Бэйн понял, что Галактику можно захватить только с помощью коварства и обмана: он решает создать Правило двух. Он решил уничтожить всех ситхов из Академии на Коррибане, считая их сбившимися с истинного пути Тёмной стороны Силы. В течении следующих дней Бэйн с неутолимой жаждой поглощал тайны утерянных и позабытых знаний из голокрона, непосредственно учась у самого Дарта Ревана. Мысли Бэйна нарушил Каз’им, только что прилетевший на эту планету по поручению Каана. Каз’им предложил Бэйну примкнуть к Братству или умереть. Бэйн убил Каз’има, а затем послал на Руусан посыльного дрона для Каана, в котором якобы раскаивается в смерти Каз'има, и "в подарок" посылает чертежи Ментальной Бомбы, полученные Бэйном из голокрона Ревана.
Амбрия
Бэйн прибывает на Амбрию, ожидая ответа от Каана. На планету прилетает Гитани, посланная отравить Бэйна. На губах её смертельный яд - Синокс, не имеющий вкуса и запаха. Он замаскирован другим ядом, Рок Ворртом. Бэйн целует Гитани трижды, прекрасно чувствуя Рок Воррт, но не чувствуя Синокс. После отбытия Гитани Бэйн наконец чувствует Синокс, но уже слишком поздно. С превеликим трудом, он добирается до целителя, Калеба, надеясь на его помощь. Калеб отказывается ему помогать, а в доказательство того, что не боится боли, опускает руку в кипяток. Бэйн растерялся, но вдруг появляется Серра, маленькая дочь Калеба. Под угрозой убийства Серры, Калеб соглашается помочь Бэйну. После излечения Бэйн решает не убивать ни Калеба, ни Серру: они еще могли ему пригодиться.
Седьмая битва при Руусане
Бэйн вступает в Братство Тьмы, заверив прочих членов братства в своей лояльности. Но Республика наступает: Лорд Хот помирился с Валлентайном Фарфаллой. Во время Седьмой Битвы за Руусан, Бэйн предает Братство и убивает Кордиса. В то же время прибывает Фарфалла, и, вместе с остатками Армии Света, они теснят Братство Тьмы в пещеры Руусана. Каан окончательно обезумел, он решает применить Ментальную Бомбу, а прочих членов братства Силой принуждает к нему присоединиться. Но Гитани не подчинилась контролю Каана, и, прихватив Даровита, они пытаются убежать из пещер, но Хардин (Второй кузен Занны), пытается их задержать. Ментальная Бомба взрывается, убивает Хардина и Гитани, испепелив её, но Даровит остается нетронутым. В это время Бэйн находит маленькую девочку и три трупа: двоих бойцов Армии Света и одного Прыгуна. Бэйн берет девочку (Занну) в ученики и приводит к ментальной бомбе, чтобы показать ошибки Братства Тьмы. Там Занна, спасая жизнь Даровиту, взрывает ему руку.
Обучение Занны
С Руусана Бэйн улетел один, приказав Занне встретить его на Ондероне. Он же отправился на Дксун, спутник Ондерона, где нашел могилу Фридона Надда, древнего лорда ситхов. Занна выполнила задание, и он обучил её безжалостности и владению Силой. В конце концов, она поклялась убить его и самой стать учителем, он поддержал ее порыв. Позже, в присутствии Дарт Когнус, она выполнила свою клятву.
Последние дни жизни
Вскоре, Бэйн начал сомневаться что его ученица - Дарт Занна - окажется достаточно могущественной, чтобы отобрать у него титул темного владыки. Ситх начинает поиски голокрона Дарта Андедду - артефакта, который, по легендам, мог даровать вечную жизнь. Это могло дать Бэйну время, чтобы найти и подготовить нового ученика, который будет обладать достаточным потенциалом, чтобы стать преемником темного повелителя. Бэйн начинает своё путешествие в Глубокое Ядро, и, чтобы отвести подозрения своей ученицы, отправляет ее на маленький шахтёрский мир - Доан, чтобы расследовать убийство джедая Медда Тандара. Сам же Владыка отправляется на Пракит, прямо в крепость, где был погребён древний ситх. Пракит встречает его не слишком гостеприимно. Сотни последователей-сектантов, поклоняющихся Дарту Андедду, твёрдо решили не позволить незваному гостю забрать главный артефакт их царя-бога. К их собственному несчастью, они были простыми людьми, не обладающими той силой, которой обладал их противник. Дарт Бэйн добрался до голокрона Андедду, попутно убив всех попавшихся ему на пути сектантов, и, захватив его, отправился обратно во Внешнее Кольцо, в свою резиденцию на Сьютрике. Весь долгий путь, который проделал Темный Владыка из Глубокого Ядра во Внешнее Кольцо, он провёл в познании секретов голокрона. Хранитель его - Образ Дарта Андедду, отказался открывать Бэйну секрет вечной жизни, объясняя  это тем, что "Бэйн не готов". Тогда ситх решил взять его силой. Он понимал, что может не справиться, и тогда его сознание канет в пустоту, но решил, что риск стоит того. Разум Бэйна проник в Голокрон, установив связь, через которую секрет Древнего Ситха вылился в разум основателя "Правила двух".
Бэйн познал то, к чему так яро стремился. Знания о вечной жизни, которые представляли собой возможность переселения разума, теперь принадлежали ему.
По возвращению на Сьютрик, Бэйна ждал неприятный сюрприз: В особняке для ситха была расставлена засада, организованная Серрой, дочерью Калеба, которого когда-то убила Занна. Ведомая жаждой мести, она приказала Люсии - своей телохранительнице и бывшей напарнице Бэйна, с тех времён, когда тот ещё служил в "Мракоходах", нанять убийц. Им было приказано не убивать Бэйна, а схватить и привезти на Доан, в Каменную Тюрьму, предварительно накачав его наркотиком. Бэйн сражался один против двадцати наемников и даже убил большинство из них, сумел избежать первых ловушек. С предводительницей получилось куда сложнее. Охотница, позже известная как Дарт Когнус - Иктотчи чувствительная к Силе, дольше всех сражалась против превосходившего её по всем параметрам Дарта Бэйна. Благодаря своим возможностям предвидеть будущее и частично блокировать использование Силы, Охотница сумела вколоть Бэйну дозу парализующего яда, и, с помощью выживших наёмников, перевезти его на Доан.
Бэйн попал в плен к дочери Калеба, которая пытала его разновидностями того же яда, который парализовал его. Используя свою версию Дун Моч, владыка сумел пробить моральную защиту принцессы, и заставить её в слезах покинуть камеру, в которую она его заточила. Люсия узнала в Бэйне Деса - бывшего напарника и давнего друга, который не раз спасал её и весь отряд от гибели. В тайне от принцессы, Люсия вколола ему дозу антидота и покинула камеру, надеясь найти принцессу и скрыться до того, как ситх вырвется на свободу.
Занна, однако, оказалась не такой безнадёжной, как предполагал её учитель. Она завербовала Сета Харта, темного джедая, в надежде после победы над Бэйном стать новой Повелительницей Ситхов и обучить его. Она узнала о путешествиях учителя, и решила, что он предал собственное Правило двух. Твёрдо решив покончить с Бэйном, она, при помощи Сета, узнала его местоположение и отправилась туда - в Каменную Тюрьму на Доане. Там она встретилась лицом к лицу со своим бывшим наставником. Вырвавшийся Бэйн был безоружен, но всё же мог долгое время блокировать удары Занны, и даже контратаковать при помощи Силы. В итоге, поняв, что эту битву ему не выиграть, владыка обрушил перед Занной каменную стену и отправился на поиски ангара, надеясь выбраться до того, как весь комплекс обрушится по вине Серры - в отчаянии, она запустила систему самоликвидации, и, вместе с убитой Занной Люсией, скрылась с планеты на королевском челноке.
Ведомый только своими инстинктами, Бэйн отыскал ангар до взрыва, где вновь встретился с Охотницей. У иктотчи был световой меч ситха, но она не стала использовать оружие, когда тот бросился в атаку. Она присела на колено, протянув ему законное оружие и голокрон, добытые им во время стычки в резиденции Темного Повелителя. Охотница присягнула в верности Дарту Бэйну, уже позже взяв псевдоним Дарт Когнус и отправилась вместе с ним на Амбрию.
По прибытии, Дарт Бэйн встретил Серру, но, поняв, что она бесполезна, позволил своей новой ученице расправиться с девушкой, после чего отослал сигнал бедствия на корабль Занны, который был своеобразным приглашением закончить начатое. Вскоре бывшая ученица Темного владыки прибыла на планету, сойдясь с ним один на один в смертельном поединке за титул Темного повелителя. Бэйн был гораздо сильнее Занны, перевес в поединке был какое-то время на его стороне. Но Занна была более искусна в магии ситхов, которую она использовала против учителя. Бэйн преодолел ужасы, посланные Занной и избежал энергии Темной стороны. Сломав Занне ребро он выбил оружие из ее рук и замахнулся для решающего удара, но темная линия обвила руку повелителя отрезала её. Рука с мечом отлетела в сторону и теперь он, как и ранее Занна, был в не выгодном положении. Владыка погрузился во тьму и рухнул на землю - настолько были сильны чары Занны. В бессознательном состоянии, ситх нащупал запястье бывшей ученицы и собрал все оставшиеся силы для решающей атаки. Он использовал знания, добытые из голокрона Андедду, чтобы переселить свой разум в тело Занны. Ее разум сопротивлялся и не позволял Бэйну завладеть телом. Эта борьба длилась какое-то время, пока Занна все же не взяла верх. Дарт Бэйн канул в небытие, а его тело было сожжено Силой. Бывшая ученица, ставшая теперь Повелительницей Ситхов, пришла в себя и, вскоре, взяла Дарт Когнус на обучение искусству Темной стороны Силы. Правило двух не было нарушено, Бэйн проиграл, но он был даже рад этому, пока остатки его сознания были целы. Ведь Занна, обученная им - Дартом Бэйном, основателем "Правила Двух" оказалась достаточно сильна чтобы вырвать из крепкой хватки учителя высокий титул лорда ситхов.
Наследие
Смерть Бэйна не осталась бесследной. В Занне время от времени проявлялась лёгкая дрожь левой руки, что означало что часть Дарта Бэйна всё еще живёт в ней.
Останки Дарта Бэйна были помещены в его гробницу на Коррибане. В 20 ДБЯ, спустя 960 лет после гибели великого ситха, эта гробница была посещена гранд-мастером Ордена джедаев Йодой, встретившим в ней призрак Бэйна. Дух предложил Йоде стать своим учеником, однако гранд-мастер догадался, что имеет дело с бестелесным призраком. Бэйну пришлось вернуться обратно в саркофаг, а Йода продолжил свой путь.
Личность и черты характера
Будучи юношей, работавшим на шахтах Апатроса, Дессел всегда был одиночкой и не имел друзей, за исключением местного бармена, Грошика. С самого раннего возраста Дессел умел ставить себе цели и впоследствии их добиваться. После побега с Апатроса Дессел, присоединившийся к Мракоходам, проявил себя блестящим лидером и талантливым командиром. В Мракоходах Дессела признавал весь взвод и его приказам безукоризненно подчинялись. Именно здесь Дес осознал, что значит братство. Он считал своим долгом оберегать членов Мракохода и чувствовал вину за каждого убитого в бою.
После ареста и переправки на Коррибан, Десселу вновь пришлось изменить свои взгляды на мир. Там он принял своё новое имя - Бэйн. Обучаясь в академии, ему пришлось научиться хитрости, коварству и беспощадности. Бэйн счёл, что друзья, семья и прочие привязанности - это оковы, сдерживающие собственный потенциал. После убийства Фогара, Бэйн стал винить себя за его смерть, что не позволяло ему дальше совершенствоваться в Тёмной стороне. Выйти из этого состояния ему помогла Гитани, указавшая на его ошибки и научившая не чувствовать вину ни перед кем.
После окончания академии Бэйн нашел голокрон Ревана, с помощью которого он осознал необходимость Правила Двух, а также добавил к своему имени приставку Дарт.
После уничтожения Братства Каана, личность Бэйна полностью устоялась и не испытывала дальнейших изменений. Так появился величайший из ситхов - Дарт Бэйн.]]></text>
</doc>
