<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B0%D0%B3%D0%B8/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Даги]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Страницы, нуждающиеся в ссылках]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Даги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разумные расы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Даги (англ. Dugs) — разумные инородцы с планеты Маластар. Отличительными чертами дагов были их вытянутые лица и то, что они ходили на передних конечностях. На Маластаре дагами руководил Совет дагов, который в период Войн клонов возглавлял Нака Урус, носивший титул дож. Наиболее известными дагами были знаменитый пилот гоночного пода Себульба, а также даг по имени Прейго, владевший популярным цирком. Даги жили на многих планетах, включая Корусант и Татуин.
Биология и внешний вид
Отличительной особенностью дагов был их способ передвижения. В отличии от многих других разумных видов, использовавших для этого ноги, даги передвигались опираясь на руки, при этом ноги, которые они использовали как вторую пару рук, свободно висели в воздухе. Даги имели вытянутые морды, на которых иногда вырастали мясистые похожие на усы отростки. Большинство дагов обладали тёмно-фиолетовой кожей, покрывавшей большую часть их тела. Спереди кожа обычно была более светлой, а на лице она могла приобретать красноватые оттенки. По меньшей мере один даг, проживавший на планете Корусант, обладал зеленоватой кожей.
История
Даги происходили с планеты Маластар. Древние племена дагов подвергались нападениям огромных монстров, известных как Звери Зилло. Со временем, когда даги заселили всю планету и наладили добычу топлива, они практически истребили этих существ, записывая и используя для этого каждую слабость этих животных. Однако, несмотря на убеждённость дагов в том, что им удалось окончательно уничтожить Зилло, одной особи всё же удалось скрыться. Поэтому из поколения в поколения, на протяжении веков, даги передавали друг другу способы борьбы с этими монстрами, на случай если Звери Зилло возродятся.
Во время Войн клонов, которые произошли в период правления Галактической Республики, силы Конфедерация независимых систем прибыли на Маластар чтобы завладеть топливными ресурсами планеты. С целью не допустить этого, на стороне дагов выступили армия Республики и в ходе решающего сражения этого конфликта был найден последний уцелевший Зверь Зилло. Несмотря на то, что даги, под предводительством своего лидера, дожа Нака Уруса, предприняли попытку убить существо, силам Республики удалось обездвижить его, после чего монстра увезли на Корусант. После победы над сепаратистами и решения проблемы с Зверем Зилло даги подписали договор с Республикой о поставке топлива.
Даги в галактике
В период правления Галактической Республики дагов можно было обнаружить не только на их родной планете, но и на многих мирах Галактики. Одним из самых знаменитых дагов был Себульба — пилот гоночного пода, известный своей нечестностью и использованием запрещённого оружия во время гонок. Себульба долгое время был фаворитам гонки Бунта Ив Классик, проводившейся на планете Татуин. Дагов также можно было заметить на Корусанте. Даг Прейго был владельцем цирка, который за скромную плату устраивал представления для тех, кто хотел отвлечься от ужасов Войн клонов.
За кулисами
Даги были придуманы для созданы для фильма 1999 года «Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза».]]></text>
</doc>
