<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B2%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Двигатель]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки о технологиях]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неполный список]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Двигатели]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Двигатель (англ. Engine), также иногда именуемый установкой тяги (англ. Thruster) или приводом (англ. Drive) — устройство, использовавшееся для приведения в движение транспортных средств по поверхности и в атмосфере планет, а также в космическом пространстве. Двигатели различались по размеру и в некоторых транспортных средствах, вроде гоночных подов, их было несколько. Мощность двигателей некоторых звёздных кораблей могла быть улучшена, для придания им большей скорости.
Особо мощные двигатели использовались для перемещения по Галактике мобильных боевых станций, таких как Звезда Смерти.
По ряду причин к двигателям также относят гиперприводные и репульсорные установки.
Принципы действия, применение и типы двигателей
Двигатель использовал энергию какой-либо силовой установки для приведения в движение ходовой части механического транспортного средства (ТС) или создания реактивной тяги за счёт выброса рабочего тела в направлении, противоположном движению. В первом случае устройство чаще всего именовалось приводом, а часть ТС, непосредственно участвующая в движении - движителем. Во втором случае предпочитался термин «установка тяги».
Репульсоры могли компенсировать или обращать действие гравитации крупных небесных тел, потому использовались для создания вертикальной тяги в пределах околопланетного пространства. Их часто дополняли реактивными двигателями, создающими горизонтальную тягу. Гиперпривод сам по себе не являлся источником движения, но мог сокращать время межзвёздных перелётов при помощи гиперпространства, и широко применялся в космонавтике.]]></text>
</doc>
