<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%82%D1%8B%D0%B9_%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Десятый брат]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Хорошие статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полузащищённые статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Инквизиторий]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Миралуки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 18 ДБЯ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие на Мон-Кале]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Охотники на джедаев]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Десятый брат (англ. Tenth Brother), ранее известный как Проссет Дибс (англ. Prosset Dibs) — мужчина, миралука, мастер-джедай в последние десятилетия существования Республики. В 22 ДБЯ, во время миссии на Хиссриче, Дибс потерял веру в Орден джедаев и напал на своего товарища, члена Высшего совета Мейса Винду, однако был побеждён и арестован. За совершённое преступление Проссету грозила смертная казнь, однако по просьбе мастера Винду Cовет реабилитировал отступника и отправил на испытательный срок в архивы. После падения Ордена джедаев Дибс стал агентом имперского Инквизитория, где получил имя «Десятый брат». В бою он использовал личные вращающиеся световые мечи. В 18 ДБЯ Десятый брат был одним из инквизиторов, сопровождавших лорда ситхов Дарта Вейдера в охоте на выжившего джедая, руководившего мятежом на океанической планете Мон-Кала. В ходе миссии Десятый брат погиб, не сумев отразить выстрелы штурмовиков Инквизитория.
Биография
Войны клонов
После битвы при Джеонозисе Высший совет джедаев попытался выяснить истинную цель пребывания сепаратистов на планете Хиссрич. Проссет Дибс, мастер-джедай Кит Фисто и рыцарь-джедай Рисса Мано были выбраны Мейсом Винду в оперативную разведывательную группу. Винду считал, что интуиция Дибса компенсирует отсутствие у него зрения и поможет обнаружить полезную информацию. Прибыв с остальными на планету на шаттле «Западный ветер», Проссет высказал свою тревогу по поводу ощущаемого им беспокойства в Силе. Джедай выразил мнение, что учения и верования Ордена проверяются, с чем согласился и Винду. Заметив группу боевых дроидов, патрулировавших окрестные территории, джедаи незамедлительно атаковали и уничтожили противников, а вскоре столкнулись с коренными обитателями планеты.
Отправившись следом за туземцами в пещеры, скрытые под поверхностью Хиссрича, джедаи добрались до одного из поселений. Не в силах понять их язык, члены отряда предположили, что местные пытаются рассказать им о планах сепаратистов. Вскоре по приказу дроида-наёмника AD-W4 силы сепаратистов начали неожиданную атаку и Дибс был вынужден сражаться вместе с Фисто, чтобы защитить жителей. Рухнувшие своды пещер отрезали Кита и Проссета от Мейса и Риссы, и джедаи продолжили дальше путь в парах. Проссет настаивал на том, что им следует помочь раненым аборигенам и обеспечить их безопасность, однако исполнению этого плана помешал напавший на них милодон. Убив существо, они обнаружили останки жителей, ставших жертвами вооружённого конфликта. Дибс, встревоженный количеством смертей на Хиссриче, начал сомневаться в способности джедаев поддерживать мир и защищать других.
Воссоединившись с Винду и Мано, Проссет высказал своё несогласие с ролью джедаев в Войнах клонов, а также обвинил совет в сокрытии истинных намерений, после чего активировал световой меч, чтобы сразить Винду. Во время боя Мейс умолял Дибса остановиться, однако тот отказался прислушаться к совету бывшего товарища, заявив, что больше не будет служить Ордену и пойдёт по своему собственному пути. Поединок завершился поражением миралуки, и Винду решил, что только совет должен определить его дальнейшую судьбу. Оставив поверженного джедая под арестом на «Западном ветре», Винду, Фисто и Мано продолжили выполнение своей миссии. Они одолели AD-W4, освободив Хиссрич от сил сепаратистов.
Позже арестованный Проссет Дибс был возвращён в Храм джедаев, где над ним состоялся суд. На суде он отказался раскаиваться за совершённый поступок и вновь выразил свою убеждённость в том, что совет извратил учения джедаев для своей собственной эгоистической выгоды. В конечном счёте джедай был признан виновным в государственной измене, и, хотя наказанием за подобное преступление была смертная казнь, Винду призвал остальных членов Совета к милосердию. Он полагал, что джедаи должны оказывать помощь в реабилитации сбившимся с пути членам Ордена и поэтому попросил отправить Дибса в Архив джедаев на испытательный срок, где, как он надеялся, падший друг пересмотрит свои взгляды. Однако Проссет скептически отнесся к просьбе Винду и, когда его бывший товарищ собирался выйти из зала, он заявил, что высокомерие станет для него погибелью.
Эпоха Империи
В 19 ДБЯ, к моменту исполнения приказа 66 в конце Войн клонов, Проссет Дибс окончательно пал на тёмную сторону Силы и стал частью проекта Инквизитория, созданного Императором Палпатином. Как и другие инквизиторы, он взял себе новое имя — Десятый брат, под которым должен был охотиться на выживших джедаев, представлявших опасность для Империи.
В 18 ДБЯ Император поручил Дарту Вейдеру отправиться на океаническую планету Мон-Кала, где под руководством некоего выжившего джедая стали зарождаться очаги сопротивления Империи. Вместе с ситхом Десятый брат, Шестой брат и Девятая сестра высадились в Дак-Сити, где их встретил коммандер Джиал Акбар, возмущённый необоснованным прибытием инквизиторов на планету. Тем не менее, подрыв шаттла с имперским послом в небе над городом дал имперцам причину пройти в город, чтобы начать охоту на джедая, якобы совершившего этот террористический акт.
Немногим позже Имперские вооруженные силы вступили в бой с мятежниками и одержали победу, в то время как сторонники короля эвакуировали гражданское население из города. Десятый брат принял участие в битве и, как и прочие инквизиторы, участвовал в зачистке посадочной платформы. Когда Вейдер решил отправиться ко дворцу Ли-Чара, Десятый брат предположил, что короля эвакуировали сразу после высадки имперских сил. Тем не менее, Вейдер был убеждён, что король не покинет город раньше подданных. В конце концов, найдя Ли-Чара, Вейдер приказал Девятой сестре выпытать из него информацию о местонахождении джедая. Та тут же начала выполнять приказ, однако появившиеся из морских глубин огромные существа подняли гигантские волны, смывшие город со всеми, кто в нём находился. Инквизиторы и Вейдер совместно использовали Силу чтобы сдержать цунами, однако этого оказалось недостаточно и Дак-Сити был уничтожен.
Оказавшись под водой, Десятый брат и остальные инквизиторы едва не погибли, потеряв несколько сопровождавших их клонов, однако им удалось найти подводную лодку и отправиться на поиски Вейдера. Когда лорд ситхов был найден и оказался на борту судна, первым делом он поинтересовался, мёртв ли джедай. Получив отрицательный ответ, Вейдер обвинил инквизиторов в провале задания и заявил, что сам никогда не нуждался в чьём-либо спасении. Благодаря данным, полученным от короля Ли-Чара во время пыток, местоположение джедая было определено, и именно туда направился отряд охотников.
Добравшись до убежища врага, имперцы обнаружили, что джедай и его приспешники пытаются скрыться. После краткого преследования им удалось настигнуть цели в Бел-Сити. Вейдер, получивший приказ от моффа Таркина, оставил инквизиторов разобраться с проблемой самостоятельно, а сам отправился на поиски Ли-Чара. Сойдясь с джедаем лицом к лицу, они выяснили, что зачинщик мятежа на планете — падаван Феррен Барр, самовольно назвавшийся мастером-джедаем после уничтожения Ордена. Барр заявил, что знает об истинных личностях инквизиторов и их джедайском прошлом, после чего, пользуясь заложенным в чипы подчинения молодых клонов с Камино программой, активировал протокол исполнения Приказа 66 против бывших джедаев. Десятый брат попытался убедить солдат, что инквизиторы не являются джедаями, однако те не дали ему договорить и открыли огонь. Не сумев отразить шквал выстрелов, инквизитор погиб, а его тело осталось лежать на платформе.
Внешность и черты характера
Проссет Дибс был безглазым мужчиной-миралукой с седыми волосами и тёмной кожей. Будучи мастером-джедаем, он предпочитал носить стандартную джедайскую робу, а также надевал повязку на глаза. Сам Дибс признавался, что является обладателем большого ума, однако считал недостатком свою склонность говорить об этом. Также он обладал хорошим чувством юмора, что неоднократно отмечалось другими джедаями. Несмотря на свой открытый характер, Дибс боролся с чувством беспокойства относительно новой роли джедаев в Войнах клонов, полагая, что им не место на поле боя. Во время миссии на Хиссриче сомнения привели его к потере веры в Орден и Высший совет джедаев.
Во время судебного разбирательства в Совете Дибс проявил упрямство, отказавшись раскаиваться и настаивая на том, что не сделал ничего плохого. Он вышел из себя, услышав просьбу Винду к совету о своём помиловании. После падения Ордена Дибс вошёл в состав Инквизитория под новым именем Десятый брат, присягнув на верность Галактической Империи. События прошлых лет изменили сознание мастера-джедая, и он был полностью поглощён тёмной стороной Силы, став орудием в руках Императора и Вейдера.
Навыки и способности
Как и все джедаи, Проссет Дибс был чувствительным к Силе разумным. Он был высоко оценён Мейсом Винду, который считал, что отсутствие физического зрения компенсировала превосходная интуиция. Винду также полагал, что Дибс был способен обеспечить эффективную разведку. Кроме того, несмотря на слепоту, Дибс продемонстрировал неплохие умения в обращении со световым мечом, сражаясь с дроидами и некоторое время противостоя самому Винду. Также у него был отлично развит слух, который позволял ему слышать разговоры других людей, находясь на значительном расстоянии от них.
Став одним из инквизиторов, Проссет отказался от своего джедайского оружия, заменив его двумя красными одноклинковыми мечами вопреки тому, что остальные инквизиторы предпочитали двухклинковые вращающиеся световые мечи. Во время битвы за Дак-Сити Десятый брат без проблем одолел стражей мон-каламари и куарренов, сразившись с ними на посадочной платформе и во дворце. Когда имперцам угрожало огромное цунами, Десятый брат не смог удержать его, несмотря на помощь Вейдера и других инквизиторов. Позднее, когда в Бел-Сити штурмовики Инквизитория предали своих командиров, Десятому брату удалось отразить несколько выстрелов, однако отсутствие возможности вращать световые мечи сыграло с ним злую шутку, в результате чего инквизитор погиб.
За кулисами
Проссет Дибс впервые появился в каноничном комиксе «Звёздные войны. Джедаи Республики: Мейс Винду», позже его история была продолжена в комиксе «Звёздные войны. Дарт Вейдер, тёмный лорд ситхов 13: Горящие моря, часть 1» за авторством Чарльза Соула и Джузеппе Камунколи.]]></text>
</doc>
