<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дерево]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Статьи с утверждениями без источников]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки о растениях]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Деревья]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Деревья (англ. Tree) являлись разновидностью растений. Большое количество деревьев, сконцентрированных на одной территории, образовывали леса и джунгли, и на некоторых планетах в Галактике они покрывали большую часть поверхности. Деревья являлись источником древесины, а их стволы покрывала защитная кора. Оба этих материала применялись во многих сферах, как промышленности, так и для бытовых нужд. Деревья различных видов обладали разными свойствами. Так у деревьев вишок, произрастающих на Мандалоре, была очень крепкая древесина, а деревья врошир, с родной планеты вуки Кашиик, вырастали до огромных размеров. На некоторых планетах можно было обнаружить деревья под названием странные деревья. Эти растения являлись сырьём для получения древесного угля. На Залориисе произрастали скрученные деревья. Из них так же получали уголь.
Биологические виды и живые существа различных рас, живущие в лесах, были эволюционно приспособлены к жизни на деревьях.
Известные виды деревьев
Сосны являлись одним из видов деревьев произраставших на Набу и Кранте.[источник?]
Деревья врошир, произраставшие на Кашиике, из-за терраформирования планеты, проводимой древней расой раката, вырастали до огромных размеров и покрывали значительное пространство планеты. Этот свойство деревьев сильно повлияло на вуки, которые строили свои дома в стволах и на ветвях этих растений.
Деревья вишок произрастали на Мандалоре. Несмотря на медленный рост, эти деревья покрывали большую часть северного полушария планеты.
Дерево галек так же произрастала на Мандалоре. Листья этого дерева имели серебряный цвет, а само дерево жило на протяжении веков и не теряло способность роста на протяжении многих лет.
Родиной деревьев кувара была планета Квиилура. Жители этой сельскохозяйственной планеты выращивали это растение ради его плодов.
Деревья манакс произрастали на Неймодии и были завезены на денежный мир неймондианцами.]]></text>
</doc>
