<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B5%D0%BA%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80_%D0%94%D0%B6%D0%B5%D1%82%D1%82%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Декстер Джеттстер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки о персонажах]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бесалиски]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Владельцы бизнеса и управляющие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Корусанти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Представители Галактической Республики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Шахтёры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Декстер «Декс» Джеттстер (англ. Dexter "Dex" Jettster) — мужчина бесалиск, живший на планете Корусант и владевший Закусочной Декстера. Незадолго до начала Войн клонов в эту закусочную к Декстеру зашёл рыйарь-джедай Оби-Ван Кеноби, чтобы навестить старого друга и попросить помочь идентифицировать ядовитый дротик. Несмотря на то, что о планете Камино практически никто не знал, Джеттстер, некогда работавший старателем, смог распознать дротик, указав на его происхождение с этой планеты. Более того, он знал и то, что её население, каминоанцы, занималось клонированием и имело репутации замкнутых, но приветливых к тем, у кого имелись кредиты.
Биография
До Войн клонов Закусочной Декстера была известна за лучшие нерфбургеры и народ со всей галактики отправлялся на Корусант, чтобы отведать их у Декса. Однако не все посетители заведения Декстера заслуживали доверия. Иногда в окрестностях его закусочной промышляли воры, поэтому однажды, для борьбы с одним из них, Джеттстер попросил помощи своего друга-джедая — Оби-Вана Кеноби. Кеноби и Декстер устроили засаду в закусочной, чтобы поймать грабителя. После того как вор, которым оказалась Три Теллон, стащил безделушку у Кеноби, он вместе с бесалиском, проследили до её убежища, которое та делили с другим мошенником, Магредай. После этого случая Джеттстер задолжал Кеноби услугу.
Почти перед самым началом Войн клонов Джеттстер отплатил свой долг перед Кеноби, сумев помочь опознать ядовитый дротик. По внешнему виду дротика Декстер смог определить, что он был изготовлен на планете Камино.
Личность и черты характера
Джеттстер был крупным бесалиском, ростом 1,88 метра, с темно-коричневыми усами, жёлтыми глазами и коричневой кожей.]]></text>
</doc>
