<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%8F_%D0%91%D0%BB%D1%8E]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Делия Блю]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Зелтроны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пилоты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Механики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Охотники за головами]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Делия Блю была женщиной-зелтронкой и главным механиком корабля «Майнок». Она также была давним компаньоном Кейда Скайуокера и Джараи Сина во время своей карьеры в качестве охотника за головами после Ситхо-имперской войны. Делия питала определённые чувства к Кейду, поддерживая с ним игривые, кокетливые и сексуальные отношения, которые позже переросли во взаимную любовь.
В 137 ПБЯ Блю оказалась невольно втянутой в гражданскую войну. На Вендаксе она узнала, что её капитан - не просто джедай, а потомок семьи Скайуокеров. В результате этой связи Блю, Скайуокер и Син были схвачены имперцами и были использованы как заложники в попытках ситхов обратить Кейда на Тёмную сторону Силы. После того, как они освободились, Делия помогала Кейду на ряде заданий, во время которых поддерживала отношения не только с ним, но и с другими личностями. Позднее, на Вейланде, Блю была похищена Дарт Малади, которая жестоко пытала её, а затем вживила ей практически неуничтожимое ситхское биооружие, неизлечимое даже уникальной целительской техникой Скайуокера. Однако бывший мастер-джедай Скайуокера, Вульф Сазен, убедил своего прежнего падавана использовать Светлую сторону Силы в соединении с его силой, что позволило ему спасти её, опираясь на эмоции, вызванные его явной любовью к ней.
Зелтронка продолжала сопутствовать Скайуокеру в его войне против Единых Ситхов. Чтобы остановить ситхского учёного по имени Вул Айзен, группа направилась на Утапау, где Блю спасла жизнь адмирала Галактического Альянса Гара Стази от наёмного убийцы. После воскресения Дарта Крайта ситхские силы предприняли нападение на Скрытый храм джедаев на Тейвасе, где Блю эвакуировала Кейда, едва выжившего после взрыва. Делия и Кейд на «Майноке» отправились на Корусант для заключительной битвы войны, но их корабль был подбит. Тем не менее Делия смогла починить корабль вовремя, чтобы спасти любовь всей своей жизни - Кейд намеревался испепелить себя вместе с телом Крайта в солнце Корусанта.
Биография
Детство
О ранних годах жизни Делии Блю мало что известно, но свою юность она провела на Зелтросе. Она была тусовщицей - живой стереотип своей расы. Она также была замешана в мошеннических аферах, направленных на то, чтобы обокрасть менее удачливых и тех, кто трудились, чтобы помочь им. Сожалея о том, что она делала, Блю в конечном итоге отказалась от этого и, надеясь оставить своё прошлое позади, присоединилась к экипажу "Минокка" под командованием капитана Кейда Скайуокера. Известная как женщина слова, и к тому же умеющая починить всё, что угодно, одним гидроключом, она поддерживала корабль в боеготовом состоянии в самые тяжёлые для него времена. Вместе со вторым пилотом Джараей Сином они втроём стали охотниками за головами и большими друзьями. Блю испытывала сексуальный интерес к Скайуокеру. Однако она ничего не знала о прежней жизни Кейда, когда он был падаваном Ордена джедаев, и тем более о том, что он был последним наследником, пожалуй, самого знаменитого рода всех времён.
Охотник за головами
В 137 ПБЯ экипаж "Майнока" заключил контракт с Равом, бывшим хозяином Скайуокера и Сина, по которому они обязывались разыскать азартного игрока Накси Скриджера, скрывающегося из-за долгов, и доставить его на Сокорро. Обнаружив его на планете Лок, Делия использовала свои зелтронские чары, чтобы пройти в кантину Брогара, считавшуюся среди криминальных элементов безопасным местом. В кантине они нашли Скриджера и с лёгкостью захватили его. Однако там находился джедай-ботан Хоск Трей'лис, который по ошибке решил, что пришли за ним, и кинулся бежать. Предвкушая возможность захватить джедая и заработать больше денег, хотя бы за его голову, Син попытался было его убить, но был остановлен Скайуокером. Делия поразила его дротиком из наручного метателя, но джедай-целитель оттолкнул её Силой. Тем не менее реакция Трей'лиса замедлилась, и Син оглушил его юужань-вонгским бум-жуком. Джедай потерял сознание, и "Майнок" покинул Лок со Скриджером и Трей'лисом на борту.
По их прибытии на Сокорро Трей'лис поытался было освободиться, но Скайуокер оказался в состоянии удерживать его достаточно долго, чтобы доставить обоих пленников к Раву. Тот, однако заплатил им столько, что хватило только на то, чтобы дозаправить "Майнок" и купить немного выпивки. Скайуокер также получил дополнительную "премию" - палочки смерти. Син был в ярости. Скайуокер, однаако заявил, что "Майнок" - его корабль, и, если ему не нравится, Син может уйти. После долгого спора с Равом о недопустимости подобного к ним отношения Син признался Делии, что он чувствует, что Скайуокер потерял свою репутацию как охотник за головами. Делия ответила, что это не его вина, но она чувствует, что в нём что-то надломилось.
Когда они вернулись на корабль, они не смогли войти внутрь, так как трап не был опущен. Джарая крикнул Скайуокеру, чтобы тот позволил им войти, потому что они тоже тут живут. Делия, однако, возразила, что корабль - собственность Скайуокера, чем вызвала раздражение Джараи. Кейд, успевший уже употребить несколько палочек смерти, в это время спорил с призраком Силы Люка Скайуокера. Великий предок призывал потомка-наркомана вернуться на путь джедая и вспомнить наследие рода Скайуокеров. А Кейд, находившийся на пороге самоубийства, жутко разозлился на призрака, начавшего читать ему лекции.  Лишь после того, как Люк ушёл, Кейд опустил трап и впустил Сина и Блю. Делия, едва оказавшись на борту, начала флиртовать с Кейдом. Но им помешали двое имперских миссионерок, просивших безопасно доставить их на планету Вендакса. Кейд поначалу колебался, особенно когда они отказались платить вперёд. Но внезапно он увидел, что за ними на спидере гонится леди ситхов. Он тут же впустил их на борт и поднял трап.
Кейд отдал приказ стартовать немедленно. Делия боялась перегружать двигатели "Майнока", однако исполнила приказ капитана, позволив кораблю уйти с планеты и от ситхов. Она была не очень рада, когда Кейд предоставил пассажиркам её каюту и её одежду, но тем не менее использовала удобный случай, чтобы на время перелёта переселиться к Скайуокеру. Встретившись с Сином, Кейд и Блю установили личности пассажирок: это были принцесса Империи Марасия Фел и её служанка Астраал Вао. Полагая, что они могут привести их к низложенному Императору Роану Фелу, экипаж "Майнока" направился к точке высадки, надеясь захватить и Роана, и Марасию, выдать их ситхам и получить награду за их головы.
Схватка на Вендаксе
По пути к месту встречи, о котором Астраал и её брат Шейдо Вао договорились, ещё будучи детьми, экипажу "Майнока" пришлось множество раз защищать пассажирок от местного зверья. Когда брат Астраал появился в назначенном месте и помог им убить аклая, Син и Блю поняли, что и он, и сопровождавший его забрак - оба джедаи. Кейд Скайуокер, конечно же, узнал обоих, но виду не подал. Принцесса Марасия сообщила экипажу "Майнока", что джедаи прибыли для того, чтобы доставить их с Вендаксы к месту назначения. Сильно подозревая (и не без оснований), что они собираются захватить их и получить за это награду, она тем не менее заявила им, что ни у неё, ни у Астраал, ни у джедаев нет кредитов, чтобы заплатить им за перевозку. Син и Блю просили Скайуокера сделать хоть что-нибудь, но он пожал плечами и посоветовал им смириться с потерей и готовиться к отлёту. На самом деле он просто не хотел раскрывать правду о своём джедайском прошлом, тем более что забрак, сопровождавший Шейдо Вао, был не кем иным, как мастером-джедаем Вульфом Сазеном - бывшим учителем Кейда. Принцесса, Астраал и двое джедаев повернулись к стоявшему неподалёку джедайскому кораблю, но в этот момент он взорвался. Увидев взрыв, Блю цинично заявила принцессе, что, вероятно, теперь она не станет отказываться лететь на "Майноке".
Дарт Талон, отследившая их путь до Вендаксы при помощи Силы, воспользовалась удобным случаем, чтобы напасть на них: по её мысленной команде на группу набросились ванксы. Блю, схватив бластер, присоединилась к бою, стреляя в хищников и в Талон. Однако она в конце концов сразила Марасию, Вао и Сазена, после чего вырвала бластеры из рук Скайуокера, Блю и Сина. Увидев своих товарищей обезоруженными, Скайуокер при помощи Силы обрушил на Талон обломок взорванного корабля, а затем отшвырнул её далеко в лес. Этим  Кейд выдал себя как джедая, но время, необходимое для того, чтобы добраться до "Майнока", было выиграно.
Однако, пока их не было на борту, Талон успела испортить двигатели корабля и вынудить группу задержаться. Это дало ей возможность связаться с Дартом Нилом, некогда убившим отца Кейда, и попросить подкрепления. Блю с помощью Сина и Астраал Вао незамедлительно приступила к ремонту, а Кейд разговаривал со своим бывшим мастером о возвращении к своему предназначению спустя семь лет, проведённых им вне Ордена. Кейд, однако, отказался, дистанцировал себя от джедаев и ушёл прочь. Затем он спросил у Блю, что она сделает с наградой, которую получит, выдав его ситхам как джедая. К его удивлению, Делия восприняла его откровение с добрым юмором, сказав, что его способности в Силе будут в их работе только подспорьем. Син, однако, думал иначе, и даже схватился за оружие. Обезоружив его, Кейд направился к Марасии Фел, которая встречала прибывших на истребителях имперских рыцарей Антареса Драко и Ганнера Крига. Ситхская ловушка захлопнулась, но поздно: ситхам теперь противостояли сразу шестеро вооружённых и готовых к бою противников. Пока Блю, Син и Астраал готовили корабль к старту, джедаи, имперские рыцари и присоединившийся к ним Кейд сражались с ситхами. Син хотел улететь немедленно, настаивая на том, что это - не их бой. Но Блю ответила на это, что, если он улетит без Скайуокера, она убьёт его во сне.
Хотя принцесса была тяжело ранена, она и её спутники в конце концов покинули Вендаксу на "Майноке": Блю слегка приподняла корабль, позволив защищавшим его бойцам попасть на борт Прыжком Силы. Когда команда начала готовиться к прыжку в гиперпространство, Антарес Драко приказал проложить курс на Бастион, пояснив, что истинная Империя контролирует этот район. Блю поначалу отказывалась, в основном из-за испорченных и наскоро отремонтированных двигателей, но в конце концов согласилась. После посадки на Бастионе Делия и Кейд провели ночь вместе, но, проснувшись, она обнаружила, что Скайуокер улетел на "Майноке" на Оссус вместе с Шейдо Вао и Вульфом Сазеном.
Захвачены ситхами
Хотя Блю и Син были вознаграждены имперцами за спасение Марасии Фел, они отказались предоставить им транспорт для отлёта. Они вернулись на Сокорро на корабле "Смеющийся лжец", принадлежавший вуки Чаку и деваронке Ки - давней знакомой Кейда. Но, едва поднявшись на борт флагмана пиратской флотилии Рава "Кровавый топор", они были арестованы за укрывательство джедая. Рав выдал их гранд-моффу Нине Каликст. Блю была подвегнута допросу с применением пыточного дроида IT-O, но не выдала местонахождение Кейда, хотя и знала, что он улетел на Оссус, бросив их на Бастионе. Не добившись ничего, Каликст отправила её и Сина на Корусант.
Там они были переданы Дарту Крайту, который велел своей подручной Дарт Малади заключить их в Храме ситхов. Дарт Крайт рассчитывал, что Кейд Скайуокер придёт в Храм, чтобы спасти своих друзей. Дело в том, что Кейд владел уникальной целительской техникой - Тёмным проникновением, позволяющей возвращать к жизни людей, находящихся на грани смерти, и даже однажды проделал это на глазах Делии с тяжело раненой Марасией. А ситх был очень стар, ему было почти двести лет, и вдобавок, когда он во время юужань-вонгской войны попал в плен, юужань-вонги вживили в его тело коралловые имплантанты. Со временем они разрослись, образовав сплошную броню, причинявшую ему невыносимые мучения.
Ожидания его сбылись даже быстрее, чем он рассчитывал: Скайуокер сам пришёл в Храм, хотя и не знал, что его друзья находятся в плену. На Оссусе ему опять явился призрак Силы Люка Скайуокера и велел ему искупить свою вину - освободить из плена захваченного при его непосредственном участии джедая  Хоска Трей'лиса. Мастер-джедай К'Крук  на прощание подарил ему семейную реликвию - дроида-астромеханика R2-D2. Юужань-вонгская формовшица Ней Рин вручила ему световой меч его отца, очень похожий на тот, который в разное время носили Энакин Скайуокер, его сын Люк и Мара Джейд (если только это не тот же самый). Придя в Храм, он тут же был схвачен, и Дарт Крайт принялся склонять его к Тёмной стороне Силы. Для начала Дарт Малади вколола ему сильнодействующий наркотик. Но организм давно и плотно сидящего на наркотиках Кейда выработал устойчивость к ним. Это, в сочетании с уникальными целительскими способностями, очистило его тело от яда. Впечатлённый Крайт показал ему Блю и Сина. На глазах Скайуокера Малади пытала их Молниями Силы. Это вызвало мутацию коралловых имплантантов, вживлённых в их тела, что причиняло им резкую боль и в конечном счёте лишило бы их разума. Делия от боли потеряла сознание. Кейд был единственным, кто владел Тёмным проникновением. От коралловых семян не было лечения, но Кейд дал волю своим чувствам и исцелил друзей. После этого он пообещал Дарту Крайту служить ему в обмен на их свободу. Обе стороны сдержали слово.
Спасение Кейда Скайуокера
Освобождённые Делия и Джарая тут же направились в кантину Рика, где, как сказал им Кейд, находятся коды доступа на "Майнок" и сообщение для них. Коды доступа они получили у королевы Джул, владелицы кантины, принадлежащей к расе хаттов. R2-D2 воспроизвёл им голозапись Кейда, в которой он просил их забрать корабль, улететь с планеты и забыть о нём. Делия заявила, что она не покинет Корусант, пока Кейд не будет в безопасности, и угрожала застрелить Сина за обвинения в адрес Кейда. Вместо выстрела раздался голос вуки: к ним приближались Чак и Ки. Чак ранее одолжил им свой корабль "Смеющийся лжец" и теперь хотел получить его обратно. Син ответил, что они потеряли его из-за Рава, и предложил взамен "Майнок". Делия немедленно ответила, что "Майнок" отдавать ни в коем случае нельзя, но была прервана Чаком: он заявил, что ему не нужен "Майнок". Он хотел, чтобы Блю помогла ему получить назад свой корабль, но она отказалась, заявив, что не покинет Корусант без Кейда. В разговор немедленно вмешалась Морриган Корд, предложившая свои услуги. Все четверо вздрогнули и выхватили бластеры, но Джул удостоверила её личность. Корд была знакома с их досье и знала, что вместе они обладают достаточным набором навыков, чтобы выполнить стоящую перед ними задачу. Син поначалу отказывался от участия, всё ещё не доверяя Кейду из-за того, что он - джедай, но был грубо прерван Делией. Она воскликнула, что Кейд пожертвовал собой ради них, и не только тогда, но и много раз ранее. Син окончательно сдался лишь тогда, когда Морриган призналась ему, что Кейд на самом деле - её сын.
Группа разработала план, согласно которому Морриган запустила в Храм ситхов модифицированных шпионских жуков, а Джарая принимал с них изображения, как с камер. Насекомые, как и все создания юужань-вонгов, были нейтральны к Силе, и поэтому необнаружимы. Они должны были проникнуть в Храм через воздуховоды и найти Кейда, после чего можно было бы подумать о его возвращении. После трёх недель ожидания Делия стала очень нетерпеливой. Корде успокаивала и ободряла её, говоря, что они непременно найдут Кейда. Однако, когда они его нашли, они увидели, что он вступил в интимные отношения с Дарт Талон. Несмотря на то, что она была зелтронкой, Блю стала очень ревнивой - настолько, что разбила вдребезги один из мониторов "Майнока", который показывал, как эти двое целуются. Чем всё завершилось, она не увидела.
Небольшое время спустя группа увидела через жука, что Кейд вбегает в лабораторию Малади в своей обычной одежде. Это означало, что он ещё не стал ситхом, как они опасались. План следовало приводить в действие немедленно. "Майнок" взлетел и направился к Храму ситхов.  Тем временем Кейд в лаборатории Малади встретил Талон. Он протянул ладони к её щекам, притворяясь, что хочет побыть с ней ещё мгновение, а на самом деле намереваясь убить её электроразрядом. Однако Талон разгадала его намерение и оглушила его. Он очнулся в тронном зале Дарта Крайта, который приказал ему казнить Хоска Трей'лиса. Кейд, не желая поддаваться Тёмной стороне, отказался, и тогда Крайт сделал это сам. В отместку Кейд разбил ящик, где находился световой меч его отца, и выхватил его. В последовавшей за этим жаркой схватке он пронзил свою недавнюю любовь и искалечил Нила. Как только он вступил в бой с Крайтом, Корд отлетела от "Майнока" с помощью реактивного ранца и, разбив окно тронного зала, выстрелила в Крайта. Скайуокер вырвался из здания, поймал руку Сина, и тот втащил его внутрь корабля. Вне себя от радости, они прибежали в кабину, и Кейд увидел там Блю. Син сказал Кейду, что она прикрывала их огнём, но Делия была зла на него. Кейд был в недоумении, не догадываясь о том, что она стала свидетельницей его встречи с Талон. Но, прежде чем он успел спросить о чём-то большем, его мысли рассеялись, как только он увидел, что его кораблём управляет Чак.
Каникулы в "Гнезде Раука"
Чтобы забрать корабль Чака у Рава, Делия отправилась вместе с остальными на Сокорро. Но, когда Кейд, Джарая, Ки, Чак и Морриган отправились сражаться с Равом и его подручными, Делия оставалась на борту "Майнока". После того, как "Смеющийся лжец" был возвращён законному хозяину, Ки попросила Кейда попрощаться с Блю за неё. Кейд сказал ей, что было бы лучше, если это сделает Джарая, так как Блю за что-то обижается на него. Ки отлично знала, за что, но, не желая показывать, что тайна его отношений с Талон известна всем, назала его пастухом нерфов и убедила его всё-таки поговорить с ней. В следующем своём путешествии Кейд и Джария решили нанести визит дяде Кейда"Банте" Рауку и его семье, намереваясь на время затаиться. Пока Син вводил координаты планеты Иего, Кейд пошёл проверить, что делает Блю. Она по-прежнему была раздражена поступком Кейда, однако тот объяснил ей, что всё это было только игрой с целью убедить ситхов верить ему. Когда Кейд отослал дроида прочь, чтобы он оставил их одних, Делия поцеловала его в щёку.
Как только корабль прибыл к дому Банты - "Гнезду Раука" - экипаж обнаружил, что дом атакован боевиками "Чёрного солнца". Однако Банта, его жена Дру Раук и его приёмные дети успешно овладели ситуацией и при помощи команды "Майнока" отбились от нападавших. Делия, Кейд и Джария отдыхали в "Гнезде Раука" четыре дня, наслаждаясь едой, купанием в бассейне и игрой с детишками. Однако их каникулы были прерваны, когда в Голонете появился профиль Кейда - он числился в розыске по обвинению в нападении на Храм ситхов. Помня о недавнем геноциде на Даке, он открыто признался своему экипажу, что и он, и его дядя - в прошлом джедаи. Он решил не подвергать Дру и Раука опасности и поклялся улететь утром. В середине ночи Кейд поднялся с кровати и разбудил Блю. Он обещал ей, что только сходит на корабль, чтобы забрать кое-что и снова возвратится назад, и попросил её вернуться к сну. Но, когда он возвращался назад, забрав несколько палочек смерти, он был атакован из засады неизвестным противником. Однако после того, как злоумышленник был побеждён Рауком, Кейд опознал её как имперского рыцаря Эзлин Рей - свою подругу детства.
Раук отвёл обоих внутрь дома, где Эзлин представилась Блю, Сину и Дру. Она рассказала им о том, как она пережила Третью чистку джедаев и для чего она намеревалась захватить Кейда. Однако разговор между Кейдом и Эзлин начал приобретать личный оттенок, и Блю попыталась окончить его, сказав ей, что Кейду нужно отдохнуть. Однако ему это не удалось: в систему вторглись имперские звёздные разрушители с выжившими четыре дня назад членами "Чёрного солнца" на борту. Они были слишком близко, чтобы "Майнок" мог улететь с планеты. Когда высадившиеся штурмовики начали разыскивать Кейда,  офицер ударил Эзлин по лицу. Кейд, спрятавшийся на "Майноке" вместе с Блю и Джараей, чувствовал это и даже хотел прийти ей на помощь. Но Делия удержала его, чтобы он не раскрыл их убежище. Эзлин в коце концов использовала на офицере Обман разума, внушив ему, что они должны покинуть планету с миром. После того, как это произошло, Раук заявил, что теперь никто из них не может чувствовать себя в безопасности, и, если Кейд хочет их свободы, то должен сдаться. Тем не менее Блю и Син заявили, что Кейд никуда не денется без них. Кейд затем раскрыл своё намерение убить Крайта, что, как он надеялся, должно было привести к развалу Ордена ситхов. Он также посетовал на отсутствие надёжных союзников, а в особенности на то, что джедаи были рассеяны по галактике. Раук ответил Кейду, что он неправ: на планете Тейвас существовал Скрытый храм джедаев.
Скрытый храм
По пути в Храм Раук записал послание для своей жены. В нем он рассказал о Кейде, и отметил, что ему очень повезло, что в его жизни есть Делия. Он чувствовал, что она - единственное, что удерживало Кейда от окончательной деградации. Он говорил также, что никогда раньше не видел ревнивых зелтронок, но она определённо ревнует Кейда к Эзлин. Он сказал, что, возможно, Блю и права насчёт его чувств к ней, однако в действительности Кейда и Эзлин связывала только давняя дружба: семь лет назад они оба были падаванами на Оссусе.
Как только они прибыли в Храм, совершил посадку второй корабль, на борту которого находились имперские рыцари Драко, Криг, и принцесса Марасия Фел. Они сразу вступили в поединок со Скайуокером и Шейдо Вао, но были остановлены Вульфом Сазеном. Когда он поинтересовался, как они нашли секретное место, Кейд понял, что кто-то посадил на "Майнок" маячок слежения. Поскольку он знал, что этого не делал ни он, ни Блю, ни Раук или Син, Кейд понял, что это Рей, сама имперский рыцарь.
Позже, тем же вечером, Кейд, Вао, Раук  и имперские рыцари встретились с Высшим Советом джедаев, чтобы обсудить убийство Крайта. Блю и Син, как не состоящие в Ордене, в залы Совета допущены не были, поэтому Делия решила "малость поразвлечься" с мастером Тобиасом Саном. Не находя привлекательными для себя ни фехтование, ни медитацию, она отремонтировала гравицикл Сана (который он сам безуспешно пытался починить уже около месяца), и отправилась с ним покататься. Но, чем дольше Кейд и Эзлин находились в Скрытом храме, тем сильнее Делию мучила ревность: она думала, что Эзлин разожгла в Кейде прежние чувства.
Кейд вернулся на "Майнок" после встречи с Советом, который, как он думал, закончился. Блю усомнилась в том, что им в их затее будет сопутствовать успех, так как они, хотя и были охотниками за головами, никогда прежде не доходили до убийства, тем более таких опасных врагов, как Дарт Крайт. Она спросила Кейда, почему у него такой интерес к этой идее - ведь он не джедай, а только падаван. Он ответил ей, что Крайт всё равно не оставит его в покое, и что он никогда не сможет жить в непрерывном страхе и на бегу. Неожиданно Блю поддержала его, сказав, что она тоже не смогла бы вести долгую и скучную жизнь - ей хотелось жизни быстрой и интересной. В тот же день, позднее, Блю увидела голограмму, на которой мастер-джедай Т'ра Саа заявила, что Совет не будет поддерживать Кейда в его решении убить Крайта, так как уничтожение жизни, даже такой - не путь джедая. Несмотря на это, Кейд, Делия, Син, R2-D2 и имперские рыцари поднялись на борт "Майнока" и покинули Тайвас, чтобы свергнуть Дарта Крайта.
Древняя угроза
Группа решила устроить ловушку для Крайта на планете Хад-Аббадон. По пути туда Син изложил план, но Делия назвала этот план безумным и спросила его, делал ли он когда-нибудь что-то подобное. Син ответил, что убийства - не удел охотников за головами, но выразил уверенность в успехе предстоящей миссии в любом случае. Внезапно "Майнок" был выброшен из гиперпространства звёздным разрушителем типа "Пеллеон", управляемым древним мастером-джедаем Селестой Морн. Морн в течение четырёх тысяч лет находилась под влиянием духа лорда ситхов Карнесса Муура посредством талисмана Муура, который она носила на шее. Втянув "Майнок" в ангарный отсек при помощи притягивающего луча, она захватила его. Как только "Майнок" оказался в ангарном отсеке, Кейд приказал Делии оставаться на борту, а сам вместе с Сином, Шейдо, Эзлин, Драко и Кригом попытался обследовать отсек. Драко и Криг отделились от группы и попытались осмотреть другую часть ангара, но обнаружили только ещё один корабль. После осмотра група пришла к выводу, что кораблю более ста лет и что кости, которые они нашли внутри, были останками экипажа, уничтоженного ракгульей чумой.
Вскоре после этого оставшиеся члены группы были атакованы живыми ракгулами, которые успели укусить Кейда и Эзлин. В этот момент в ангар вошла Морн, остановила хищников, но заметила, что Скайуокер и Рей ранены. Используя Силу, Морн отделила их от Сина и Вао, заперла их в комнате и, заблокировав замок, рассказала им о чуме. Драко, видевший это, сказал  Делии, что Кейд мёртв, миссия провалена и попросил её начать прогревать гипердвигатель. Блю выругала его за желание бросить Кейда и проигнорировала его просьбу. Вао попытался разрезать дверь, но безуспешно. Тогда Син попросил Блю помочь ему защититься от ракгулов. Вместе с двумя оставшимися имперскими рыцарями Делия перестреляла ракгулов из лазеров "Майнока", защитив Сина и Вао. По другую сторону двери Кейд воспользовался своими целительскими способностями, чтобы вылечить Рей и себя от чумы. Удивлённая и впечатлённая его подвигом, Морн позволила им выйти из комнаты и присоединиться к Блю, Сину, Вао, Драко и Кригу. Узнав о цели их путешествия, она без колебаний присоединмилась к группе, чтобы убить Дарта Крайта.
Хад-Аббадон
На Хад-Аббадоне Делия помогала Вао, Сину, Драко и Кригу сбросить Кейда, Эзлин и Селесту на имперскую базу. После того, как они выдали себя своим вторжением в мир ситхов, они напали на штурмовиков и ситха-деваронца Дарта Рива. Морн применила свои способности на солдатах, и те, превратившись в ракгулов, напали на ситха. Тот был ранен и заражён, но Морн позволила ему бежать на Корусант, чтобы там он встретился со своим повелителем и оповестил его о том, что Кейд Скайуокер находится на Хад Аббадоне. Пока экипаж "Майнока" ожидал в пещере появления Дарта Крайта, Делия рассказала Сину о своих чувствах к Кейду. Она была уверена, что Кейд предпочитает ей Эзлин, что он связан с ней из-за чувствительности обоих к Силе и что он исцелил её. Син понял её ревность, но отнёсся к этому благоприятно, напомнив ей, что он исцелял и её также, и что, хотя они часто сражались, он всегда был с ними. Он предложил ей оставить Кейда на время в покое, так как у него и без того много забот. Он обещал ей, что Кейд вернётся.
План Селесты Морн сработал: император ситхов лично прибыл на Хад-Аббадон. Во время боя с Крайтом Делия оставалась на "Майноке", готовя корабль к взлёту. В конце боя Эзлин Рей смогла пронзить Дарта Крайта со спины, в то время как Селеста Морн вызвала Шторм Силы, смертельно (как она считала) поразив его молниями и сбросив со скалы. К несчастью, от Молнии Силы серьёзно пострадала и Эзлин. Считая Дарта Крайта убитым и не имея больше сил сопротивляться неупокоенному духу Карнесса Муура, Селеста попросила Кейда убить её и уничтожить талисман Муура. Он сделал это, после чего поднял на руки умирающую Эзлин и отнёс её на корабль. Тёмное проникновение Кейда впервые оказалось бессильным излечить её (вероятнее всего, оттого, что она отчаянно сопротивлялась, предпочитая умереть, но не жить калекой), и Кейд приказал Блю проложить курс на Киффекс, чтобы там искать помощи у киффарки-целительницы Дру Раук.
События на Киффексе
Прибыв на Киффекс, Кейд быстро передал раненую Эзлин Банте и Дру, сказал им, что она не хочет умирать (что, как выяснилось позднее, было неправдой: не хотел на самом деле он), после чего немедленно ушёл прочь. Проснувшись наутро, он обнаружил себя в объятьях Делии. Он хотел сразу же броситься за Эзлин, но Блю посоветовала ему не торопиться. Кейд обвинил Блю в том, что она-де из ревности надеется на смерть Рей, но та огрызнулась, заявив, что она чувствует, как сильно Эзлин хочет его, и что она желает Кейду только лучшего. Она добавила, что она убьёт его, если опять застанет с Дарт Талон, но она спокойна относительно его отношений с Эзлин, так как она может пробудить в нём только хорошее. В конце концов оба вышли прочь. Блю осталась на "Майноке", чтобы что-то отремонтировать.
Кейд позавтракал в баре "Сломанный бластер" (заодно там нахулиганив) и, вернувшись, обнаружил Эзлин в биокостюме, не слишком отличавшемся от доспехов его предка Дарта Вейдера. Она была зла на него за то, что он обрёк её на жизнь в доспехах, без возможности когда-либо почувствовать прикосновение к телу, и даже за то, что он её спас. Рей приняла волю Силы и готова была позволить себе умереть, но эгоизм Скайуокера не позволил ей уйти. Затем она напала на Кейда, отшвырнула его Силой и в конечном итоге схватила его за горло. Делия вмешалась и, приставив к её голове бластер, сказала ей, что, если у неё проблемы с жизнью, то она готова их исправить. Та бросила Кейда, сказав, что с Блю у неё нет никаких проблем и что она просто хочет убраться с планеты. Но, поскольку Кейд обманул Дру относительно желания Эзлин жить, фактически навязав ей лечение, а обычаи киффаров это запрещают, Банта дал им на сборы только два дня. Блю сразу же начала подготовку к полёту через пронизанную молниями атмосферу Киффекса и вскоре улетела, даже не попрощавшись с детьми.
Проблемы на Внешнем Кольце
Покинув Киффекс, Делия, Кейд и Джарая решили нанести удар по перевозкам «Чёрного Солнца».  На  Триеллусском торговом маршруте они проникли на имперский корабль, перевозивший партию бластеров новой модели, где стали свидетелями атаки представителей синдиката на экипаж. Справившись с преступниками и выслушав благодарности от капитана звездолёта, Кейд потребовал в качестве вознаграждения груз имперцев. Легко убедив их сделать это (с помощью Силы, естественно), контрабандисты взяли оружие и полетели на  Татуин, к торговцу-мууну Музу. Доставив груз, экипаж "Майнока" рассчитывал заработать много кредитов. Делия давно уже мечтала о новых сапогах. Несмотря на опасность, с которой они подвергались, вызвав гнев самой мощной преступной организации в галактике, Делия заметила, что она снова начинает чувствовать себя, как в старые добрые времена. Однако Кейд продолжал игнорировать авансы Делии, и это её раздражало. Она призналась Джарии, что её тяготит холодное отношение Кейда к ней. Когда тот в шутку предложил ей самой сделать первый шаг, она не сразу дала ему отпор.
Совершив посадку в Мос-Эйсли, Блю обнаружила, что дефектный трёхклапанный узел сломался окончательно и восстановлению не подлежит. Без нужной детали они были прикованы к планете, так что Кейд обещал, что после продажи контрабанды они купят её в первую очередь. Однако Муз согласился дать за бластеры только четверть обычной цены, даже после угроз со стороны Кейда, так как боялся привлечь внимание "Чёрного солнца". Но продавать оружие по цене металлолома не соглашался уже Кейд.
Дела становились плохи: найти трёхклапанный узел оказалось гораздо труднее, чем предполагалось. После некоторых препирательств в группе Син предложил классическую "миссионерскую" аферу, уже опробованную им ранее на Среднем Кольце: получить нужную деталь от Имперской миссии.
Вернувшись на "Майнок", Делия облачилась в традиционные для имперского миссионера белые одежды, которые почти задушили её на жаре (на самом деле, вероятнее всего, она просто не привыкла носить длинное и широкое). Она поинтересовалась, почему этого не делает Син, но и он, и Кейд ответили, что её способности к убеждению делают её наилучшей кандидатурой. Ожидая миссионера, Делия вспоминала о своём беспокойном прошлом, когда она участвовала в похожих аферах - и это довело её до слёз. Когда она начала плакать, к ней подошёл имперский миссионер Этан Адаре и спросил её, не новичок ли она на этой планете. Представившись ему как Астраал Вао, она пошла вслед за ним в здание миссии. По дороге она сочинила историю про фермера-влагодобытчика, который помогал ей раньше, а теперь ему очень нужен трёхклапанный узел. Адаре, казалось, ничего  не заподозрил. Напротив, он был рад помочь, но, когда он начал рассказывать Делии об усилиях миссии по оказанию помощи малоимущим, ей стало скучно. Блю думала, что он испытывает её терпение.
На следующую ночь Адаре принёс трёхклапанный узел на "Майнок", припаркованный в пригороде Мос-Эйсли. Отдавая деталь Делии, он заметил, что она слишком велика для стандартного оборудования влагодобывающей фермы. Делия, выхватив бластер, призналась ему в том, что на самом деле она - не миссионер, а пират. Она хотела позволить ему уйти, но он сказал, что, если он уйдёт, то он будет обязан доложить властям, и что единственный выход для неё - это убить его. Блю была пиратом, но не убийцей, тем более она не могла заставить себя убить безоружного старика. Она сжалилась над ним и опустила бластер. Адаре добавил, что он с самого начала знал, что она - не та, за кого себя выдаёт, так как с Астраал Вао он был знаком лично. Делия назвала ему своё настоящее имя и заплакала, понимая, что свою задачу она не выполнила. Однако Адаре успокоил её, сказав, что она может оставить деталь себе. Он также спросил её, почему она просто не попросила помощи. Она ответила, что никто просто так не дал бы ей трёхклапанный узел, тем более зная, что она - уголовный преступник. Адаре сказал ей, что она стоит большего, чем ей кажется, и предложил свою помощь в установке узла. Делия заметила, что "Майнок" - всё-таки не спидер, а космический корабль, но Адаре сообщил ей, что тоже не всегда был миссионером. Они приступили к работе и успешно заменили неисправный узел.
Делия не знала, что Кейд в это время подвергается большой опасности. Но он благополучно справился с ней и, вернувшись, нашёл "Майнок" снова способным летать. А лететь он был согласен куда угодно, лишь бы подальше от Татуина. Они отправились на Зелтрос, родную планету Делии, где уже знакомая им по Корусанту королева Джул открыла кантину "Рай".
Вейланд
Кейд и Джарая прыгали с вершины одного из окружавших кантину разнообразных водопадов, а Делия и две других зелтронки подбадривали их. Внезапно вошёл Рав и предложил им работу. Сопровождавшие его никто и забрак, со слов Рава, тоже были заинтересованы в ней. Джул попросила Кейда иметь с ними дело без ущерба для кантины, что он легко сделал, бросив одного из них в водопад и надавав другому по шее. Расправившись с головорезами, экипаж заявил Раву, что они больше не хотят делать для него ничего. Однако их мнение изменилось, когда Рав назвал им цену: миллион кредитов. За эту цену Кейд согласился "ликвидировать" того, кто так сильно досаждал его клиентам. Но его настроение моментально испортилось, как только Рав назвал пункт назначения: Вейланд. Однако отказываться было уже поздно.
По пути на Вейланд Делия обнаружила под койкой Кейда пустые контейнеры из-под палочек смерти. Она спросила его, зачем он снова употребляет их, хотя обещал ей, что перестанет. Он сказал ей, что это не то, о чём она думает, и что он сейчас вновь переживает кошмар, испытанный им на этой планете, но отказался уточнить какие-либо подробности. Блю не знала, что беспокоило его, и попросила позволить ей помочь ему. Однако он выставил её вон, объяснив перед этим, что он был там, когда планета умирала. Это был первый провал проекта "Оссус", призванного изменить галактику навсегда.
Там они встретили трансформированный мир, кишащий враждебными юужань-вонгскими формами жизни. Когда Кейд, Джарая и Делия сражались с плотоядными растениями, атака мутировавших минейршей разделила Блю и её товарищей. Их они оглушили, лишив сознания, а её захватили в плен. Они принесли её к Дарт Малади, у которой на этой планете была тайная лаборатория (именно она вместе с юужань-вонгом Зеноком Куа и саботировала в своё время проект "Оссус"). Малади поместила Делию в Объятия боли, мучительно пытая её. Леди ситхов намеревалась использовать Делию в качестве подопытного существа для испытаний нового биологического оружия, приживив его к её спине.
Кейд, придя в сознание, подчинил себе когтекрыла, уже намеревавшегося пообедать им, и использовал свою связь с Делией, чтобы найти её. Прорубаясь через вонгские заросли световым мечом, он в конце концов наткнулся на неё. Он пытался успокоить её, а потом воспользовался Тёмным проникновением, чтобы удалить вырост на её позвоночнике. Однако Тёмная сторона Силы вызвала его мутацию, и в сочетании с Объятиями боли это было крайне мучительно. В этот момент появилась Дарт Малади и сказала Кейду, что единственный способ спасти Делию - использовать её боль как топливо для гнева и освободить Тёмную сторону Силы. Кейд согласился попробовать, и Дарт Малади освободила Блю из Объятий. Он попытался исцелить Делию ещё раз, но вновь лишь причинил ей ужасающую боль. Малади между тем продолжала искушать Скайуокера, наполняя его гневом и ненавистью. Скайуокер балансировал на грани Тёмной стороны, но в конце концов воспротивился ей и напал на ситха. Та оттолкнула его и, перед тем, как бежать, активировала механизм самоуничтожения лаборатории.
В лабраторию вбежали Вульф Сазен, Джарая Син и Фиона Ти, попутно убив Зенока Куа. Скайуокер, всё ещё находившийся на грани Тёмной стороны, угрожал Сазену убить его, если он вмешается, но, несмотря ни на что, его прежний учитель попытался вернуть его обратно. Забрак объяснил, что свет привёл его к Кейду через всю галактику для того, чтобы он в этот момент был с ним. Он спросил его: как он может не верить в то, что Свет превыше Тьмы, или даже в то, что Сила - во всём? Сазену удалось убедить Кейда в том, что Тёмное проникновение может быть связано и со Светлой стороной Силы. Когда остальные покинули лабораторию и таймер уже отсчитывал последние секунды, Кейд признался Блю в своих чувствах к ней, в том, как он её любит и как нуждается в ней. Пользуясь этими чувствами, чтобы привлечь себя на Светлую сторону Силы, Скайуокер оказался в состоянии уничтожить оружие и исцелить Блю, но в этот момент база взорвалась. Сазен, Син и Ти в ужасе смотрели на пылающие обломки, но Скайуокер вместе с Блю вышел из пламени, окружив себя пузырём Силы.
Охота на Вула Айзена
Делия была спасена. Но теперь Кейд решил начать войну с ситхами. Первым в его списке значился Вул Айзен, "Мясник Дака". С помощью Накси Скриджера экипаж "Майнока" выяснил, что лаборатория Айзена находится на Далуудже. Штурмуя базу, команда прорубалась через волны штурмовиков и аколитов ситхов, но только для того, чтобы обнаружить, что Айзена там нет. Пока Кейд и Сазен допрашивали последнего уцелевшего ситха, Делия вместе с R2 и Джарией устанавливали подрывные заряды. Сазен предупредил Кейда, о том, что он буквально пылает от гнева. Делия возразила, что они всё сделали великолепно, но времени на разговоры уже нет. Когда выяснилось, что последний выживший ситх действительно ничего не знает о местолнахождении Айзена, Блю с экипажем немедленно покинули базу за мгновение до взрыва, бросив его там на верную смерть. "Майнок" улетел в космос, ничего не зная о следующем пункте назначения. Но с ними связалась королева Джул. Она предложила им встретиться с ней и другими хаттами на планете Нал Хатта в резиденции Ведо Анджилиака Атируе, главы кажидика Анджилиак.
Прибыв на приёмную родину хаттов, они случайно встретили там Скриджера, который теперь работал привратником у Ведо. Он пытался получить плату за свои "разведданные" относительно Далууджа, но Скайуокер отказал ему, так как данные оказались устаревшими: Айзена на Далуудже не было. Они хотели пройти внутрь, но Скриджер их не впустил. Скайуокер напомнил ему, что они были приглашены, но Скриджер поправил его: приглашён был только Кейд. Он нажал на кнопку, и спустившаяся с потолка дверь отделила Скайуокера от его товарищей. Они обернулись и увидели охранных дроидов, направивших на них оружие. Блю и Син готовы были драться, но Сазен остановил их, сказав, что, если бы хатты хотели их смерти, они бы уже были мертвы. С нетерпением они ждали возвращения Кейда со встречи с Ведо и Джул. Когда Кейд вернулся, Делия спросила его, в порядке ли он. Кейд ответил, что хатты поручили ему убить Айзена, находящегося сейчас на планете Утапау. Айзен, как выяснилось, снова испытал своё смертоносное биооружие, на сей раз на священной для хаттов планете Да-Суча - и, естественно, простить это ему они не могли.
Сразу же после посадки в Пау-Сити Блю, Син и R2 встретились с лейтенантом Оной Антиллес, чтобы обсудить продажу оружия Остатку Галактического Альянса, что позволило Кейду и Сазену проскользнуть незамеченными. После недолгих споров на переговоры лично прибыл адмирал Гар Стази. Проинформированные Кейдом о том, что Айзен подослал к Стази наёмных убийц, Блю и Сини были настороже. Экипаж нуждался в кредитах, и сделка вырисовывалась многообещающая, особенно после того, как Делия попыталась использовать свои зелтронские чары, чтобы соблазнить адмирала. Джарая внезапно заметил, что один из охранников поднял бластер и прицелился в дуроса, и мгновенно ударил его амфижезлом, который он вывез с Вейланда. Блю, в свою очередь, сбила адмирала на землю и закрыла его своим телом. Он был благодарен им за спасение своей жизни и жизней своих сотрудников, но отказался смягчить условия сделки. Тем временем в городе Вульф Сазен убил Дарта Азарда, а Скайуокер - Вула Айзена, обезопасив таким образом от ситхской угрозы и Стази, и всё население Утапау.
Война
Вернувшись на "Майнок", Кейд рассказал своим друзьям, что во время поединка с Вулом Айзеном у него было видение собственной дуэли с воскресшим Дартом Крайтом. Блю и Син усомнились в этом. Они недоумевали, почему это так заботит Кейда, даже если он действительно вернулся. Кейд ответил, что сама Сила повелевает ему сделать это, и что они всё равно не смогут этого понять. Он сказал также, что не будет удерживать их против их желания, если они предпочтут не сопровождать его, но они дружно заявили, что верят ему и готовы идти за ним куда угодно.
Крайт на самом деле вернулся, и после убийства Дарта Уиирлока и восстановления контроля над Едиными Ситхами развязал в галактике войну. К Фоллину был послан звёздный разрушитель типа «Властный» "Тёмный свет" с приказом бомбардировать планету, чтобы "убедить" фоллинцев присоединиться к Галактической Империи Дарта Крайта. Это с его стороны было феноменальной глупостью: все неприсоединившиеся - Остаток Альянса, Империя в изгнании, и даже пираты вроде "Майнока" и его экипажа - теперь объединились в борьбе против общего врага. "Майнок" присоединился к Разбойной эскадрилье, посланной адмиралом Стази для оказания помощи Фоллину. Блю вместе с Сином пилотировала "Майнок", в то время как Скайуокер и Сазен проникли на борт "Тёмного света" и уничтожили его. После боя Блю вместе с остальными членами экипажа была принята Стази на борту его флагмана "Альянс".
Позднее Блю сопровождала Кейда и Сина на космическую станцию "Колесо", чтобы встретиться там с Морриган Корд. Узнав, что на самом деле она и Нина Каликст - одно лицо, они уже собирались отправиться оттуда в Скрытый храм джедаев, когда на них напала Дарт Талон. Отразив нападение, они поднялись на борт "Майнока" и обнаружили там замороженного в карбоните Антареса Драко. Разморозив его и приведя в сознание, они узнали страшную новость: оказывается, он под пытками выдал местонахождение Скрытого храма. Джедаев нужно было немедленно предупредить.
Группа вернулась на Тейвас незадолго до того, как ситхи начали полномасштабное нападение на Скрытый храм. В то время как Кейд совместно с другими джедаями и имперскими рыцарями сражался в наземном бою, Блю, Син и Корд вели бой в воздухе. К несчастью, хотя большая часть храма была составлена из космических кораблей, что делало возможным побег, залы Совета, где всё ещё оставались Кейд, Нэт Скайуокер и Т'ра Саа, такой возможности не имели. Увидев, что к зданию приближается подбитый ситхский корабль, Нэт Силой выбросил своего племянника  через окно в озеро, чем спас ему жизнь. Затем, сфокусировав свои энергии, Раук и Саа послали в небо луч света, создав брешь в ситхской блокаде, позволившую начать срочную эвакуацию. Делия нашла Кейда в озере и спустилась, чтобы забрать его. К несчастью, когда он запрыгнул на борт, вместе с ним там оказался один из ситхов-штурмовиков Дарта Крайта, хотя с помощью Морриган Корд он был оглушён и в бессознательном состоянии захвачен в плен. "Майнок" улетел к Бастиону. Делия в пути утешала своего любимого и оплакивала вместе с ним его дядю и всех джедаев, погибших в Храме.
Свобода
"Майнок" вместе с союзными флотами вернулся на Бастион. Там было принято дерзкое решение: атаковать Корусант и уничтожить Дарта Крайта. Для осуществления этой цели небольшая ударная команда под командованием Кейда Скайуокера должна была тайно проникнуть в столицу и отключить оборонительные системы планеты. Кроме него, в эту группу вошли Морриган Корд, мастера-джедаи Вульф Сазен, Шейдо Вао и Раси Туум, а также имперские рыцари Ганнер Криг, Сигель Дейр и Эзлин Рей. Несмотря на свою неприязнь к Морриган Корд, Блю и Син успешно доставили команду на поверхность планеты. Пока группа готовилась к высадке, Кейд и Делия заключили друг друга в объятия и поцеловались. Блю попросила Кейда не делать глупостей, но он ответил, что вся эта миссия сама по себе - одна большая глупость, и попросил её не глушить двигатели.
Ударная команда успешно вывела из строя оборонительные системы Корусанта, когда флот союзников вышел из гиперпространства. Блю и Син стартовали, чтобы помочь им. С ними связалась Морриган Корд, прибывшая на место встречи раньше всех, и спросила, где Кейд. Син ответил, что он с другими джедаями и рыцарями направился в Храм ситхов, чтобы там сразиться с Дартом Крайтом. В этот момент "Майнок" был поражён выстрелом из ионной пушки, его двигатели загорелись, и он рухнул вниз.
Блю и Син выжили при ударе, но "Майнок" был в аварийном состоянии. Вместе с R2 они занимались ремонтом, но с ними неожиданно связалась Корд. Она сообщила им, что Дарт Крайт пал от руки Кейда, и что Кейд улетел вместе с телом Крайта к центральной звезде системы Корусанта, чтобы испепелить его вместе с собой и не допустить его возвращения. Но, прежде чем он покинул Корусант, Морриган дала ему медальон с голограммой маленького Кейда и его родителей, и, кроме того, миниатюрным маячком слежения, по сигналу которого они смогут найти его.
Некоторое время спустя трое вновь заставили "Майнок" летать и немедленно стартовали в направлении солнца. Приблизившись к звезде, они нашли Скайуокера дрейфующим в космосе. R2-D2 выбросился за борт и втянул Скайуокера внутрь. Но, сняв с него шлем, они увидели, что он не дышит: Кейд Скайуокер был мёртв. Они горько оплакивали потерю своего лучшего друга. Делия поцеловала своего любимого и сказала, что всегда будет любить его. Кейд немедленно пробудился и ответил на её поцелуй. Он не был мёртв - он всего лишь впал в транс, точно так же, как восемь лет назад над Оссусом. Когда Кейд воссоединился с другом и любимой, Син спросил его, куда они теперь отправятся. Он ответил, что только вперёд, и добавил: "Нет смерти - есть только Сила".
Два года спустя
О дальнейшей жизни Делии известно лишь то, что она продолжила странствовать по галактике с Кейдом и Джараей Сином. В 140 ПБЯ на неизвестной планете Син встретил мон-каламари Саука, безуспешно пытавшегося купить сломавшуюся в самый неподходящий момент стабилизационную катушку. Джарая предложил ему подержанную запчасть по цене дороже новой, мотивируя это тем, что новой катушки он в этой системе всё равно не найдёт. Саук расплатился и ушёл, а Син с кредитами вернулся к Кейду и Делии.
Личность и черты характера
Зелтронка Делия Блю считалась весьма привлекательной по меркам людей, близких к людям рас и даже гуманоидов. Её кожа была ярко-розовой, волосы и губы - густо-синего цвета, а глаза светились тёмно-фиолетовым сиянием. Как большинство зелтронов, Делия любила вечеринки, и, хотя впоследствии она сделала блестящую карьеру механика, эта привязанность её никогда не покидала. Её гардероб включал широкий спектр нескромной обтягивающей одежды для повседневной носки, купальник, бронежилет и многое другое. Вдобавок её повседневная одежда была модной, кричащей и яркой, часто в неоновых тонах, подобных её собственным естественным цветам. Экипаж "Майнока" часто пользовался её внешностью, например, чтобы уговорить охранника позволить им войти, как они это сделали в кантине Брогара. В дополнение к этому зелтроны для повышения своей привлекательности способны генерировать феромоны и имеют способности к эмпатии, то есть могут читать и чувствовать эмоции других существ. Всё это, вместе взятое, делало её идеально подходящей для "переговоров с позиции соблазнения", как это называл лидер Остатка Галактического Альянса адмирал Гар Стази, испытавший эту тактику на себе. Как и большинство зелтронок, она была любвеобильна, часто заигрывала с Кейдом и спала с ним каждый раз, когда к этому представлялась возможность.
Но самым привлекательным в ней была её безграничная преданность друзьям, в первую очередь Кейду Скайуокеру и Джарае Сину. Хотя все трое часто ссорились, угрожая ранить, искалечить или даже убить друг друга, связь между ними была нерасторжимой. Её влечение к Кейду переросло в нечто гораздо большее - она приревновала Кейда, когда увидела, что он целуется с Талон, несмотря на то, что он в основном делал вид перед нею. Захваченную имперцами, её подвергли пыткам, но она отказалась выдать местонахождение Кейда, несмотря на то, что он бросил их на Бастионе. Она не просто была готова отдать за него жизнь - она была готова умереть медленно и мучительно, лишь бы он не остался в Храме ситхов вместо неё. Освобождённая, она отказалась покинуть Корусант без него. Когда Кейд попытался возобновить отношения с Эзлин Рей, Делия страшно ревновала, но позволяла ему оставаться с ней, так как верила, что она может дать ему только хорошее.
Но Делия действительно стоила большего, чем ей самой казалось. Кейда Скайуокера вряд ли можно назвать идеальным героем - он наркоманил, дебоширил в барах, пиратствовал и совершал другие неподобающие джедаю поступки. Но всё это время рядом с ним была женщина, не дававшая ему наделать совсем уж непоправимых глупостей. Да, он заблудился - но с её помощью он нашёл дорогу обратно. Всем хорошим в себе Кейд был обязан Делии, и он это знал.
Навыки и умения
В дополнение к своим дипломатическим способностям Делия Блю была очень квалифицированным механиком. Она славилась умением исправить что угодно одним гидроключом. Ей удавалось поддерживать "Майнок" в боеготовом состоянии даже в самые отчаянные времена. В файлах Имперской разведки она значилась как одна из лучших зелтронов-механиков в галактике. Известно, что ещё до "Майнока" она нашла и восстановила легендарный патрульно-атакующий корабль типа «Огневержец-31». Делия также неоднократно показала себя как умелый пилот, маневрируя кораблём во время высадки и эвакуации остальных членов экипажа для наземных миссий.
Она также владела искусством татуировки. Известно, что именно она изобразила на правом плече Кейда чёрный череп.
Оружие
Делия обычно носила два бластерных длинноствольных пистолета, похожих на спортивные. Если это действительно так - меткость её стрельбы поражает.  На Далуудже ей удавалось выводить из строя штурмовиков, хотя спортивный бластер их броню не пробивает, если только не стрелять по смотровым щелям -  а это гораздо проще сказать, чем сделать. Тем более что такие пистолеты имеют небольшую энергоёмкость, и, соответственно, цели надо поражать с первого выстрела.
Она владела не только бластерами, но и другим метательным оружием - для охотника за головами этот навык необходим. Как некогда Боба Фетт, она носила на правом запястье наручный дротикомёт. С его помощью ей удалось поразить быстро движущегося джедая Хоска Трей'лиса с одного выстрела.
Позднее, на Вендаксе, Далуудже и других планетах, ей приходилось сражаться с опасными хищниками, штурмовиками, ситхами и выходить из схваток практически без травм.
За кулисами
Делия Блю была создана Джоном Острандером и Джен Дуурсимой для серии комиксов "Звёздные войны: Наследие". Впервые её появление во вселенной "Звёздных войн" состоялось во втором выпуске серии. Кроме обложки этого выпуска, где её рисовал Адам Хьюз, её появления во всех последующих выпусках, а также в серии комиксов "Звёздные войны. Наследие: Война" были проиллюстрировны Джен Дуурсимой. Она также появляется в заключительном выпуске серии комиксов «Звёздные войны. Наследие: Том 2», где её рисовал Брайен Альберт Тис.
В седьмом выпуске комиксов серии "Наследие" на стр 19 Делия и Кейд проводят ночь вместе. Однако из-за ошибки цветопередачи у неё оказались тёмно-каштановые волосы вместо синих и обычная для людей смуглая кожа вместо ярко-розовой, присущей зелтронам. Из-за этого многие читатели недоумевали, как в постели Кейда вместо Делии оказалась Марасия Фел. Ошибка была исправлена в следующем издании, а также при переиздании всей серии комиксов под одной обложкой.
В 2010 г. игрушечной фирмой "Hasbro" были выпущены фигурки Делии Блю и Дарта Нила. В комплект входило также переиздание пресловутого седьмого выпуска с исправленной цветопередачей.
В польском издании серии "Наследие" имя Делии было заменено на "Delia" вместо "Deliah" в англоязычном издании, так как в соответствии с нормами польского языка Deliah - мужское имя. Точно так же в этом издании Марасия Фел - Marasia вместо Marasiah и Фиона Ти - Fiona вместо Fionah.
В англоязычной статье Вукипедии, посвящённой Делии Блю, мастер-джедай Селеста Морн ошибочно названа рыцарем-джедаем. В настоящей статье эта ошибка исправлена.]]></text>
</doc>
