<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B6%D0%B5%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B7%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%B7%D0%B2%D1%83%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9_%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Джеонозийский звуковой бластер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие джеонозийцев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Звуковые винтовки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Продукция Gordarl Weaponsmiths]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Джеонозийский звуковой бластер (англ. Geonosian sonic blaster) — мощный ручной бластер, поражавший свои цели акустической волной. Это оружие использовалось представителями расы джеонозийцев во время Войн клонов.
Описание
Этот бластер был длиной чуть больше одного метра и состоял из семи частей: приклада, направляющих, колпака излучателя, вибрационной камеры, редукционной камеры, плазменной сдерживающе-заряжающей камеры и спускового механизма. Звуковой бластер предназначался исключительно для джеонозийцев и мало подходил для использования другими расами из-за нестандартного расположения своего спускового механизма.
Снаряд звукового бластера представлял собой сферу сжатой звуковой энергии, помещённую в специальную капсулу. Маломощный выстрел этого оружия мгновенно дезориентировал противника или переводил его в бессознательное состояние. А уж звуковой бластер, выставленный на максимальную мощность, разрывал своей живой цели внутренности и причинял ей быструю, но довольно болезненную смерть. Выстрел из звукового бластера отбрасывал свою жертву на несколько метров и наносил ей как внутренние, так и внешние повреждения.
История
Задолго до основания Галактической Империи, инженеры Gordarl Weaponsmiths исследовали теорию звуковой волны и практические способы её применения. В конечном итоге они изобрели генераторы, которые могли конвертировать звуковые колебания из других форм энергии. Джеонозийские шахтёры быстро нашли применение новой разработке, придумав акустические молотки, ставшие основой для развития звукового бластерного вооружения. Звуковые бластеры стали излюбленным оружием джеонозийской касты воинов и в очередной раз доказали правильность их выбора во время битвы на Джеонозисе. Многие из участвовавших в битве джедаев были найдены на поле боя с разорванными внутренностями и окровавленными лицами, что убедительно свидетельствовало об опасности оружия насекомоподобных союзников Конфедерации независимых систем.
Во время битвы при Корусанте джеонозийцы воспользовались этим оружием для ликвидации отряда солдат-клонов, занимавшегося поисками Дарта Сидиуса. Во времена Галактической Империи акустические бластеры использовались ополчением джеонозийского инженера Гизора Деллсо.]]></text>
</doc>
