<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B6%D0%B8%D0%BD_%D0%9A%D0%BB%D0%B0%D1%80%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Джин Кларк]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки о персоналиях из реального мира]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры «Звёздных войн»]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Джин Кларк (англ. Gin Clarke) — британская фотомодель. Исполнила роль мастера-джедая Ади Галлии в фильмах «Скрытая угроза» и «Атака клонов».
Биография
Джин Кларк проживала в Северо-Восточном Лондоне, когда её встретил в ходе своей поездки в Англию французский дизайнер Жан-Поль Готье. Вскоре она стала фотомоделью и добилась значительной известности в Европе благодаря своему высокому росту, спортивной фигуре и обритой наголо голове. В середине 1990-х многие молодые чернокожие модели копировали амплуа Джин.
Покинув подиум, Джин попробовала себя в роли теле- и киноактрисы. Во второй половине 1990-х она снялась в нескольких музыкальных клипах, в том числе вместе с Мадонной и Джорджем Майклом, группами Space и Embrace, на съёмках нескольких клипов исполняла организационные роли. Первой работой Джин в кино стала съёмка в фильме Люка Бессона, «Пятый элемент» (1997), где она исполнила роль ассистентки Дивы Плавалагуны, выступившей в роли связной между оперной певицей и Лилу.
После этого Джин Кларк пригласили для съёмок в фильме «Скрытая угроза» (1999), где она сыграла члена Высшего совета джедаев толотианку Ади Галлию. В фильме мастер Галлия носит характерный для своей расы головной убор, поэтому «фирменная» лысая голова актрисы в кадре не видна. В титрах она указана просто Джин (этот вариант она использовала как сценический псевдоним).
После выхода фильма персонаж Джин Кларк стал одним из самых любимых зрителями, и поэтому стал одним из немногих не имеющих реплики мастеров-джедаев, воспроизведённых в виде пластмассовой фигурки (к остальным прилагалось электронное устройство, воспроизводящие сказанные ими в фильме фразы).
Джин Кларк не участвовала в съёмках фильма «Атака клонов» (2002), однако отснятые для предыдущего фильма и не вошедшие в него кадры были использованы при монтаже Эпизода II совместно с вновь отснятыми сценами с участием Хайдена Кристенсена, Юэна Макгрегора и Сэмюэла Джексона. На роль Ади Галлии первоначально была взята актриса Лили Ньямваса, однако когда при работе над фильмом выяснилось, что актрисы слишком сильно различаются внешне, персонаж Лили был изменён — она стала Стасс Алли, двоюродной сестрой Ади.
Внешние ссылки
Gin Clarke на Internet Movie Database
Джин Кларк на сайте Star Wars Actors Database]]></text>
</doc>
