<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B6%D0%B8%D1%80%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Джира]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жители Татуина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Торговцы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Джира (англ. Jira) — женщина-человек, торговка продуктами на рынке в городе Мос-Эспа на Татуине.
Биография
Джира была бедной пожилой женщиной, которая продавала продукты на рынке Мос-Эспы, чтобы как-то свести концы с концами. Среди её товаров были вкусные фрукты палли.
Джира зависела от специальных холодильников, которые охлаждали её продукты. Особенно это важно было в условиях жаркого климата Татуина. Однажды, когда один из приборов сломался, и Джира стала терпеть убытки, маленький раб Энакин Скайуокер дал ей денег на новый охладитель.
Джира часто рассказывала истории о загадочном «дроиде-призраке», который уже многие десятилетия бессмысленно бродил по пустошам Татуина.
Прежде чем улететь с Татуина вместе с Квай-Гоном Джинном, Энакин Скайукер отдал Джире деньги, оставшиеся от продажи гоночного пода.
За кулисами
В фильме «Призрачная угроза» роль Джиры исполнила Маргарет Таунер. Сцена, в которой Энакин отдаёт остатки денег Джире, была вырезана из итоговой версии фильма.
В игре Star Wars Episode I: The Phantom Menace Джиру озвучила Хейди Шэннон. Однако она не попала в итоговый релиз игры, хотя упоминание о ней осталось в финальных титрах.
Появление
Episode I Adventures 5: The Ghostling Children (только упоминание)
Episode I Adventures 6: The Hunt for Anakin Skywalker
Episode I Adventures 7: Capture Arawynne (только упоминание)
Episode I Adventures 8: Trouble on Tatooine
Catch That Pit Droid!
Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза (роман) (первое появление)
Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза
Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза (комикс)
Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза (детский роман)
Star Wars Episode I: The Phantom Menace (игра) (Упомянута только в титрах)
Episode I: Anakin Skywalker
Восход и падение Дарта Вейдера (появление в воспоминаниях)
Источники
Star Wars Episode I: The Phantom Menace Scrapbook
Официальный архив «Звёздных войн», выпуск 133 (JIR1-2, Jira)
«Top 10 Most Unlikely Unleashed Figures»—Star Wars Insider 100
Полная энциклопедия Звёздных войн
 Nobot в Databank (содержимое устарело; сохранённые копии: 1 2 на Archive.org)
 Jira в Databank (содержимое устарело; сохранённые копии: 1 2 на Archive.org)
 Jira в Encyclopedia (содержание устарело; сохранённая копия на Archive.org)]]></text>
</doc>
