<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B6%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D1%8F/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Джамиллия]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Набуанцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Монархи Набу]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Джамиллия (англ. Jamillia) — женщина человеческой расы, королева Набу, преемница королевы Амидалы после истечения двух её сроков.
Биография
Джамиллия происходила с планеты Набу, расположенной в среднем кольце Галактики. Когда второй срок избранной королевы, Падме Амидалы, подходил к концу, общественность Набу приняла поправки в Конституцию, позволяющие монарху переизбираться на третий срок. Тем не менее, Амидала отказалась от поста, и её преемницей стала Джамаллия. В этой должности она попросила предшественницу остаться на посту Сенатора от планеты в Галактическом Сенате, парламенте Галактической Республики.
Через десять лет после вторжения на Набу, сенатор Амидала стала целью нескольких покушений, организованных Конфедерацией Независимых Систем, союза миров, настроенных на выход из Республики. Из-за угрозы жизни сенатору, Верховный Канцлер и Гранд-мастер Ордена джедаев приняли решение о перемещении сенатора под защитой на родную планету. Там Джамаллия встретилась с предшественницей в Королевском дворце, где обсудила с ней возможность начала полномасштабного конфликта между Республикой и Сепаратистами. Через некоторое время, такой конфликт действительно разразился, получив название Войны клонов. Вскоре Джамаллия ушла с поста королевы, а её преемницей стала молодая королева Ниютни.
За кадром
В фильме Джорджа Лукаса «Звёздные войны. Эпизод II. Атака клонов» королеву Джамиллию сыграла индийская актриса Айша Дхаркер.]]></text>
</doc>
