<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B6%D0%B0%D0%B2%D1%8B/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Джавы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки о расах]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (Д)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разумные расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы Внешнего Кольца]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Джавы (англ. Jawas) - невысокие, не более метра ростом, жители Татуина. Что скрывается под их тяжёлыми робами не известно и является объектом множества предположений. По некотрым слухам, под ними кроются гигантские грызуны. Они были мусорщиками, и занимались поиском технологического мусора на продажу, который собирали по всей пустыне и перевозили на своих гигантских песчаных краулерах. Группа джав нашли в пустыне C-3PO и R2-D2, а затем продали их дяде люка Скайуокера Оуэну Ларсу.
Джавы имели репутацию мошенников, так как часто продавали старых и неисправных дроидов фермерам влаги. Некоторые джавы работали на Джаббу Хатта.
За кулисами
В «Звёздные войны. Эпизод II: Атака клонов», Оби-Ван заказал в закусочной на Корусанте "Сок джав".
В каноничных источниках не указано как выглядят джавы под своими накидками. В закулисной сцене из «Возвращении джедая», джавы обладали квадратными головами, покрытыми чёрной тканью, с большими жёлтыми глазами, управлявшимися механически. Однако, этот костюм не может считаться каноничным обликом представителей этой расы. В оригинальной новеллизации «Звёздных войн» было предположение о родстве между джавами и тускенами. Также там высказано предположение о том, что джавы могут являться гигантскими грызунами или деградировавшей формой человека, однако вполне возможно, что это были просто метафоры.]]></text>
</doc>
