<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B6%D0%BE%D0%BD_%D0%A3%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D1%8F%D0%BC%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Джон Уильямс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Композиторы «Звёздных войн»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Родившиеся в 1932 году]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Джон Уильямс (англ. John Williams) — американский композитор и дирижер, автор практически всей музыки к фильмам «Звёздные войны».
Биография
Джон Таунер Уильямс родился 8 февраля 1932 года в Флорал-Парке, штат Нью-Йорк, США. Его отец был барабанщиком в джазовом оркестре Радио CBS и квинтете Раймонда Скотта. После переезда в 1948 году в Лос-Анджелес, Уильямс учился в Университете Калифорнии и Лос-Анджелесском городском колледже, где брал уроки оркестровки у Роберта ван Эпса и обучался композиции у Марио Кастелнуово-Тедеско.
В 1952 году Джон Уильямс был призван на службу в американские военно-воздушные силы, где в течение двух лет аранжировал музыку для военных оркестров. После службы он поступил в знаменитую Джульярдскую школу в Нью-Йорке на класс фортепиано, где совершенствовал свое искусство под руководством известной Розины Левин. Затем Уильямс вернулся в Лос-Анджелес и получил работу пианиста на киностудии. В 1956 году он стал штатным аранжировщиком кинокомпании «Columbia Pictures», а затем компании «20th Century Fox». Его мечты о кино и музыке слились в одну.
Как «Джонни Уильямс» он написал музыку к таким классическим телесериалам, как Wagon Train, Gilligan's Island и Bachelor Father. Благодаря этим работам его пригласили стать композитором фильма Ирвина Аллена Lost in Space.
Первый настоящий успех пришел с фильмом None But the Brave (1965), за которым последовала номинация на «Оскар» за фильм Valley of the Dolls (1968). Четыре года спустя он получил награду киноакадемии за музыку к фильму Fiddler on the Roof. Большая часть его работ приносила награды и номинации. Он стал одним из самых популярных композиторов, его сравнивали с Джерри Голдсмитом, Джоно Берри и Элмером Бемштейном. За пять лет его работы заслужили шесть номинаций, в том числе в 1969 и 1972 были отмечены сразу два фильма: Goodbye Mr. Chips, The Reivers, Images, The Poseidon Adventure, Cinderella Liberty и Hell Tower.
В 1974 году Уильямс познакомился со Стивеном Спилбергом, тогда ещё начинающим режиссером, предложившим ему написать музыку к фильму The Sugarland Express. В их следующем совместном фильме, Jaws, прозвучала устрашающая тема акулы, точно отразившая характер всего фильма. Музыка стала основой грандиозного успеха и заработала композитору «Оскара». Затем были награды Академии за E.T., Schindler's List и Jurassic Park. Джон Уильямс ответственен за музыку всех фильмов Спилберга.
В 1977 году Джон Уильямс создал музыку для «Звёздных войн», и она стала сверхпопулярной, принеся ещё один «Оскар» и превратившись в один из самых продаваемых инструментальных саундтреков. Зрители запомнили яркий, насыщенный звук Лондонского симфонического оркестра, иллюстрировавший эпизоды галактической войны.  Он также написал саундтрек к фильму: "Список Шиндлера", который вышел в прокат в 1993 году.
Джон Уильямс писал музыку для Олимпийских игр. За последние 26 лет его произведения звучали во время открытия четырех главных спортивных праздников:
"Olympic Fanfare and Theme" – Летние игры в Лос-Анджелесе, 1984 год
"The Olympic Spirit" – Летние игры в Сеуле, 1988 год
Музыка для телевизионного обозрения NBC Sports
"Summon the Heroes" – Летние игры в Атланте, 1996 год
Музыка в честь столетия современных Олимпийских игр
"Call of the Champions" – Зимние игры в Солт-Лейк-Сити, 2002 год
Уильямс удерживает рекорд по количеству «Оскаров» и номинаций — 46.
Сын Джона Уильямса, Джозеф Уильямс, пошел по стопам отца. Они вместе работали над фильмами «Возвращением джедая» и «Атакой клонов».
Внешние ссылки
 Lucas Presents Maestro Award to Williams на StarWars.com (сохранённая копия на Archive.org)
John Williams (composer) в Wikipedia(англ.)
John Williams на Internet Movie Database
JOHN WILLIAMS Fan Network]]></text>
</doc>
