<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B6%D0%B5%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B7%D0%B8%D0%B9%D1%86%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Джеонозийцы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Джеонозийцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (Д)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разумные инсектоидные расы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Джеонозийцы (англ. Geonosian), или джеозы на жаргоне солдат-клонов, — раса разумных насекомоподобных существ с планеты Джеонозис, обитавших в колониях – ульях, бесформенными башнями возвышавшихся над пустынной поверхностью планеты. Среди известных джеонозийцев — Поггль Меньший, Гизор Деллсо и Сан Фак, занимавшие важные позиции в Конфедерации независимых систем.
Худые, с удлиненной головой, джеонозийцы были похожи на боевых дроидов, которые производились на планете перед Войнами клонов, для строительства армий тем, кто был достаточно богат, в частности для Торговой Федерации и Техносоюза.
Обычно джеонозийцы редко покидали планету, важность улья крепко укреплялась в их сознании, и часто они были враждебны к другим расам. Немногие, находящиеся вне родины, как правило, представляли собой трудовые бригады, направленные своими ульями. Джеонозийских наемников можно было найти на Бактоидных Боевых Автоматических фабриках по всему Внешнему Кольцу.
Внешне джеонозийцы были похожи на гуманоидов, вместо кожи у них наличествовал тонкий, но прочный экзоскелет, обеспечивавший защиту от физических воздействий и радиации. Череп у джеонозийцев был маленький и вытянутый, с челюстями пригодными для любой пищи. Зрение стереоскопическое, но глаза могли двигаться и независимо. В зависимости от касты могли присутствовать или отсутствовать крылья. С помощью крыльев трутни-воины летали и парили на небольшие расстояния. Внешняя пара крыльев поднимала в воздух, а внутренняя при полете играла роль руля. Юные особи, которые весили меньше, могли совершать более дальние полеты, и их отправляли на разведку. У всех остальных каст, кроме воинов, крылья были рудиментарными.
Как на ногах, так и на руках кисти были трехпалыми, поворачивающимися на 270° Мощные хватательные когти на ногах позволяли джеонозийцам подолгу висеть вниз головой, ухватившись за любой, даже не слишком надежный, выступ. Несмотря на наличие крыльев, мускулатура ног была хорошо развита и приспособлена для бега. Речь джеонозийцев представляла собой странные щелкающие звуки.
Джеонозийское общества было основано на кастах, существовавших много тысячелетий. Джеонозийцы, рождавшиеся в определенных кастах, различались по своим физическим данным. Лишь немногие, обладавшие соответствующими амбициями, были способны подняться по социальной лестнице. Существовали три основных вида джеонозийцев: бескрылые трутни, выполняющие большинство работ, крылатые аристократы и трутни-воины, служившие наблюдателями и обеспечивавшие защиту ульев.
Джеонозийцы были язычниками. Их аристократы по традиции должны были носить одежду с драгоценными камнями и браслеты на руках.
Виды и касты
Королевы
Существование королев долгое время вызывало сомнения, пока планета не была полностью захвачена во времена войны клонов. Каждый улей имел одну королеву, необходимую для его выживания. В некоторых ульях существовало несколько королев, которых держали в спячке, до тех пор, пока нынешняя королева не умрет. Королева обладала способностью управлять своими солдатами даже после их смерти превращая их в своеобразных зомби которых было чрезвычайно сложно убить. Для этого использовался червь-паразит вживляемый в тело и берущей его под контроль. Паразит мог контролировать сознание не только джеонозийца но и так-же других существ галактики, включая джедаев. Судя по всему уровень интелекта у королевы выше чем у её сородичей, так как она может разговаривать и на Основном языке Галактики (Даже Поггль Меньший общался только через дроида переводчика).
Известно, что одна из королев джеонозийцев, Карина, которой подчинялся Поггль Меньший, была уничтожена джедаями Луминарой Ундули , Оби-Ваном Кеноби и Энакином Скайуокером во время Войн клонов.
Аристократы
Надменный высший класс пользовался неограниченной властью и правил сонмами рабочих, которые не зная отдыха, трудились на промышленных объектах. Рабочие специально помещались в такие условия, что им и в голову не приходило отделиться от роя и покинуть улей с его системой тотального контроля. Способность джеонозийской аристократии вовлекать большую часть населения в тяжелые массовые работы приносила правящей верхушке Джеонозиса немалый доход.
Чтобы не тратить ресурсы улья на заключенных, джеонозийцы устраивали публичные зрелища на арене, где заключенные сражались с ужасными чудищами или между собой. Регулярность зрелищ лишний раз подтверждала безграничную власть верхушки в глазах трутней и позволяла ревущим массам сбрасывать подавленную агрессию.
Воины
Каста крылатых воинов быстро достигала зрелости и к шести годам трутни-воины уже представляли собой взрослых особей, готовых к сражениям. Этот вид трутней был вынослив, бесхитростен и физиологически приспособлен для боя. Каста воинов делилась на элиту и солдат. Джеонозийские солдаты — первая линия защиты. Они обычно налетали целой толпой, сражаясь бесстрашно и упорно, путая врага и делая его уязвимым. В бою с животными они одинаково хорошо защищались и нападали, но если противник разумен, быстро пасовали. Солдаты были вооружены статическими пиками или звуковым оружием.
Элитные воины генетически превосходили солдат, обладая лучшими способностями в искусстве войны и славясь своей жестокостью. Они использовали уникальное оружие, известное как джеонозийское лучевое оружие, принцип действия которого основан на биоэнергетической жидкости, берущейся непосредственно из руки воина, и способного пробивать вражескую персональную броню или щиты. Это оружие, вместе с жестокостью элиты, создало представление о джеонозийцах, как о прекрасных воинах, умелых и опасных. Часто они имели вторую пару ног и более длинные усы, чем обычные джеонозийцы.
Основной задачей воинов являлась бдительная охрана улья от непрошеных гостей, например от гигантских паразитов или трутней из соседних ульев. Постоянно существовала угроза набега, вражеской диверсии или попытки убийства правителей с целью изменить баланс власти. Защитный костюм воина представлял собой два роговых отростка на плечах, защищавших уязвимые кровеносные сосуды по бокам шеи. У воинов-трутней, которые уродились умнее своих собратьев, был лишь один путь и одна надежда спастись от тягот военной службы - добровольно выйти на арену. Тем, кто выжил в бою, даровали жизнь, но изгоняли из улья. Они могли найти приют в Галардском Убежище.
Рабочие
Легионы трутней служили джеонозийским аристократам и подчинялись всем жестким требованиям улья. Разница между тремя биологически различными кастами трутней была дополнительно усилена генетической модификацией и многолетней селекцией: в результате был созданы трутни, которые выполняли в рое самые различные функции. Это и слуги, и фермеры, и пикадоры, и многие другие. Трутни имели минимум прав и свобод и могли быть казнены при малейшем неподчинении, поскольку всегда находилась замена. Для рядового трутня, тупого и ограниченного, такая жизнь, в качестве тупой рабочей силы, была единственно возможным вариантом, и о другом они и не помышляли.
Члены рабочей касты не имели крыльев и образовывали низшую часть джеонозийского общества. Они подвергались давлению со стороны касты воинов, которым ничего не стоит использовать тысячи рабочих в своих целях, несмотря ни на какие опасности.
Единственной надеждой рабочего взобраться по социальной лестнице являлись гладиаторские бои. Джеонозийцы низшей касты часто сражались друг с другом, с представителями других рас или с ужасными тварями на больших аренах. Если джеонозиец выживал, он рос в социальном статусе и мог стать пикадором. Трутням не полагалось ни своих нор, ни собственности, ни даже персонального закутка. Чтобы сэкономить ресурсы для правящей верхушки, трутней, когда они не работали, погружали в анабиоз и складывали штабелями, сокращая пространство и расходы на пищу до минимума. На самом деле трутни не спали, а только замедляли дыхание и снижали приток крови к конечностям. Несмотря на неподвижность, они оставались настороже и при необходимости быстро пробуждались. Хотя трутни-рабочие во всех отношениях и проигрывали воинам, в больших количествах они могли также быть весьма опасными. Трутни плевались ядовитым веществом.
Другие виды
Помимо каст существовали группы, состоявшие из представителей разных каст. Боевые пилоты - работа, требующая устойчивости ко сну.
Другая подгруппа – пикадоры, работавшие на джеонозийских гладиаторских аренах. Пикадоры контролировали хищников и преступников на арене. Это вершина карьеры трутня. Пикадорами могли стать представители любой касты трутней, достойно проявившие себя на арене. Пикадоров обучали езде на орреях, использованию статических пик, погонке зверей и выносу трупов.
Культура
Джеонозийцы обладали многими культурными достижениями. Одно из них – боевое искусство Петранаки, созданное джеонозийцами в рукопашных схватках при разделе ульев. Петранаки включало набор оружия, называемого «допуск Петранаки» и содержащего кнут, сеть, саблю, копье (также известное как статическая пика) и щит. Этот вид сражений на арене считался занятием высшего класса. Гладиаторы Петранаки, имели преимущества перед своей кастой, но никогда не приравнивались к аристократам.
В джеонозийском искусстве очертание лезвия – один из самых распространенных элементов, это эхо насилия, которым было заражено джеонозийское общество. Не даром о Поггле Младшем ходили слухи, будто он велел устранить политического соперника, а из его костей заказал себе посох.
При создании своей архитектуры джеонозийцы переделывали естественные формирования в более приспособленные для жилья спиралевидные структуры.
За кулисами
Джеонозийцы созданы из ранней версии неймодианцев, которых Джордж Лукас собирался сделать с помощью компьютерной графики. Когда Лукас отказался от этой идеи в пользу роботизированных масок, подготовленные материалы были использованы для расы джеонозийцев.]]></text>
</doc>
