<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B0%D0%BD%D1%82/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Диверсант]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Криминальные профессии]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Диверсант (англ. Saboteur) — участник вооружённого конфликта, осуществляющий диверсию, то есть нанесение ущерба живой силе, боевой технике и военным объектам противника способом, непосредственно не связанным с ведением боевых действий (подрыв, поджог, затопление и т. п.).
История
Во время Войн клонов акты диверсий против Республики нередко осуществлялись шпионами или двойными агентами: в частности, одним из таких агентов был сержант Ловкач.
Астромеханический дроид R3-S6, временно взятый Энакином Скайуокером вместо потерявшегося на некоторое время R2-D2, содержал в себе диверсионную программу. Однажды во время боя он, вместо того чтобы включить сенсоры, отключил дефлекторные щиты, чем едва не погубил Энакина.
Антиджедайская активистка Летта Тармонд была признана диверсантом за её роль во взрыве в ангаре Храма джедаев, после того как бывший падаван Асока Тано изобличила её наряду с Баррисс Оффи в этом и других преступлениях.
В ходе Войн клонов Конфедерация независимых систем наладила производство насекомоподобных дроидов-пильщиков, выпускавшихся роями во время космических сражений. Истребители и более крупные корабли, имевшие несчастье попасть в такой рой, разбирались диверсионными дроидами на части. Для этой цели они оснащались сверлильными головками, плазменными резаками, циркулярными пилами, крюками захвата, руками-клещами и, возможно, другими приспособлениями. В 19 ДБЯ атаке этих дроидов подверглись истребители Оби-Вана Кеноби и его бывшего ученика Энакина Скайуокера. Однако атака оказалась малоэффективной против джедаев: они успешно выполнили боевое задание.
Пожалуй, наиболее результативную диверсию осуществил учёный Гален Эрсо. Вынужденный под давлением участвовать в разработке и постройке «Звезды Смерти», он разработал долгосрочный план её уничтожения. Притворившись полностью вовлечённым в проект, он тайно разместил в станции теплоотводящую трубу диаметром до 2 метров, ведущую непосредственно в ядро реактора. Защитив выход из трубы в космическое пространство только от энергетического оружия, Эрсо тем самым создал в конструкции критическую уязвимость, которая могла быть использована вероятным противником, если бы бомбардировщик, преодолев оборонительные системы станции, смог атаковать эту небольшую цель. Эрсо преуспел в своём плане, хотя цель во время битвы при Явине оказалась чересчур сложной для большинства пилотов, так что Люк Скайуокер, пилот Альянса и последний ученик уже упомянутого Оби-Вана Кеноби, был вынужден обратиться к Силе, чтобы поразить её. Тем не менее диверсия Эрсо дала герою дополнительный шанс разрушить станцию.
Хан Соло в 4 ПБЯ возглавлял диверсионную команду, направленную на лесистую луну Эндора с заданием уничтожить генератор щита, прикрывавший вторую «Звезду Смерти». Поначалу они были схвачены местным племенем эвоков, однако им удалось убедить их в том, что они — не имперцы, а их враги, после чего эвоки провели диверсантов к бункеру кратчайшим путём. Заложив взрывчатку, они подорвали генератор. Как только дефлекторный щит был отключён, истребители Повстанческого Альянса под командованием Лэндо Калриссиана получили возможность проникнуть внутрь суперструктуры «Звезды Смерти» и взорвать её реактор. Разрушение станции и гибель вместе с нею Императора Палпатина положило конец его диктаторскому режиму.
В ходе Холодной войны между Первым орденом и Новой Республикой только диверсия Хана Соло и Чубакки помогла пилоту Сопротивления По Дэмерону уничтожить Термальный осциллятор и таким образом успешно завершить атаку базы «Старкиллер», нанеся тем самым непоправимый урон врагу.
Вскоре группа сопротивленцев в составе Финна, Роуз Тико и ледоруба под псевдонимом ДиДжей, проникла на «Господство» — мобильную столицу Первого ордена с целью саботажа находящегося на борту гипертрекера. Попытка провалилась, лазутчики были схвачены, однако вскоре корабль оказался критически повреждён, после чего, воспользовавшись неразберихой, все члены отряда успешно покинули борт.]]></text>
</doc>
