<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B8%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дианога]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Животные Корусанта]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные Дромунд-Кааса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные Водрана]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неразумные головоногие]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дианога — каракатицеобразная амфибия-стервятник, которая способна жить везде, где в воде можно обнаружить плавающий мусор и отходы.
Описание
У каждой особи есть один глазной стебель, которых высовывается из воды, подобно перископу, - с его помощью дианога изучает окрестности, а также семь щупалец, с помощью которых дианога передвигается и собирает пищу. В случае повреждения или утраты щупальце отрастает заново.
Считается, что дианоги происходят с планеты Водран, откуда они распространились по галактике, безбилетниками пробравшись в мусорные отсеки космических кораблей на поиски пищи, где и размножились. В космопортах они перебрались на другие корабли, так что теперь дианоги водятся в любом достаточно теплом и влажном мусорном отсеке любого крупного корабля или космопорта. Поскольку эти существа по сути, переваривают и тем самым перерабатывают мусор, то большинство командиров позволяют дианогам зайцем разъезжать на корабле в конце концов, дорогу они оплачивают работой. Тем более, дианоги очень редко повреждают внутренние системы корабля, предпочитая мирно лежать на дне мусорного отсека или пастись там же.
Дианоги - гермафродиты, которые оплодотворяют себя сами, так что партнеры для размножения им ни к чему. Детеныши дианог быстро проходят стадию крошечных личинок и образуют небольшие колонии. Как только популяция колонии возрастает слишком сильно, дианога покидает колонию и мигрирует в по исках новых, никем еще не освоенных, терри­торий. Даже на крупных судах обычно водится не больше двух-трех дианожьих колоний, а если это количество превышено, тогда дианоги начинают нарушать работу утилизационной системы.
Дианоги - застенчивые, пугливые и мирные существа, так что агрессию они проявляют, только если очень оголодают или впадут в панику. На живых существ они охотятся редко, хотя отличаются любопытством и имеют обыкновение внимательно изучать на предмет съедобности любой попавший в их поле зрения новый объект, как живой, так и неживой. В некоторых культурах дианоги сами считаются съедобными; наиболее известное блюдо - дианожий пирог.
В дневниковой записи, относящейся приблизительно ко времени битвы на Хоте, Люк Скайуокер рассказывает о том, как столкнулся с дианогами:
За кулисами
Название "дианога" имеет любопытную этимологию, будучи одним из старейших терминов «Звёздных войн». Возможно, название родилось из слова Дай ноги, ранний вариант слова Джедай.
В четвёртом варианте сценария фильма «Новая надежда» эти создания именовались Диа Ногу.
Фирма Kenner выпустила набор игрушек «Звезда Смерти», в котором дианога была сделана из мягкой резины в виде зелёной акулы-мутанта с глазом-перскопом на морде и щупальцами на плавниках.]]></text>
</doc>
