<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B8%D0%B2%D0%B0_%D0%A8%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B2%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дива Шаликва]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тилины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Артисты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рабы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жители Татуина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Слуги Джаббы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гибриды]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дива Шаликва (англ. Diva Shaliqua) — тилинка-полукровка, певица, изначально принадлежавшая Ингоде Хатту. Шаликва входила в элитную группу тилинов-певцов, о чём говорило её имя — Дива. Хотя Ингода строго запрещал своим рабам иметь детей, он всё-таки пощадил Шаликву, когда та была незаконно рождена. Дива служила своему хозяину, пока он не подарил её другому хатту, могущественному Джаббе Десилиджику Тиуре, который был бизнес-партнёром Ингоды. Джабба часто брал Диву на различные массовые мероприятия, такие как гонки на подах в Мос-Эспа — крупном городе планеты Татуин. На одном из подобных мероприятий Шаликва познакомилась с азартным игроком Ромео Требланком, который в действительности был владельцем Галактического Оперного театра на Корусанте.
Хотя Требланк проиграл крупную сумму денег на гонке «Бунта Ив Классик» в 32 ДБЯ, его всё-таки заинтересовала тилинка, которая, как он считал, имела незаурядные способности к пению. На следующий год, когда дела Требланка несколько поправились, он выкупил Диву у Джаббы и привёз её на Корусант, надеясь, что тилинка будет выступать в его театре в качестве оперной певицы. Шаликва, однако, не знала о намерениях Ромео и сбежала от своего опекуна, предварительно его ограбив. Лишившись возможности подняться по социальной лестнице, Дива начала выступать с песнями в менее респектабельных районах Корусанта.
Биография
Дива Шаликва была женщиной, тилинкой-полукровкой, родившейся у двух рабов, принадлежавших второстепенному криминальному лорду Ингоде Хатту. Один из родителей Шаликвы принадлежал к редкой расе тилинов, которых хатт предпочитал «коллекционировать». Игнода, однако, строго запрещал своим рабам рожать детей. Шаликва была названа Дивой в честь религиозного ордена тилинских певцов. Кроме того, такое имя могло выступить в роли удачного сценического имени, если бы тилинка выбрала карьеру певца. Когда Ингода обнаружил Диву и понял, что его рабы нарушили запрет, он всё же пощадил жизнь Шаликвы, надеясь, что она станет наследницей выдающихся творческих способностей тилинов. Хатт сообразил, что Диву будет выгодно содержать, если она станет выступать с песнями. Ингода, однако, задолжал крупную сумму денег своему деловому партнёру, Джаббе Десилиджику Тиуре, и был вынужден отдать хатту Шаликву и другую певичку, Диву Функиту.
Желая наладить дружественные отношения с Гардуллой Бесадии Старшей, Джабба отдал ей Функиту, однако Шаликва осталась при нём и начала выступать в музыкальной группе хатта. Джабба часто брал Диву на массовые мероприятия и спортивные состязания, такие как гонки на подах. Наблюдая за гонщиками из личной ложи Джаббы, Шаликва познакомилась с дружественными хатту азартными игроками: Уотто, Граксолом Келвийном и Ромео Требланком. Требланк, владелец Галактического Оперного театра на Корусанте, был очень заинтересован Дивой. Шаликва прекрасно понимала, что интерес Ромео вызывает не сколько её внешность, сколько таланты певца. В 33 ДБЯ Дива, Джабба Хатт, его управляющий из расы тви'леков по имени Биб Фортуна и чевин Эфант Мон совершили поездку на луну Тайник, где встретились с богатым предпринимателем Хего Дамаском, владельцем компании «Капиталы Дамаска». Год спустя хатт, Требланк и тилинка присутствовали на зрелищной гонке «Бунта Ив Классик», во время которой Ромео проиграл крупную сумму денег, поставив на гонщика Гасгано. Зексто проиграл маленькому мальчику по имени Энакин Скайуокер, и Требланку пришлось вернуться на Корусант без своих денег и без Шаликвы. В 31 ДБЯ, он, однако, поправил свои финансовые дела и вернулся на Татуин.
Встретившись с Джаббой, Ромео без особого труда выкупил Диву, поскольку хатт, не раскрыв у тилинки талант, охладел к ней. Вновь набрав приличную сумму денег, Требланк надеялся, что Шаликве удастся сыграть свою первую роль, пока что незначительную, в одном из спектаклей Оперного театра. Когда Ромео, рассчитывая обучить тилинку и сделать из неё настоящую певицу, прибыл вместе Дивой на Корусант, та через считанные часы сбежала от своего благодетеля, украв у него документ об освобождении и кое-какие ценные вещи. Взяв себе сценический псевдоним, Шаликва начала выступать с песнями в ночных клубах и казино Корусанта, честно зарабатывая деньги. Хотя Диве всё же удалось найти себе работу по душе, она добилась бы гораздо большего, останься она у владельца знаменитой Оперы.
Личность и черты характера
Дива Шаликва выросла в рабстве, что сделало её очень подозрительной и недоверчивой. Став взрослой, она прониклась ещё большим недоверием к окружающим, которых интересовала лишь её фигура, а не таланты певца. Встретившись с Требланком, тилинка заметила, что его, возможно, привлекает в рабыне совсем другое. Тем не менее, она всё-таки приняла решение сбежать от Ромео, когда тот прибыл вместе Дивой на Корусант. Тут старания и щедрость Требланка оказались бессильны. Шаликва была светлокожей тилинкой с волосами ярко-оранжевого цвета, хотя позже она перекрасила их в синий. Служа Джаббе Хатту, Дива носила неприлично открытые одежды.
За кулисами
Дива Шаликва впервые появилась в фильме Джорджа Лукаса «Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза», выпущенном в 1999 году. Роль персонажа в картине весьма незначительна, он лишь мельком появляется в сцене с гонкой «Бунта Ив Классик». Шаликва впервые была названа по имени в справочнике «Скрытая угроза: Иллюстрированный словарь», а её биографию сочинили Натан О'Киф и «newlyn53100», два члена фанатского клуба Star Wars Hyperspace. Если «newlyn53100» рассказал в статье о персонаже об истории тилинов, то О'Киф раскрыл саму биографию Шаликвы. Два фаната опубликовали статью в особой рубрике клуба, «Что за история?», однако позже их труды были помещены в Databank — официальную базу данных «Звёздных войн». В 2008 году информация о Диве появилась в «Полной энциклопедии Звёздных войн». Ещё четыре года спустя Шаликва приняла участие в событиях романа Джеймса Лучено «Звёздные войны: Дарт Плэгас». В книге героиня описана как оранжевоволосая тилинка с пурпурными отметинами на шее и лице, что вступает в противоречие с её внешним видом из «Скрытой угрозы», где она предстаёт синеволосой девушкой с чистым лицом (по-видимому, Лучено спутал персонажа с Ристалл Сант).]]></text>
</doc>
