<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B8%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BC%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Диатимы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки о расах]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чувствительные к Силе расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (Д)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разумные птицы и летающие расы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Диатимы (англ. Diathim) или «Ангелы» — загадочные крылатые существа, населявшие спутник Иего, Милиус Прайм.
Многие сравнивали диатимов с крылатыми людьми, другие описывали их как бесполых существ, третьи считали их чудесными представителями собственной расы. Диатимы испускают столь сильный свет, что трудно разглядеть их в деталях. Также их окружает жёлтая аура. Диатимы не питаются, могут длительное время не дышать вообще. Есть заблуждение о том, что Диатимы не разговаривают. Это не так. Диатимы никогда не пускали на свою луну чужаков и не разговаривали с представителями других рас (исключением является разговор Энакина Скайуокера с одним из диатимов во время Войн Клонов), что, возможно, и привело к выводу, что диатимы не разговаривают. Чувствительны к Силе. Для некоторых они являются прекраснейшими существами во Вселенной. Эти представления привели к тому, что Энакин Скайуокер, впервые встретив Падме Амидалу, спросил её, не является ли она одним из этих существ. Ему казалось, что он видит самое прекрасное существо и это напомнило ему о диатимах с Иего. Во время Войн клонов сепаратисты забрали себе их родину, луну Иего - Милиус Прайм. 
За кулисами
Реплика Энакина Скайуокера "Ты ангел?" спародирована в видеоигре Star Wars: Knights of the Old Republic II: The Sith Lords Аттоном Рэндом. Если игрок прошел игру три раза и затем начинал её за женского персонажа, Аттон, впервые встретив её, спрашивал: «Ты ангел? Я шучу. Это худшая фраза из всех, что я использовал. Надеюсь, никакому бедному ребенку не придет в голову её использовать.»
Неизвестно, имеет ли в данном случае слово «ангел» какое-либо религиозное значение. Возможно, оно используется только для описания сверхъестественной красоты.]]></text>
</doc>
