<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%BE%D0%BC_500_%D0%BF%D0%BE_%D0%A0%D0%B5%D1%81%D0%BF%D1%83%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9_%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дом 500 по Республиканской улице]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жилые здания Корусанта]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Небоскрёбы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации Корусанта]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дом № 500 по Республиканской улице (англ. 500 Republica) — самый эксклюзивный жилой комплекс на Корусанте. Так как он находился в Посольском секторе Сенатского района Галактического города, это был дом самых богатых и известных людей в Галактической Республики и Галактической Империи. Этот дом — одно из самых высоких зданий на Корусанте, возвышавшееся далеко над облаками. 53 воздушных дока, сотни частных турболифтов, количество сотрудников службы безопасности сравнимо с небольшой армией.
Знаменитости, бизнесмены и сенаторы из самых привилегированных классов имели свои квартиры в доме № 500 по Республиканской улице. Среди его обитателей были Саймон Грейшейд, Падме Амидала, Бейл Органа, Райт Сиенар и Дженна Зан Арбор. Палпатин жил в здесь более десяти лет во время правления, как Верховный Канцлер и как Галактический Император. Именно там он встретился со своим учеником Дарт Молом.
История
Дом № 500 по Республиканской улице располагался в престижном Посольском секторе. В нём жили богатейшие граждане: политики, бизнесмены и прочие знаменитости. В бытность свою Верховным Канцлером жил здесь и Палпатин. У него была роскошная квартира на самом верхнем этаже здания и тайное убежище в его недрах.
В здании располагались сотни частных турболифтов, призванных сохранять в тайне личную жизнь его высокопоставленных обитателей. На фасаде дома имелось 53 ангара, через которые попасть внутрь могли лишь его обитатели и их гости. Входы в дом охранялись при помощи голокамер наблюдения и скрытого оружия в парадных подъездах, дверных проёмах и коридорах. Тем не менее, в самом конце войны джедаи Мейс Винду и Шаак Ти вместе с отрядом клонов обнаружили ход, ведущий из подвалов дома № 500 в кварталы Заводского района. В подвальных помещениях дома № 500, отряд республиканских разведчиков нашел доказательства страшной правды о влиянии ситхов на Галактическую Республику и их роли в Войнах клонов, однако воспользоваться этой информацией никто так и не сумел.
За кулисами
500 Republica — обычное для английского языка написание адреса: номер дома — название улицы.
В романе «Месть ситов» встречается два варианта перевода 500 Republic. Первый — правильный — «комплекс на Республиканской улице, дом № 500»; второй — ошибочный — «здание Пятисотлетия Республики».]]></text>
</doc>
