<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%BB]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дрексл]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неразумные существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Хищники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Летающие животные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные Дксуна]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рептилии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дрекслы (англ. Drexl), также известные как боевые звери (англ. warbeast), были крылатыми рептилиями родом со спутника Дксун.
Общая информация
Эти крылатые ящеры обладали хорошо развитой мускулатурой тела, покрытого фиолетовой чешуёй. На длинной шее располагалась маленькая голова с короткой широкой мордой и острыми клыками. Самые длинные зубы взрослой особи достигали длины человеческой руки. Полностью выросшее существо имело репутацию крайт-дракона. Размах крыльев взрослого самца достигал двадцати метров. Своеобразная орбита Дксуна, спутника планеты Ондерон, позволяла им в определённые времена года мигрировать на этот мир.
Свой жизненный путь дрексл начинал уже трёхметровой личинкой. На этой стадии он ещё не имел крыльев, что, однако, не мешало ему быть чрезвычайно жестоким и злым. По габаритам зверь превосходил любого гуманоида, имел две ноги, две трёхпалые когтистые руки, хвост и три ряда шипов по всей длине спины. Кожа некоторых личинок имела ярко-зелёный цвет в отличие от темно-фиолетового цвета взрослых особей.
Приручение дрекслом было весьма трудной задачей. Всего для одного зверя часто требовалось три наездника. Первый всадник занимался управлением животного, второй распоряжался оружием, третий давал первому указания в отношении полёта.
История
На ранних этапах истории Ондерона дрекслы уступали и побаивались местных хищников, сеющих страх и нападавших на примитивные ондеронские деревни, что вынуждало жителей Изиза, единственного безопасного места на планете, укреплять оборону города. Спустя годы дрекслы приручались и использовались в качестве ездовых животных ондеронскими изгоями, известными как Звериные наездники.
В 3951 ДБЯ генерал Ваклу использовал личинку дрексла в попытке совершить на Ондероне политический переворот. С помощью ящера он сумел пробить барьер, защищавший тронный зал королевы Талии. В ходе конфликта животное было убито Изгнанницей и её компаньонами.
В большинстве случаев дрекслы были невосприимчивы к воздействию Силы. Однако в 1000 ДБЯ со второй попытки Дарт Бэйн сумел подчинить себе разум такого животного, когда ситх потерпел кораблекрушение на Дксуне. При первом ментального контакте он не ожидал встретить такого яростного сопротивления по сравнению с подчинённым до этого ранкором. Как и ранние дрекслы-кочевники перелетали со спутника на Ондерон, Бэйн покинул Дксун на спине прирученного ящера. По прибытии на Ондерон его зверь, будучи намного крупнее своих противников-гуманоидов, сразил местных всадников, напавших на Дарта Занну, тогда ещё совсем юную ученицу ситха.]]></text>
</doc>
