<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D1%80%D0%BE%D0%B8%D0%B4_%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дроид питания]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Дроиды третьего класса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дроиды питания]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дроиды питания (гонк-дроиды) — массивные угловатые дроиды, передвигающиеся на двух коротких ножках, напоминающих меха гармони. Единственное назначение дроида питания — служить источником энергии для техники и других дроидов там, где постоянные генераторы не существуют или ненадёжны. У дроидов питания нет логических цепей, они подчиняются только простейшим голосовым командам. В очень редких случаях их можно запрограммировать, чтобы они делали примитивный осмотр других дроидов. Многие дроиды питания производят странные гортанные звуки, похожие на слово «гонк», откуда и появилось просторечное название этих дроидов.
Подробное описание
Хотя дроидов питания производит ряд разных компаний, практически все эти устройства принципиально не различаются. У дроидов питания нет внешних манипуляторов, они передвигаются на коротких ножках и общаются посредством хрюканья и бульканья.
Дроид питания — в сущности, фузионный генератор, помещённый в футляр из тяжёлой брони. Эти дроиды невероятно прочны: они построены с расчётом перенести практически любую экстремальную ситуацию, в том числе утечку радиации. В тех редких случаях, когда дроид начинает перегреваться или помещён в очень высокую температуру, из небольших клапанов на внешней оболочке и на стопах обеих ног выпускается охладитель в виде пара.
На корпусе дроидов питания расположены разъём для подключения, видеосенсор и громкоговоритель, вопроизводящий языки дроидов и компьютеров. Также у них имеется сложная система диагностики, в которую входят спектрометр, инфракрасный, звуковой и рентгеновский сканеры. Обслуживая оборудование, дроиды питания с помощью сенсоров проводят проверку безопасности. Дроиды питания отказываются подзаряжать любой механизм, если находят в нём неисправности.
Хотя это редко замечают, у многих дроидов питания есть чувствительный манипулятор, скрытый за маленькой дверцей. Эта конечность выдвигается только для требующей аккуратности работы с электроникой. Однако дроидам питания доверят проводить такой ремонт только если дроиды, специально запрограммированные для этого, недоступны.
За кулисами
В играх Star Wars: Battlefront и Star Wars: Battlefront II дроиды питания упомянуты как дроиды подзарядки оружия и раздачи аммунций.
Известные дроиды питания
Дроид питания GNK
Дроид питания EG-4
Дроид питания EG-6]]></text>
</doc>
