<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D1%80%D0%BE%D0%B9%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дройдека]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Дройдеки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Модели боевых дроидов сепаратистов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дройдеки (англ. Droidekas), также известные как дроиды-разрушители (англ. destroyer droids) — тип дроидов, использовавшийся Торговой федерацией во время Вторжения на Набу и, позже, Конфедерацией независимых систем в период Войн клонов. Производились дройдеки расой коликоидов на планете Колла IV. Эти дроиды были опасными и смертоносными машинами, созданными для уничтожения своих целей с нанесением им максимального урона. Для передвижения по твёрдой поверхности дройдеки могли трансформировать корпус, принимая шарообразную форму и в таком виде они развивали скорость свыше 75 километров в час, либо же они могли передвигаться с гораздо меньшей скоростью на трёх ногах, но с активированным дефлекторным щитом и ведя огонь по своим целям. Перед Вторжением на Набу Оби-Ван Кеноби и Квай-Гон Джинн столкнулись с дройдеками на борту корабля управления дроидами.
Дройдеки были оборудованы множеством средств, как нападения, так и защиты. Конкретно, у них имелись сдвоенные бластеры и персональный генераторы дефлекторного щита. Щиты дройдек были достаточно мощными чтобы отражать или отклонять выстрелы с малой дистанции и высокоскоростные атаки, при этом они были малоэффективны против блокирующего электронику оружия и мощных бластеров. За исключением ионных пушек, больше не одна разновидность персонального дальнобойного оружия не могла проникнуть сквозь щиты или разрушить их. Тем не менее, несмотря на мощность их щитов, у дройдек были критичные слабые места: у них была слепая зона со спины и щиты были уязвимы для медленных или неподвижных объектов. Нападение сзади, в сочетании с отвлекающим ударом и хорошо рассчитанным броском электромагнитной гранаты, были наиболее эффективной тактикой борьбы с дройдеками.
В период Войн клонов контрабандисты использовали такие разновидности этих дроидов как: дройдека-угнетатель и дройдека-страж, которые позже также использовались в ходе Галактической гражданской войны как Альянсом за восстановление Республики так и Галактической Империей.]]></text>
</doc>
