<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D1%80%D0%BE%D0%BC%D1%83%D0%BD%D0%B4-%D0%9A%D0%B0%D0%B0%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дромунд-Каас]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты Внешнего Кольца]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты, ассоциированные с ситхами]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Болотистые планеты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дромунд-Каас (англ. Dromund Kaas) — третья планета в системе Дромунд, бывшая столица Старой Империи, позже — восстановленной Империи, и место обитания Пророков тёмной стороны. В их Храме Тёмной Силы концентрировалось такое количество энергии тёмной стороны, что большинство оружия, не считая светового меча, переставало функционировать. На протяжении тысячелетий местоположение Дромунд-Каас было известно лишь очень немногим, избранным лордам ситхов, что позволило планете избежать общественного внимания.
Описание
Дромунд-Каас – единственная планета в системе Дромунд, которая была способна поддерживать жизнь. Большая часть территории представляла собой океаны и болота, что затрудняло посадку кораблей.
Болота были заполнены растительностью. Массивные деревья с тёмными стволами росли в земле и воде, занимая пространство даже там, где это казалось невозможным; между деревьями тянулась лоза, а на верхних ярусах жили ящерицы исаламири. Но к 10 ПБЯ на планете практически не осталось естественной фауны. Большинство существ были либо завезены с других планет, либо созданы с помощью алхимии ситхов. Только очень сильные виды выживали в болотах: майлоки, ворнскры, болотные вампы. В глубинах озёр обитали более опасные хищники — дианоги.
Единственным видом, который встречался только на Дромунд-Каасе, был копьевидный цветок — маленькое полуразумное растение с острыми ядовитыми шипами, существенно затрудняющее продвижение по и без того сложной местности.
Ходили слухи, что непрерывные грозы на Дромунд-Каасе, обеспечивавшие Каас-сити электронергией, начались после одного из ритуалов Императора ситхов.
История
Обнаружение
Хотя Дромунд-Каас входил в Старую Империю ситхов ещё в 6900 ДБЯ, считалось, что систему Дромунд после этой даты обнаружил и завоевал повелитель Старой Империи по имени Тулак Хорд. В эти времена Дромунд-Каас стал ситхской колонией.
Столица Империи ситхов
К моменту 5000 ДБЯ координаты Дромунд-Кааса были утеряны. Однако после поражения Наги Садоу этот загадочный мир джунглей был открыт заново. Спасаясь от преследований Республики, остатки флота ситхов начала серию случайных гиперпространственных прыжков и блуждали так 20 лет, пока не обнаружили Дромунд-Каас. Считалось, что Император ситхов, будучи тогда ещё просто владыкой ситхов Вишейтом и правителем своей родной планеты Нафемы, поручил группе учёных найти в древних записях координаты Дромунд-Кааса. После того как снова был открыт путь к планете, он совершил ритуал ситхской магии, вследствие чего все живые организмы, жители планеты и более сотни повелителей ситхов были полностью поглощены будущим императором, а Нафема перестала быть живым миром. После этого началось долгое путешествие к Дромунд-Каасу под предводительством Императора.
Планета была колонизирована повторно. В течение столетия ситхи возвели Каас-сити, в самом сердце которого находилась цитадель — обитель Императора и его Тёмного Совета. Именно здесь Возрождённая империя ситхов начала создавать оружие и готовиться к мести Республике более тысячи лет спустя.
Империя ситхов была побеждена ещё раз, и снова Дромунд-Каас пал в безызвестность на две с половиной тысячи лет, пока Каан, лидер Братства Тьмы, не узнал о местоположении планеты.
Пророки Тёмной стороны
В 990 ДБЯ Дромунд-Каас стал прибежищем Дарта Миллениала. Отрицая Правило двух, Миллениал стремился создать новую религию тёмной стороны, которая позже стала известна как Тёмная Сила. Последователи этого учения, так называемые Пророки тёмной стороны, правили планетой в течение многих лет до её повторного открытия Дартом Сидиусом перед началом Войн клонов в 22 ДБЯ.
Склонив Пророков на свою сторону, Сидиус держал планету в тайне, как и многие до него. Позже он использовал Дромунд-Каас в качестве испытательного полигона для адептов тёмной стороны.
Эти события происходили вне общественного внимания и не были известны Ордену джедаев. История о Дромунд-Каасе многие века была мифом для большинства, страшилкой для юных падаванов и правдой для культистов и поклонников теории заговора. Только во время Войн клонов, магистр Йода, исследуя удаление нескольких планетарных систем из джедайских архивов, обнаружил, что Дромунд-Каас был не только реален, но и принадлежал Старой Империи ситхов.
Считается, что Йода лично исследовал систему, но любая такая миссия была бы известна исключительно джедаям самого высокого ранга, а отчёты о задании не сохранились. Несмотря на такой уровень секретности, 327-й звёздный корпус вёл бой у Дромунд-Кааса во время Войн клонов.
Эра Новой Республики
После падения Империи Дромунд-Каас снова забыли, пока в 9 ПБЯ рыцарь-джедай Кайл Катарн не узнал о ней из древних надписей. Внезапно завершив подготовку своей ученицы Мары Джейд, Катарн определил местонахождение системы и отправился изучить этом место. На Дромунд Каас он столкнулся со многими ситскими порождениями, чтобы достичь Храма Тёмной Силы, где подвергся искушению тёмной стороны.
Катарн долгое время не выходил на связь, поэтому Джейд стала беспокоиться за него. Она решила лично отправится на его спасение, в процессе которого ей пришлось драться с ожившими статуями, воскресшими трупами ситхов и даже со своим альтер-эго, тёмным духом-двойником. В конце-концов она нашла Катарна, который ждал её в самом центре Храма, чтобы нанести сокрушительный удар своей ученице. Но Джейд отключила световой меч, веря, что Кайл по-прежнему верен светлой стороне. Этот жест послужил своего рода испытанием, напомнив Кайлу, что он не может убить друга и союзника. Катарн отверг тёмную сторону и покинул планету вместе с Марой.
Позже Катарн, Люк Скайуокер и другие джедаи смогли собрать воедино некоторые отрывки из истории планеты. После падения Кайла, Скайуокер счёл Дромунд-Каас крайне опасным местом, которое может подождать, пока Новый Орден джедаев не окрепнет. С помощью службы разведки он убедился, что планета останется мифом, как это было на протяжении тысячелетий.
Жители
Дромунд-Каас был заброшенным миром, исключая время процветания в качестве колонии возрождённой Империи и тот период, когда на планете жила немногочисленная группа Пророков тёмной стороны. Но, подчинившись Дарту Сидиусу, Пророки покинули мир. В их числе были Верховный пророк Каданн и тёмный джедай Сарисс, дочь Лорда Кронала. В свою очередь, Сидиус использовал Дромунд-Каас в качестве тренировочной площадки для адептов тёмной стороны, поручая их раннее обучение Пророкам.
Разгневав Сидиуса одним из своих пророчеств, Каданн улетел на Бостирду. Дромунд-Каас был заброшен.
Места
Поскольку среди типов местности на Дромунд-Каасе преобладали болота и океаны, здесь было довольно мало значимых мест, особенно после Гражданской войны. Исключением был только Храм Тёмной Силы, спрятанный в самом центре болота. Он аккумулировал столько энергии тёмной стороны, что бластеры и разнообразная взрывчатка выходили из строя.
Построенный во времена ситхской Империи, Храм был покинут вскоре после Великой гиперпространственной войны около 5000 ДБЯ. В Великой галактической войне и последовавшей за ней Холодной войне Дромунд-Каас служил базой возродившейся Империи. Ситхи построили множество зданий, например штаб-квартиру Имперской разведки в Каас-Сити, но после окончания войны все эти поселения были заброшены. Примерно за 1000 лет ДБЯ местоположение Храма узнал Севисс Ваа, лорд ситхов из Братства Тьмы, и передал эту информацию Лорду Каану.
Дарт Милленниал выработал основы новой религии именно в Храме. Пророки, её последователи, оставались здесь в течение тысячи лет, пока не улетели на Бостирду, опасаясь гнева Дарта Сидиуса.
Возможно, в одном из доков некогда был спрятан «Эбеновый ястреб», оставленный там Митрой Сурик в 3950 году ДБЯ.]]></text>
</doc>
