<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D1%80%D0%BE%D0%B8%D0%B4-%D0%BE%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дроид-очиститель]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дроиды по моделям]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Продукция «Промышленных автоматов»]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дроид-очиститель (англ. Scrubber droid) — обслуживающий дроид пятого уровня, производившийся компанией Промышленные автоматы.
Описание
Данная серия дроидов была разработана для очистки космодромов и ангарных зон от опасных материалов: даже небольшой искры хватало, чтобы в этих насыщенных топливом, электроникой, элементами питания и острыми деталями зонах вспыхнул сильный пожар. Обычно люди не замечают дроидов-очистителей, зато они — первые, кого ищут при пожаре.
В течение поколений дизайн этих дроидов не изменялся. Небольшой, похожий на квадратный ящик дроид перемещался по вверенной зоне в поисках разливов топлива и прочих участков, где собирались потенциально опасные химические вещества. Дроиды-очистители имели прочный взрывозащитный корпус и были оснащены специальными вакуумными скребками в нижней части корпуса для сбора разлитого топлива, изолированной внутренней цистерной для хранения собранных опасных материалов и двумя датчиками, называвшимися «нюхателями», для обнаружения малейших утечек опасных веществ. Для связи с центральным компьютером дроиды были оснащены комлинками и небольшой параболической антенной.
Дроиды-очистители показали свою эффективность, собирая максимальные объёмы опасных материалов без необходимости опасаться отравлений и прочей угрозы жизни, как это бывало в случае органических уборщиков. Для случаев, если огонь вспыхивал до того, как дроид успевал очистить разлив, он был оснащён огнетушителем, предназначенным для тушения различных типов пожара. Помимо тушения, при пожаре в задачи дроида входило удаление из опасной зоны воспламеняющихся материалов и эвакуация существ, пострадавших от дыма.
История применения
В 32 ДБЯ дроид-очиститель этой модели использовался Королевскими силами безопасности Набу, его можно было встретить в ангаре города Тид. Для повышения эффективности работы этот дроид мог общаться с компьютерной системой королевского дворца Тида.
Два аналогичных дроида-очистителя в различных конфигурациях хранился в магазине Уотто на Татуине.
За пару лет до битвы при Явине Хан Соло сталкивался с функционирующим дроидом-очистителем на станции Форнакс.
В 0 ДБЯ в песчаном краулере племени Небита среди механического хлама имелся как минимум один дроид данного типа (неизвестно, в рабочем ли состоянии: Оуэну Ларсу джавы продать его не пытались, но на влагодобывающей ферме такой дроид и не пригодился бы).]]></text>
</doc>
