<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D1%80%D1%8E_%D0%A1%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B7%D0%B0%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дрю Струзан]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Художники «Звёздных войн»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персоналии по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Говард Дрю Струзанский (англ. Howard Drew Struzansky) — североамериканский художник. Он известен как автор многих обложек музыкальных альбомов, книжных обложек, обложек комиксов, кино-постеров и рекламных плакатов. Струзан создавал обложки для комиксов издательства Dark Horse Comics и кино-постеры к фильмам трилогии приквелов. Вне «Звёздных войн» он известен постерами к таким фильмам как трилогия о Индиане Джонсе, трилогия «Назад в будущее» и окончательной версии фильма «Бегущий по лезвию». Помимо работы над постерами для фильмов, от также работал с Эрни Цефалу в Pacific Eye & Ear над иллюстрациями обложек музыкальных альбомов таких знаменитых групп как: Alice Cooper, Black Sabbath, Bee Gees, The Beach Boys, Earth Wind and Fire, Iron Butterfly, Roy Orbison и многих других. Помимо этого Струзан является автором обложки к альбому Элиса Купера «Welcome to My Nightmare», который журнал «Rolling Stone» поместил в свой список "Топ 100 лучших обложек всех времён".
Иллюстрации к «Звёздным войнам»
Плакаты фильмов
Star Wars: Episode I The Phantom Menace
Star Wars: Episode II Attack of the Clones
Star Wars: Episode III Revenge of the Sith
Star Wars: Episode IV A New Hope - Special Edition
Star Wars: Episode V The Empire Strikes Back - Special Edition
Star Wars: Episode VI Return of the Jedi - Revenge of the Jedi poster
Star Wars Episode VI: Return of the Jedi - Special Edition
Star Wars: Episode VII The Force Awakens
Обложки книг
The Black Fleet Crisis Trilogy
Before the Storm
Shield of Lies
Tyrant's Test
Children of the Jedi
The Corellian Trilogy
Ambush at Corellia
Assault at Selonia
Showdown at Centerpoint
The Courtship of Princess Leia
The Crystal Star
Darksaber
Star Wars: Darth Maul
Star Wars: Darth Maul 1
Star Wars: Darth Maul 2
Star Wars: Darth Maul 3
Star Wars: Darth Maul 4
The Han Solo Trilogy
The Paradise Snare
The Hutt Gambit
Rebel Dawn
The Hand of Thrawn Duology
Specter of the Past
Vision of the Future
I, Jedi
Jedi Prince series
The Glove of Darth Vader
The Lost City of the Jedi
Zorba the Hutt's Revenge
Mission from Mount Yoda
Queen of the Empire
Prophets of the Dark Side
The Last of the Jedi series
Return of the Dark Side
Secret Weapon
Against the Empire
Master of Deception
Reckoning
The New Rebellion
Planet of Twilight
Rebellion Era Sourcebook
Role Playing 2000
Shadows of the Empire novel
Tales from the Mos Eisley Cantina short stories
We Don't Do Weddings: The Band's Tale
Nightlily: The Lovers' Tale
When the Desert Wind Turns: The Stormtrooper's Tale
The Truce at Bakura
TV Guide - Star Wars covers
The Rise and Fall of Darth Vader
Другие работы
Star Wars: Legends in 3-Dimensions - Box Cover
Star Wars postage stamps]]></text>
</doc>
