<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D1%80%D0%BE%D0%B8%D0%B4-%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%85%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BA_%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%B8_R5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дроид-астромеханик серии R5]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Серия R]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дроиды-астромеханики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дроиды второго класса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Продукция «Промышленных автоматов»]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Серия R5 астромеханических дроидов.
История
Как можно собрать то, что разбито? Ответ: никак. Несмотря на это, «Промышленные автоматы» всё же решил попробовать, выпустив на рынок,свой R5, ставший для фирмы первым действительно провальным проектом по созданию астромехов.
R5 создавался без ориентации на какой-либо конкретный сегмент рынка или на выполнение строго определённых функций, и стремление "Аутоматона" сгладить острые углы лишило аппарат той универсальности "мастера на все руки", которая была присуща модели R2. Компания пошла на разработку нового дроида не потому, что на неё имелся реальный потребительский спрос, а просто, что такая возможность существовала в принципе. Практически нулевой объём продаж в первом квартале прозвучал, как отрезвляющий звонок будильника для самого "Аутоматона" и, как предупредительный сигнал для всей отрасли в целом.
R5 можно описать одним словом: дешёвый. Тем не менее, это банальное слово совершенно различным образом интерпретировалось дилерами и покупателями. Первые указывали на то, что R5 являлся самым экономным вариантом астромеха на всем галактическом рынке, тогда, как последние сочли, что такой захудалый, примитивный и неполноценный дроид, каким выглядел R5, не стоит и половины запрашиваемой за него цены, даже пока он ещё функционирует исправно.
Дело усугублялось ещё и тем, что контуры поведенческой матрицы дроида то и дело глючили, в результате чего многие R5 начинали приобретать неприветливый и язвительный нрав. Помимо этого, покупатели жаловались на хронические перегревы, заедания сервоприводов, расшатывающиеся подшипники и перегорающие мотиваторы. После нескольких крайне неудачных продажных сезонов, один хуже другого, "ИА" стал потихоньку сворачивать линию R5.
Как и большинство других астромехов серии R, R5 был оснащён тяжёлой захватной рукой, подъёмной силой в 25 килограммов и манипуляторной рукой тонкой настройки с точностью позиционирования до одного микрона. Устройство передвигалось на трёх колёсных опорах и было укомплектовано голографическим проектором, дуговым сварочным аппаратом, циркулярной пилой и огнетушителем. Ряд из трёх крохотных фоторецепторов и сенсоров заменил большой радарный глаз, устанавливаемый на более ранние модели.
Хотя дроиды могли закупаться оптом по бросовым ценам, их ограниченная память, рассчитанная лишь на один гиперкосмический прыжок, делала их практически бесполезными в качестве бортового оборудования истребителей. Не испугавшись этих серьёзных ограничений, силы Повстанческого Альянса сделали серию закупок, перепрограммируя R5 и устанавливая их на свои летательные аппараты. В результате этой доводки модифицированные R5 могли удерживать в активной памяти уже по пять, шесть, а то и по семь наборов навигационных координат.
Однако проблем с личностью дроидов эти операции не устраняли; кроме того, многим пилотам не нравилось то, что напоминающие большой цветочный горшок головы дроидов служили хорошей мишенью для вражеских лазерных пушек. В результате излюбленным боевым дроидом продолжал оставаться испытанный в боях R2. Ведж Антиллес, легендарный командир Эскадрона бродяг, использовал R5-D2 ("Майнока") в качестве бортового астромеха на своем X-крыле во время кровавой битвы при Борлейасе. Однако издаваемый Майноком ужасный скрежет вскоре стал столь невыносимым, что раздражённый Ведж подчистую стёр его память и переименовал дроида в R5-G8 ("Врата").
Известные дроиды R5
G8-R3 (R5-A7)
R5-J2
R5-S9]]></text>
</doc>
