<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D1%83%D1%8D%D0%BB%D1%8C_%D0%BD%D0%B0_%D0%A2%D0%B0%D1%82%D1%83%D0%B8%D0%BD%D0%B5_(%D0%9D%D0%B0%D0%B1%D1%83%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D1%81)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дуэль на Татуине (Набуанский кризис)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Дуэли]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Битвы Вторжения на Набу]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эта дуэль произошла в 32 ДБЯ на планете Татуин между мастером-джедаем Квай-Гоном Джинном и ситхом-учеником Дартом Молом. Посланный своим учителем Дартом Сидиусом, Мол попытался захватить в плен королеву Набу, Амидалу, чтобы вернуть её на родную планету и заставить подписать соглашение о капитуляции перед Торговой федерацией.
Мол успешно вычислил местоположение корабля королевы Амидалы с помощью дроидов-разведчиков и внезапно напал на мастера-джедая Квай-Гона Джинна. Тем не менее, Джинн сумел оказать Дарту Молу достойное сопротивление и продержался до тех пор, пока взлетающий корабль Амидалы не подхватил его на трап и не увез с поля сражения. Дарт Мол потерпел неудачу, а Квай-Гон Джинн по прибытии на Корусант доложил Совету Джедаев о возвращении ситхов, считавшихся вымершими без малого 1000 лет, со времен Девятой битвы на Руусане.
Предыстория
После победы в Гонках Бунта Ив и покупки необходимых запчастей для гиперпривода на выигранные деньги Квай-Гон Джинн и юный Энакин Скайуокер направлялись на корабль королевы Амидалы, чтобы наконец, покинуть Татуин и улететь на Корусант. На выходе из Мос-Эспы Скайуокер и Джинн столкнулись с дроидом-разведчиком Дарта Мола. Квай-Гон заподозрил неладное, уничтожил дроида одним ударом светового меча и велел Энакину поторапливаться. Не успели Джинн и Скайуокер добраться до корабля, как были атакованы еще тремя дроидами-разведчиками. В короткой схватке Квай-Гон уничтожил нападавших дроидов. Тем не менее, одному из разведчиков удалось доложить Молу об местоположении джедаев и королевы, и ситх отправился на перехват.
Дуэль
Незадолго до прибытия Дарта Мола Квай-Гон почувствовал присутствие ситха в Силе. Вовремя обернувшись, Джинн велел Скайуокеру лечь на землю, чтобы не быть сшибленным спидером Мола. Поровнявшись с джедаем, Дарт Мол спрыгнул со своего спидера и атаковал Квай-Гон Джинна. Завязалась яростная дуэль на световых мечах, в ходе которой Дарт Мол теснил Джинна своим агресивным стилем Джуйо. С трудом обороняясь от атак Дарта Мола при помощи Атару, Квай-Гон приказал Энакину бежать на корабль. По прибытии Скайуокера, Оби-Ван Кеноби и Рик Олие решили помочь Квай-Гону в бедственном положении и повели корабль невысоко над землей, с опущенным трапом, куда, увернувшись от удара Дарта Мола, сумел запрыгнуть Джинн. Джедаи и королева ускользнули от ситха и направились в столицу Республики, Корусант.
Последствия
Позже Квай-Гон Джинн поделился со своим учеником Оби-Ваном Кеноби мыслями по поводу таинственного нападавшего. Джинн был уверен, что загадочный воин пришел за королевой, и исходя из его навыков в обращении со световым мечом, скорее всего является ситхом. По прибытии на Корусант, Квай-Гон доложил о своих опасениях Совету Джедаев, но не получил единогласной поддержки. Так, мастер Ки-Ади-Мунди, например, был уверен в исчезновении ситхов за тысячу лет до этого, в битве на Руусане. Тем не менее, магистр Винду поручил Квай-Гону и Оби-Вану выяснить личность таинственного незнакомца. Хотя Дарт Мол осуществил свою месть и убил Квай-Гона во время Второй битвы при Тиде, он сам получил тяжелейше ранение от рук Оби-Вана Кеноби. Рассеченный пополам, Мол каким-то невероятным способом сумел выжить и отправился в изгнание на планету Малый Лото. И Совет джедаев, и учитель Мола, Дарт Сидиус, поверили в его гибель. Сомнения в возвращении ситхов окончательно развеялись.
За кулисами
По замыслу Джорджа Лукаса, короткая дуэль между Квай-Гоном
и Дартом Молом должна была подготовить зрителей к поистинне захватывающему сражению в финале фильма.
Изначально дуэль на Татуине должна была быть немного продолжительнее. Как видно из вырезанной сцены, опубликованной в издании Саги на Blu-Ray в 2011 году, Дарт Мол сумел запрыгнуть на трап корабля вслед за Квай-Гоном. После короткой схватки Джинн скидывает ситха на землю и улетает.]]></text>
</doc>
