<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D1%83%D0%B3%D0%B0_%D0%9C%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дуга Молота]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Крупные корабли]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Промышленные заводы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Звёздные суперразрушители]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Звездолёты Галактической Империи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Дуга Молота» (англ. Arc Hammer) — уникальный звёздный корабль генерала Рома Мока, секретная имперская фабрика, производившая тёмных солдат всех трёх фаз и запускавший гиперпроственные капсулы с созданными отрядами на планеты повстанцев.
Дуга Молота была построена на судоверфях Куата после уничтожения первой «Звезды Смерти», когда имперское командование наконец отметило потенциал в работе Рома Мока. Для сокрытия проекта тёмных солдат «Дуга Молота» постоянно меняла расположение, совершая регулярные прыжки в гиперпространство, маршрут которых передавался лишь на звёздный суперразрушитель Дарта Вейдера «Палач». Именно через «Палач» на «Дугу Молота» доставлялись грузовые контейнеры с материалами для производства дроидов. Всего за год была произведена первая партия тёмных солдат, которые прошли боевое крещение на Талае. Тем не менее, оперативник Альянса Кайл Катарн в ходе расследования инцидента вышел на «Дугу Молота», после чего проник на «Палач», а оттуда на грузовом контейнере достиг флагмана Мока. Победив генерала и его армию, Катарн уничтожил «Дугу Молота», тем самым положив конец проекту тёмных солдат.
За кулисами
Внешний вид Дуги Молота в комиксе Sand Blasted по мотивам Star Wars: Dark Forces значительно отличается от его оригинального облика и больше напоминает звёздный разрушитель своим корпусом.
Длину «Дуги Молота» легко определить путём сравнения с «Палачом» (длина — 19000 метров) в заставках Dark Forces. Корабль Мока составляет примерно половину, но нужно учитывать, что находится на большем расстоянии. Для определения более точных размеров можно сравнить с сопровождающими имперскими звёздными разрушителями (длина — 1600 метров), которые ближе к камере. «Дуга Молота» примерно в 6 раз больше одного из них, следовательно, её длина превышает 9600 метров.
В Forces of Corruption «Дуга Молота» во много раз меньше «Палача» и по размерам близка к имперским звёздным разрушителям, что игровой дизайнер Petroglyph объяснил так:
Официальный игровой гайд утверждает, что «Дуга Молота» размером со звёздный разрушитель, но в нём под это понятие подпадают корабли размерами от 500 до 19000 метров, и опираться на него невозможно.]]></text>
</doc>
