<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D1%83%D1%8D%D0%BB%D1%8C_%D0%BD%D0%B0_%D0%A2%D0%B0%D1%82%D1%83%D0%B8%D0%BD%D0%B5/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дуэль на Татуине]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки о битвах, конфликтах или войнах]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дуэли]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Битвы Вторжения на Набу]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дуэль на Татуине (англ. Duel on Tatooine) — сражение между лордом ситхов Дартом Молом и мастером-джедаем Квай-Гоном Джинном, произошедшее во время Вторжениея на Набу. Мола был посла своим учителем, Дартом Сидиусом, чтобы захватить королеву Набу Амидалу, которой удалось проникнуть сквозь установленную Торговой федерацией, при содействии ситхов, блокаду её родной планеты и которая смогла найти временное убежище на Татуине под защитой Джинна.
Выследив, откуда звёздный корабль королевы передавал сообщения, Мол смог обнаружить его и экипаж на Татуине, после прибытия на который, он направил дроидов-разведчиков на поиски конкретного местонахождения его целей. Мол устроил Джинну засаду и напал на него в тот момент, когда джедай вел нового члена их команды, Энакина Скайуокера, на готовящийся к отбытию в столицу галактики, планету Корусант, корабль.
Схватка была короткой, но очень жёсткой, и в ней инициатива сразу же была на стороне Мола, немедленно перешедшего в атаку. Ошеломляющая тактика боя Мола, сочетавшая комбинацию быстрых ударов, гнева и свирепости, удивила Джинна, который, казалось, был вымотан битвой, хотя длилась она совсем недолго. Джедай не смог успешно перейти в контратаку против смертельной техники боя на световых мечах Мола, которой забрак наслаждался во время первой дуэли с мастером-джедаем. Несмотря на то, что в руках у Мола был двухклинковый световой меч, он продолжал схватку, активировав лишь одно из лезвий, тем самым, возможно, это во многом повлияло на то, что Джинн смог выйти из поединка живым.
Джинну удалось задержать Мола на достаточное время, чтобы корабль с королевой смог взлететь. После чего, джедай ушёл от схватки, запрыгнув на трап низколетящего звёздного корабля, который тут же начал стремительный набор высоты. Внезапное появление Мола раскрыло перед Орденом джедаев тайну возрождения ситхов, которых они считали уничтоженными на протяжении тысячи лет.]]></text>
</doc>
