<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D1%83%D1%8D%D0%BB%D1%8C_%D0%B2_%D0%A1%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дуэль в Сенате]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Хорошие статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полузащищённые статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дуэли]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Битвы Великого истребления джедаев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ранние имперские кампании]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[За девятнадцать лет до битвы при Явине, сразу после окончания Войн клонов между Галактической Республикой и сепаратистскими силами, в здании Сената на планете Корусант в схватке столкнулись Тёмный лорд ситхов Дарт Сидиус и гранд-мастер Ордена джедаев Йода, тем самым начав одну из самых великих дуэлей в истории галактики. Незадолго до этого Дарт Сидиус практически уничтожил Орден джедаев, отдав приказ солдатам Республики без колебаний уничтожить командиров-джедаев, сражавшихся с ними бок о бок всю войну. Сидиус также подстроил падение на тёмную сторону одного из самых прославленных и сильных джедаев Ордена, Энакина Скайуокера, сделав его своим учеником, и приказал атаковать вместе с солдатами Храм джедаев и убить всех, кто там находился. Мастер Йода выжил после чистки, как и мастер Оби-Ван Кеноби, вместе они решили положить конец возрождению ситхов, уничтожив учителя и ученика. Йода направился в Здание Сената на дуэль с Дартом Сидиусом, а Кеноби на планету Мустафар, с целью уничтожения Вейдера.
Предыстория
Последствия дуэли между мастером-джедаем Мейсом Винду и темным лордом ситхов Дартом Сидиусом поставили молодого джедая Энакина Скайуокера перед тяжелым выбором. Он мог сохранить лояльность джедаям и верность Ордену после обиды, нанесенной Высшим советом, но желал защитить свою тайную жену, Падме Амидалу от смерти при родах, которую он видел в видениях.
Сидиус на протяжении почти всей жизни мальчика был его наставником, скрытым под маской друга — Верховного Канцлера Палпатина. Он неустанно искушал Энакина темной стороной, и апофеозом искушения стал посул спасения Падме от смерти во время родов. После смерти Винду от рук Энакина и Сидиуса, Скайуокеру не оставалось другого выхода, как покинуть Орден и стать учеником тёмного повелителя. В тот момент Скайуокер пал на колени перед Сидиусом и поклялся в верности темному лорду, затем был наречен Дартом Вейдером, новым ситхом. После клятвы, Сидиус отправил Вейдера с 501-м легионом в Храм джедаев чтобы уничтожить всех находящихся там джедаев. Также тёмный лорд отдал солдатам Республики приказ уничтожить всех джедаев-командующих, сражающихся с ними в войне с сепаратистами. Эти два действия привели к почти полному истреблению джедаев в галактике. После успешного выполнения операции, Вейдер был отправлен на планету Мустафар, убить лидеров сепаратистской фракции, закончив тем самым войну против Республики.
Мастеру-джедаю Оби-Вану Кеноби и Йоде, гранд-мастеру Ордена джедаев, удалось проникнуть в Храм джедаев через день после того как его «очистили» от джедаев. Они изменили код сообщения, оправляемого всем выжившим джедаям, таким образом предупредив их не возвращаться в Храм где их ждали полки солдат с целью уничтожения. Кеноби и Йода решили просмотреть голозаписи систем безопасности, чтобы узнать кто мог совершить такие ужасные деяния, и узнали в преступнике бывшего ученика Кеноби. Оба джедая поняли, что оба ситха должны быть остановлены, иначе в Галактике воцарится власть темной стороны, Кеноби предложил пойти против Сидиуса, в то время как Йода сразится против Вейдера, но Йода заметил, что Кеноби недостаточно силен для такой битвы. С тяжёлым сердцем Кеноби отправился на Мустафар, чтобы сразиться с Вейдером, а Йода в Здание сената, в кабинет Палпатина, который только что объявил себя правителем новой Галактической Империи.
Внутри офиса новоявленного императора, располагавшегося в Здании Сената, гранд-мастер столкнулся лицом к лицу с тёмным повелителем ситхов после быстрой расправы с его охранниками. Понимая, что битва между двумя мастерами Силы неизбежна, вице-спикер Мас Амедда поспешил ретироваться из кабинета.
Дуэль
Сидиус начал дуэль, обрушив на Йоду шквал молний, откинувший его через офис, ударив об стену. Йода быстро пришёл в себя, и, игнорируя дразнения Сидиуса, ответил мощным толчком Силы, что отбросило его закричавшего противника через стол. Не желая рисковать во время своего триумфа, Сидиус пытался бежать, но Йода преградил ему путь и активировал свой световой меч. Понимая, что придется бороться с мастером, Сидиус в ответ зажег свой спрятанный клинок, так, два величайших адепта светлой и тёмных стороны столкнулись в яростном бою.
Йода атаковал ситха, использовав стиль Атару, но Сидиус легко отражал все удары, отвечая на них своими. Сражение в офисе не принесло никому преимуществ, так что вскоре дуэль перешла на Подиум Канцлера. Платформа стала подниматься, проходя сквозь раздвижной потолок, и вывела бойцов в Великую палату созывов. Дуэль продолжалась, повышалась скорость и свирепость схватки, но Сидиусу становилось все труднее и труднее, так как ему было тесно и неудобно в пределах гондолы, в то время как Йода мог прыгать вокруг него, что и делал, закручиваясь в смертоносном вихре. Почувствовав серьезную опасность, Сидиус решил сменить тактику: смеясь, он занял возвышенность, запрыгнув на одну из сенатских гондол верхнего уровня. Палпатин попытался убить Йоду, бросая в него безостановочной очередью огромные гондолы, но Йода смог увернуться от импровизированных снарядов, прыгая с одного пода на другой.
Именно в этот момент, во время сражения между двумя противоположными сторонами Силы, Йода понял, что уже проиграл бой до его начала: за прошедшее тысячелетие, ситхи изменились и адаптировались, став новым явлением, в то время как орден джедаев, под руководством Йоды всё это время не менял порядков и готовился к повторению прошлой войны. Йода понял, что этот новый Орден ситхов не будет уничтожен со смертью Сидиуса. Сделав для себя новое открытие, Йода ужаснулся, и в душе его поселились сомнения относительно собственной победы.
Но Сидиус продолжал метать в него сенатские кабинки, и, отбросив все сомнения, крошечный джедай полностью сфокусировался на одной из гондол, остановив её в воздухе перед собой. Смех Сидиуса сменился ощущением досады, когда он осознал, что зашел с телекинетическими способностями слишком далеко. Йода взял под контроль «снаряд», раскрутил его и бросил обратно в Сидиуса. Сидиус отпрыгнул, и тут Йода увидел шанс снова приблизиться к противнику, чтобы сразиться на мечах: он прыгнул на ту же гондолу, что и ситх, и атаковал темного лорда. Однако Сидиус вновь поразил его молниями, остановив атаку джедая и отбросив его меч далеко от места дуэли.
Сидиус уже чувствовал победу над противником, считая, что ему осталось лишь добить сильнейшего из джедаев. Но смех снова сменился негодованием, когда он понял, что Йода сдерживает молнии голыми руками, негодование Императора сменилось тревогой в тот момент, когда Йода начал накапливать энергию и возвращать её к источнику. Так как оба мастера обладали примерно одинаковой силой, они начали образовывать шар из отражаемых молний, увеличивая его силу. Вскоре он взорвался, отбросив противников друг от друга. Хотя Йода упал на Канцлерскую гондолу и начал соскальзывать, Сидиусу удалось ухватится за рукоятку и удержаться на краю пода. Осознав, что сюда скоро прибудут клоны, Йода был вынужден бежать, так как слишком устал для продолжения сопротивления. Гранд-мастер упал с огромной высоты на пол ротонды, в то время как темный лорд без устали хихикал позади него. Йода бежал через вентиляционные шахты и в конце спрыгнул на аэроспидер сенатора Бейла Органы, решив отправиться после этого в изгнание.
Последствия
Ударный отряд клонов во главе с командиром Тайром не смогли найти тело Йоды, поэтому Мас Амедда был убежден, что джедаю удалось сбежать. Императору не оставалось другого выхода как поручить клонам продолжить поиски тела, а самому отправиться на Мустафар, так как он чувствовал, что владыка Вейдер в смертельной опасности. На Мустафаре, тёмный лорд нашел своего ученика на грани смерти из-за недавней дуэли, где мастер Оби-Ван Кеноби нанес, казалось бы, смертельные раны. Тем не менее, Сидиусу удалось спасти ученика.
Масштабы разрушений в сенатской ротонде вскоре смогли ощутить сами сенаторы. По сенату пошли слухи, что здесь джедай гранд-мастер Йода атаковал Императора Палпатина и, в итоге, древний мастер-джедай был убит. Через сенатора вуки, Яруа слух дошел до Кашиика, в том числе до Чубакки и Тарффула. В конечном счете об этом узнала Оли Старстоун и её группа спасшихся джедаев.
Не обладая больше возможностью победить Сидиуса, Йода выбрал добровольное изгнание на болотной планете Дагоба, где он будет жить, пока дети Энакина Скайуокера, близнецы Люк и Лея, вырастут и смогут обратить отца обратно к Свету и восстановить баланс в Силе, что не удалось сделать их отцу.
Годы спустя, на Дагобе, Йода продолжил обучение Люка Скайуокера, помог ему постичь пути Силы. Люк, в итоге, смог спасти отца: вернул его с Тёмной стороны обратно на Светлую и вдохновил его на уничтожение своего тёмного учителя, возвратив тем самым баланс в Силу.
За кулисами
Эта дуэль на световых мечах была создана для фильма «Звёздные войны. Эпизод III: Месть ситхов», снятого в 2005 году. Согласно книге «Создание Звёздных войн: Месть ситхов», камеры сената должны были транслировать поединок по всей Галактике на Голонете, но позже эта идея была снята.
В новелизации фильма, Йода зашел в тайный офис с другого входа, поэтому королевская стража не пыталась его остановить, а Мас Амедда вышел из офиса еще до встречи дуэлянтов. Молнии Сидиуса Йода отразил на стражу, моментально их убив, а не пролетел от них через всю комнату. Затем Йода повалил на пол Императора ударом ноги, а не Толчком Силы. В конце сражения, энергия от молний не взорвалась. Сидиус легко перелетел на другую гондолу, а Йода за ним, однако ситх развернулся и ударил молниями Йоду, пока он летел, откинув его другую гондолу, откуда упал на пол. Также в конце битвы Сидиус не был ранен взрывом а был «очень старым, очень уставшим человеком» после эпической битвы. В новелизации Йода, видимо, не потерял меч в бою, так как он был упомянут позже.
В комиксе же происходит смесь сцен из фильма и новеллизации: Йода вошел в офис, как в романе, но был поражен молнией, как в фильме; королевская стража и Мас Амедда таинственно исчезли после начала битвы; Йода повалил Сидиуса на пол, как показано в романе — ударом ноги. Дуэль в комиксе заканчивается тем, что Йода обезоруживает Сидиуса, но попадает в полете под шквал молний, как в романе.
В комментариях, приложенных к фильму на DVD, Роб Коулман сказал, что использование сенаторских подов в виде оружия, было метафорой, означающей падение свободы и демократии, к чему привела победа Палпатина.
Существует противоречие между двумя официальными источниками о том, действительно ли Йода упал в обморок, или же он просто притворялся после поражения от молний Сидиуса в его офисе. В сценарии к фильму говорится, что Йода был «оглушен», в то время как в детском романе говорится, что Йода притворялся ошеломленным от молний. Но так как сценарий является главным каноном, первый вариант остается официальным.]]></text>
</doc>
