<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80_%D1%81_%D1%86%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%8E_%D1%83%D0%B1%D0%B8%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0_%D1%81%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B0_%D0%90%D0%BC%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8B/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Заговор с целью убийства сенатора Амидалы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Статьи с предположительными названиями]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки о событиях]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[События Сепаратистского кризиса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Попытки убийства]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Незадолго до начала Войн клонов, в разгар Сепаратистского кризиса, Конфедерация независимых систем и Торговая федерация заключили заговор с целью убийства сенатора Падме Амидалы с Набу. Первое покушение на Амидалу, главного противника принятия Закона о создании армии, который позволял создать единую армию Галактической Республики, произошло сразу по её прибытии на Корусант, и было осуществлено в рамках плана Дарта Сидиуса по достижению принятия этого акта. Покушение было совершено Зам Уэселл, которая была партнёром охотника за головами Джанго Фетт, который, в свою очередь, был нанят графом Дуку, лидером Конфедерация независимых систем, который таим образом рассчитывал получить поддержку Нут Ганрея и Торговой федерации, согласившихся присоединиться к сепаратистам при условии, что Амидала будет убита. Эта попытка провалилась, но унесла жизни нескольких членов окружения Амидалы. В результате, для обеспечения безопасности сенатора, Высший совет джедаев назначил рыцаря-джедая Оби-Вана Кеноби и его падавана, Энакина Скайуокера её телохранителями.
Вторая попытка убить сенатора была предпринята Уэселл вечером того же дня, но была сорвана джедаями, которые преследовали наёмницу по улицам Корусанта, прежде чем она была убита Феттом, убившим своего партнёра, чтобы сохранить в тайне их секреты. Расследование причины смерти наёмницы привело Кеноби на планету Камино, где он обнаружил армию клонов, тайно созданную для Республики. Позже эта армия стала Великой армии Республики и приняла боевое крещение в битве на Джеонозисе, ставшей первым сражением Войн клонов.]]></text>
</doc>
