<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B2%D1%91%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B._%D0%AD%D0%BF%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D0%B4_IV:_%D0%9D%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F_%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%B6%D0%B4%D0%B0_(%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Звёздные войны. Эпизод IV: Новая надежда (роман)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Книги в «Логове Голодного Эвока»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Романы на русском языке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Новеллизации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Романы 1976 года]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Книги издательства «Азбука»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Книги издательства «Эксмо»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Книги издательства Del Rey]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Звёздные войны. Эпизод IV: Новая надежда» (англ. Star Wars Episode IV: A New Hope; впервые опубликован под названием «Звездные войны: Приключения Люка Скайуокера» (англ. Star Wars: From the Adventures of Luke Skywalker) — официальная новеллизация фильма «Звёздные войны. Эпизод IV: Новая надежда». Её написал Алан Дин Фостер, но была опубликована за авторством Джорджа Лукаса. Роман содержит множество сцен, вырезанных из итоговой версии фильма.
От издателя
Давным – давно в далекой, далёкой Галактике...
После событий «Призрачной угрозы» прошло больше тридцати лет!
Старая Республика пала. На ее руинах Орден ситхов создал Галактическую Империю, подчиняющую одну за другой планетные системы. Силы повстанческого Альянса стремятся свергнуть Темного Императора и восстановить свободное правление в Галактике. Чтобы противостоять мятежу, Империя создает гигантскую уникальную боевую станцию – Звезду Смерти... Планетарные баталии и войны в открытом космосе, первая любовь и политические интриги, печаль поражений и горькое счастье победы...
Генерал Оби-Ван Кеноби возвращается после многолетнего уединения, чтобы снова сойтись в поединке с повелителем Тьмы Дартом Вейдером. Вместе с ним на светлой стороне Силы – юный пилот Люк – сын Энакина Скайуокера, принцесса – сенатор Лея Органа, легендарный кореллианский контрабандист Хан Соло и друг – побратим вуки Чубакка... И многие, многие другие в четвёртом эпизоде Звёздных Войн «Новая надежда»!
Вступление
Другая Галактика, другое время.
Старая Республика была легендарной республикой, более великой, чем само пространство и время. Нет необходимости говорить, где она возникла и как родилась, важно только, что это была Республика.
Когда-то при мудром правлении Сената и под защитой Рыцарей Джедай Республика процветала и росла. Но, как это часто случается, когда богатство и могущество перерастают все мыслимые границы и принимают угрожающие размеры, появляются зловещие личности, чья жадность соответствует тому богатству и могуществу.
Так случилось и с Республикой в период ее расцвета. Подобно самым большим деревьям, способным противостоять любым внешним воздействиям, Республика гнила изнутри, хотя опасность не была видна снаружи.
При помощи и подстрекательстве нетерпеливо жаждущих власти личностей в правительстве и многочисленных торговых организациях тщеславный сенатор Палпатин организовал свое избрание на пост Президента Республики. Он обещал умиротворить недовольных среди народа и возродить былую славу Республики.
Почувствовав себя в безопасности на своем посту, он провозгласил себя Императором, изолировал себя от народа и вскоре был игрушкой в руках тех самых помощников и подхалимов, которых он назначил на высокие посты, и призывы народа к справедливости не доходили до него.
Уничтожив путем предательства Рыцарей Джедай, защитников законности в Галактике, императорские управляющие и бюрократы готовились установить режим террора среди принужденных к повиновению миров Галактики. Многие использовали силы Империи и имя терявшего поддержку Императора в целях удовлетворения своих личных амбиций. Но небольшое количество систем восстало против все множащихся грубых нарушений законности.
Объявив себя противниками Нового порядка, они начали великое сражение за восстановление старой Республики.
С самого начала они уступали в численности системам, находившимся в страхе перед Императором. В первые черные дни, казалось, не вызывало сомнений то, что яркое пламя восстания затухнет до того, как оно сможет пролить свет новой правды на Галактику угнетенных и покоренных народов.
Из Первой Саги.
Журнал Уиллов.
Интересные факты
«Звездные войны: Эпизод IV. Новая надежда» — это первое произведение по вселенной Звёздных войн.
Книга основана на киносценарии фильма «Звёздные Войны».
На самом деле Джордж Лукас не был автором книги: он был только её редактором, а под именем Лукаса писал Алан Дин Фостер. Ранее стать автором новеллизации Лукас предлагал Дональду Глуту, но тот отказался принять столь невыгодные условия контракта (всего 5000 долларов гонорара, никаких процентов от продаж и отсутствие имени на обложке).
Первое издание называлось «Star Wars: From the Adventures of Luke Skywalker».
Книга вышла за 6 месяцев до релиза фильма.
Киностудия «20th Century Fox» посчитала, что у фильма не будет успеха, и решила сначала выпустить одноименную книгу. Но даже успех книги не заставил поверить боссов студии в успех картины, и они со спокойной душой оставили права на название «Звёздные войны» Джорджу Лукасу.
Сюжет книги и фильма немного отличается. Это связанно с тем, что Лукас во время съёмки вырезал пару сцен и слегка изменил сценарий. Наиболее известные различия - это отсутствие в фильме эпизода, в котором Люк и его друзья в самом начале обсуждает их дальнейшие планы в жизни на станции Тоша (что избавило фильм от излишне затянутого вступления), и то, что в книге во время штурма Звезды Смерти у Люка был позывной Синий-5, а в фильме — Красный-5 (это мешало бы снять многие сцены на синем экране хромакея).
Книга на русском языке
На русском языке роман был впервые опубликован ещё в СССР издательством «Юность» (Ленинград) в 1991 году, а отдельным изданием — санкт-петербургским издательством «Культ-информ-пресс» в 1992 году:
В 2000 году книга была вновь издана отдельным изданием издательством «Эксмо»:]]></text>
</doc>
