<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B2%D1%91%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B._%D0%AD%D0%BF%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D0%B4_V:_%D0%98%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%8F_%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%B8%D1%82_%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Звёздные войны. Эпизод V: Империя наносит ответный удар]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полузащищённые статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Статьи с утверждениями без источников]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кинофильмы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фильмы 1980 года]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Звёздные войны. Эпизод V: Империя наносит ответный удар» (англ. Star Wars: Episode V The Empire Strikes Back) — второй фильм оригинальной трилогии «Звёздные войны» и пятая часть эпопеи созданной Джорджем Лукасом. Выйдя на экраны в 1980 году, фильм стал любимой частью многих поклонников «Звёздных войн» и получил множество положительных оценок критиков. Он и по сей день входит в список самых успешных картин США, и является самой финансово успешной частью франшизы. Фильм переиздавался два раза, в 1997 и в 2004 годах. В сентябре 2011 года фильм вышел на Blu-ray носителях. В США на National Public Radio была проведена трансляция радиопостановки по адаптированному под этот формат сценарию фильма. В 2010 году фильм был внесён в Национальный реестр фильмов Библиотеки Конгресса США.
Действие фильма происходит спустя три года после событий, показанных в «Новой надежде». Повествование начинается с атаки сил Галактической Империи на базу Альянса повстанцев на планете Хот. Потеряв свою базу, Повстанцы отправляются в точку сбора на краю Галактики. Отделившись от остальной группы, Хан Соло, Чубакка и принцесса Лея Органа пытаются скрыться от преследующих их войск Дарта Вейдера. В это время Люк Скайуокер, следуя указанию призрака Оби-Вана Кеноби, отправляется на планету Дагоба, где проходит своё обучение как джедай под руководством Йоды. Однако почувствовав, что его друзьям грозит смертельная опасность, Люк покидает Дагоба и направляется на Беспин, где во время дуэли с Дартом Вейдером узнаёт страшную тайну о своём отце.
Вступление
Сюжет
Поиски Люка
Прошло три года после событий «Новой надежды» и уничтожения первой «Звезды Смерти». Покинув Явин-4, повстанцы основывают новую базу на отдалённой заснеженной планете Хот.
Тёмный лорд ситхов Дарт Вейдер, в надежде разыскать Люка Скайуокера, отправляет во все уголки галактики тысячи разведывательных дроидов, и один из них приземляется на Хоте. Патрулируя окрестности базы верхом на таунтауне, Люк Скайуокер становится свидетелем приземления разведчика, однако принимает его за упавший метеорит. Доложив о происшествии Хану Соло, он оказывается оглушен ударом вампы.
Когда Люк вовремя не возвращается на базу «Эхо», Хан Соло отправляется на его поиски, несмотря на надвигающуюся снежную бурю. Люк, тем временем, приходит в себя в ледяной пещере и обнаруживает, что висит вниз головой, примороженный к своду, а сидящая неподалёку вампа доедает его таунтауна. Используя Силу, Люк пытается притянуть к себе свой световой меч. У него получается и он высвобождается. В этот момент его атакует вампа, он отрубает ей лапу, а затем выбирается из пещеры, устремившись в холодную хотскую ночь.
Люк пытается дойти до базы пешком, но выбивается из сил и падает в снег. Неожиданно он видит перед собой дух Оби-Вана Кеноби. Бен велит ему лететь на планету Дагоба, где он сможет найти гранд-мастера джедая Йоду. Когда призрак исчезает, из-за снежной завесы появляется Хан. Он находит Люка в полубессознательном состоянии, бессвязно бормочущего про Бена, Йоду и Дагоба. От невыносимого холода и пронизывающего ветра таунтаун Хана падает замертво. Чтобы согреть Люка, Хан вспарывает световым мечом живот мертвого животного и запихивает Люка внутрь, а затем начинает готовить убежище, чтобы переждать ночь. Из-за того, что аэроспидеры повстанцев не были адаптированы под суровые ночные условия Хота, спасательная операция начинается только с восходом солнца.
На следующее утро, пилоты повстанцев вылетают с базы «Эхо» на поиски пропавших. Зев Сенеска, один из пилотов Разбойной эскадрильи, принимает сигнал комлинка Хана, таким образом, два друга спасаются из ледяного плена. После возвращения на базу «Эхо», Люка помещают в ёмкость с бактой для лечения и восстановления, под присмотром медицинского дроида 2-1B.
В это время, принцесса Лея Органа пытается убедить Хана Соло остаться с повстанцами, на что Хан отвечает, что она просит его об этом потому, что на самом деле к нему неравнодушна. Услышав это, Лея теряет самообладание и называет Хана «самодовольным, неумытым, слабоумным, идиотски выглядящим погонщиком нерфов».
Тем временем, дроид-разведчик обнаруживает на пустынном Хоте признаки поселения и, прежде чем быть уничтоженным Ханом Соло и Чубаккой, успевает отослать сигнал имперскому флоту. Адмирал Кендал Оззель на борту «Палача» не придаёт значения полученным от дроида данным, посчитав, что на планете расположились контрабандисты. Однако Дарт Вейдер, доверившись своему наитию, принимает решение направить к Хоту флот. Подозревая, что Империя обнаружила базу, генерал Карлист Риекан объявляет об начале эвакуации базы «Эхо».
Битва за Хот
Имперские силы, по приказу Дарта Вейдера, начинают подготовку к атаке. В это время на Хоте повстанцы в спешке готовятся к эвакуации и приступают к разработке плана прикрытия для обеспечения безопасного отступления основных сил. Люк, полностью оправившийся после стычки с вампой, прощается с Соло и Чубаккой, которые решили покинуть повстанцев, чтобы вернуться на Татуин и выплатить долг Джаббе Хатту. Когда в системе появляется имперский флот, генерал Риекан отдаёт приказ включить энергетические щиты базы на полную мощность, чтобы защитить её от орбитальной бомбардировки.
На борту «Палача» Вейдер узнаёт от генерала Максимилиана Вирса, что адмирал Оззель вывел флот из гиперпространства слишком близко к Хоту, и повстанцы узнали о приближении противника. Генерал Вирс говорит повелителю, что Оззель хотел напасть неожиданно, но Вейдер напоминает генералу, что Оззель неловок и очень глуп, после чего приказывает Вирсу подготовиться к наземному штурму. Связавшись с адмиралом через видеотерминал, Вейдер душит Оззеля за его промах при выполнении приказа и назначает капитана Фирмуса Пиетта новым адмиралом. Вейдер приказывает высадить на Хот десант при поддержке штурмового отряда «Буран» и уничтожить генератор защитного поля, а также развернуть флот в такую формацию, чтобы никто из повстанцев не смог ускользнуть.
Тем временем на Хоте, принцесса Лея проводит инструктаж пилотов, на котором советует покидать систему небольшими группами, а после успешной эвакуации, собраться в заранее оговоренной точке за пределами Внешнего Кольца. Риекан отдаёт приказ отключить защитное поле, чтобы обстрелять из ионной пушки несколько звёздных разрушителей, позволив, таким образом, транспортникам Альянса покинуть систему. Пилотам аэроспидеров и войскам повстанцев отдан приказ дать бой армии вторжения и обеспечить безопасную эвакуацию отступающим силам повстанцев, сдерживая наземные силы Империи, состоящие из шагоходов - AT-AT и AT-ST, возглавляемые генералом Максимилианом Вирсом.
Разбойная эскадрилья, под предводительством Люка Скайуокера, вступает в схватку с шагоходами AT-AT, но вскоре пилоты обнаруживают, что их бластеры бессильны против тяжёлой брони шагоходов. Тогда Люк решает воспользоваться гарпуном, чтобы запутать стальными тросами ноги шагоходов и повалить их. Во время первого захода стрелок Люка, Дак Ралтер получает смертельное ранение. По этой причине, первую атаку на шагоход совершает аэроспидер Веджа Антиллеса. Его стрелок, Уэс Дженсон, попадает в цель, и вскоре первый шагоход падает на землю, после чего добивается выстрелами в «шею». Ведущий AT-AT, под командованием генерала Вирса, готовится нанести удар по главному генератору базы повстанцев. В этот момент, аэроспидер Люка получает повреждение и падает. За мгновение до того, как тяжелая нога шагохода расплющивает упавшую машину, Люк успевает выскочить из неё, прихватив снаряжение.
Вскоре на базу повстанцев проникают имперские ударные штурмовики холодного климата, возглавляемые Вейдером. Это вынуждает Хана, Лею, Чубакку и C-3PO спасаться бегством. Лея отдаёт приказ оставшимся на базе членам персонала о срочной эвакуации.
Тем временем, Люк уничтожает ещё один AT-AT. Воспользовавшись персональным подъёмным тросом, чтобы взобраться под днище шагохода, он прорезает световым мечом отверстие в его тяжёлой броне и забрасывает внутрь термальный детонатор. После серии взрывов AT-AT падает на заснеженную землю и взрывается. Но несмотря на успехи Люка и Веджа, повстанцы несут тяжелые потери в битве. Вскоре ведущий AT-AT, управляемый Вирсом, уничтожает главный генератор щита.
Хан, Лея, Чубакка и С3-РО, преследуемые лично Дартом Вейдером, направляются к ангару, где находится «Тысячелетний сокол». Добравшись до него, они успевают взлететь до того, как корабль чуть не уничтожается штурмовиками. Люк возвращается на базу «Эхо» и, вместе с R2-D2, покидает планету на «X-Wing'е». Вместо координат точки встречи Люк берёт курс на планету Дагоба.
Преследуемый имперскими TIE истребителями, «Тысячелетний сокол» совершает попытку уйти в гиперпространство, однако при помощи С-3РО выясняется, что гипердвигатель корабля неисправен. Чтобы оторваться от преследователей, Хан направляет корабль в астероидное поле и совершает посадку внутри одного из крупных астероидов, чтобы произвести ремонт корабля.
Судьба джедая
Прибыв на Дагоба Люк совершает аварийную посадку, в результате которой его истребитель погружается в болото. Выбравшись на берег и разбив лагерь, чтобы передохнуть, а затем подкрепить силы, он встречает невысокое чудаковатое существо, которое начинает копаться в его вещах. Позже Люк рассказывает местному жителю, что прибыл на эту планету в поисках мастера-джедая по имени Йода и незнакомец предлагает свою помощь.
В это время на «Соколе» Лея пытается ремонтировать корабль, но у неё не очень получается. Хан подходит к принцессе и говорит, что девушке нравятся негодяи, потому что раньше она их не встречала, а когда та пытается возразить, целует её. Их поцелуй прерывает явившийся C-3PO.
На поиски «Тысячелетнего сокола» Вейдер направляет в астероидное поле Эскадру Смерти. Однако поиски обходятся Империи очень дорого: один из астероидов таранит башню капитанского мостика звёздного разрушителя, убив всех, кто находился в ней. В это время на «Палаче» Вейдер проводит совещание с капитанами звёздных разрушителей и все его участники становятся свидетелями смерти капитана разрушителя, уничтоженного астероидом. Один из офицеров, капитан Лорт Нида, сообщает Вейдеру о необходимости оценки полученного ущерба. Однако Вейдер требует продолжать поиски. Вскоре после этого адмирал Пиетт докладывает Вейдеру, что на связь вышел Император Палпатин. Вейдер отдаёт приказ вывести корабль из астероидного поля, чтобы установить надежную связь.
В личной каюте Вейдер принимает голографическое сообщение от Дарта Сидиуса, который предупреждает Тёмного лорда о надвигающейся опасности со стороны «врага, способного уничтожить Империю». Этим опасным врагом является Люк Скайуокер. Вейдер предполагает, что если Люка переманить на свою сторону, он «станет мощным союзником». Владыка Сидиус соглашается с этим, и требует от своего помощника успешного выполнения этого плана. Вейдер клянётся повелителю, что Люк станет их союзником или умрёт.
Вместо того, чтобы показать Люку путь к Йоде, незнакомец приводит его в свою хижину. Начинающий терять терпение Люк требует чтобы коротышка немедленно отвёл его к мастеру-джедаю, на что тот отвечает, что Йода совсем рядом. Затем низкорослое существо, не обращаясь ни к кому конкретно, говорит, что юноша очень нетерпелив, однако возникший из неоткуда голос Кеноби вступается за Люка, заверяя, что юноша научится самоконтролю, если пройдёт обучение. Только после этого Люк понимает, что чудаковатое существо и есть Йода. Старый мастер-джедай сомневается, что Люк сможет закончить обучение, указав Кеноби, что ощущает в юном Скайуокере сильный страх.
На следующий день, во время очистки «Сокола» от облепивших его паразитов, Соло и его спутники вынуждены в спешке покинуть укрывшую их пещеру, оказавшуюся пастью гигантского космического слизня. На Дагоба, Люк приступает к суровым тренировкам под пристальным надзором Йоды, включающим нравственные уроки об опасности Тёмной стороны Силы. Во время одного из таких уроков Люк попадает в пещеру, где сильна Тёмная сторона. Несмотря на совет Йоды не брать с собой оружие, он входит туда вооружённым. Внутри перед ним предстаёт видение, в котором Люк, преисполненный яростью, сражается с Дартом Вейдером и обезглавливает того мощным ударом меча. Однако под маской Вейдера скрывается лицо самого Люка. Это является предостережением, означающим, что если Люк не научится контролировать свои эмоции, то одержав победу над Вейдером, он вступит на Тёмную сторону Силы и займёт его место.
На звёздном разрушителе Вейдера собираются лучшие охотники за головами галактики: Боба Фетт, Денгар, IG-88, Босск, 4-LOM и Зукусс, где получают задание найти «Тысячелетний сокол» за «солидное вознаграждение». Вскоре один из имперских командиров замечает звездолёт Соло. Погоня возобновляется, но «Сокол» совершает странный манёвр: развернувшись, он идёт на таран флагманского корабля. В последний момент Хан изменяет траекторию полёта и, скрывшись из поля зрения противника, незаметно пристыковывается к вражескому кораблю, который оказывается недостаточно плотно оборудован сенсорами. «Тысячелетний сокол» исчезает с радаров Империи.
Днём позже, во время тренировки, Люк замечает, как его «X-wing» всё глубже погружается в болото. Огорчённый этим происшествием, он не может сосредоточиться на тренировках. Все его мысли заняты тем, что он ему не удастся вытащить истребитель — тот слишком большой, чтобы один человек с этим справился. Между тем, Йода замечает, что для Силы нет разницы, большой предмет или маленький, различие существует только в воображении. Утративший надежду Люк отвечает, что попробует, на что Йода отрезает: «Нет, не пробуй! Делай или не делай.» Послушав учителя, Люк, с помощью Силы, начинает вытаскивать «X-wing» из трясины, но, поддавшись сомнениям, терпит фиаско и окончательно топит корабль. Расстроенный неудачей, Люк не слушает наставления старого джедая и сдается. Тогда Йода концентрируется и сам вытаскивает корабль из болота на берег. Люк не верит своим глазам, на что старый учитель джедаев отвечает, что в этом и проблема. Несмотря на радость Люка, Йода чувствует смятение в его сознании и этот факт печалит джедая.
Тем временем флот Империи рассредотачивается в попытке отыскать «Тысячелетний сокол». Оставаясь невидимой для имперских сканеров, команда «Сокола» ожидает сброс отходов с звёздного разрушителя, к которому был пристыкован их корабль. Это — стандартная процедура перед осуществлением гиперпрыжка, поэтому долго беглецам ждать не приходится. Во время сброса «Сокол» отделяется от имперского корабля и вместе с грудой мусора удаляется от разрушителя. Так как «Тысячелетний сокол» нуждается в ремонте после погони в астероидном поле, Хан Соло принимает решение добраться до Облачного города над Беспином, колонии по добыче газа, которой управляет его «старый приятель» — контрабандист и картёжник Лэндо Калриссиан. К несчастью для беглецов, легендарному охотнику за головами Бобе Фетту удаётся предугадать действия Соло и незаметно последовать за «Соколом».
Во время тренировки на следующий день Йода говорит Люку, что с помощью Силы тот сможет увидеть прошлое, будущее, события, касающиеся знакомых ему существ. Сконцентрировавшись, Люк чувствует опасность, грозящую его друзьям. Это пробуждает в нём желание улететь с Дагоба. Йода пытается отговорить его, ведь улетев сейчас, возможно, тот поможет друзьям, но погубит всё, за что они сражались и страдали. Тем не менее, молодой Скайуокер решает отправиться на выручку, пообещав старому мастеру вернуться и закончить обучение.
Город в облаках
В Облачном городе Хана и его спутников встречает Лэндо Калриссиан. Несмотря на радушие, с которым их принимают в городе, команда «Сокола» чувствует некоторое напряжение, а пропажа C-3PO и последующее обнаружение его в виде отдельных частей, даёт дополнительный повод для подозрений.
В тот же вечер на Дагоба Люк и R2-D2 готовятся к отлету с планеты. Юноша не прислушивается к просьбам Йоды и призрака Оби-Вана продолжить обучение и не ввязываться в битву, к которой тот ещё не готов. Бен заявляет, что если Люк решит встретиться с Вейдером, то должен сразиться с ним в схватке «один на один» — он уже не сможет вмешаться. Люк это понимает, тем не менее, его истребитель взмывает в небо и покидает планету. Йода разочарован и называет Люка безрассудным. Бен отвечает, что Люк — их последняя надежда, на что Йода отзывается: «Нет, ещё одна есть...».
На следующий день Хан и его спутники, из-за предательства Лэндо, попадают в руки Империи. Выясняется, что Вейдер прибыл на планету раньше, и, пригрозив оккупацией города с дальнейшими репрессиями, вынудил Лэндо сотрудничать с Империей. Хана Соло подвергают изощрённым пыткам, чтобы его страдания создали возмущение в Силе, способное заманить в ловушку Люка Скайуокера.
Вечером того же дня Дарт Вейдер посещает цех карбонитной заморозки, где планируется заморозить Люка Скайуокера прежде чем тот будет доставлен Императору. Тёмный владыка решает как подопытного для тестирования оборудования использовать Хана Соло, которого Вейдер обещал отдать Бобе Фетту для отправки Джаббе Хатту (или возместить ущерб охотнику за головами, если Соло не переживёт процесс). Повстанцев приводят в цех. Чубакка впадает в ярость и оказывает сопротивление, но Хан успокаивает его. Герой целует на прощание Лею и опускается в шахту заморозки, где его вводят в состояние анабиоза. Вейдер передаёт Хана Фетту, который улетает с ним на Татуин.
Один из офицеров докладывает Вейдеру, что истребитель Люка прилетел на Беспин. Тёмный лорд сообщает Лэндо, что Лею, Чубакку и C-3PO отведут на звёздный разрушитель, тем самым нарушая заключённую с ним сделку. На это у губернатора Облачного города имеются собственные планы.
Дуэль с Тёмным владыкой и побег из Облачного города
Люк беспрепятственно добирается до Беспина. Он идёт по пустым коридорам Облачного города и замечает Бобу Фетта, который транспортирует замороженного Соло на свой корабль. Фетт стреляет в юношу, но тот прячется за угол, а затем бежит вниз по коридору. Люк видит, как штурмовики уводят Лею, Чуи и Лэндо и делает безуспешную попытку их освободить. Лея кричит, что это ловушка, но Скайуокер её не слушает. Он следует за друзьями, однако теряет их из поля зрения и попадает в цех заморозки. Здесь его поджидает Дарт Вейдер. Начинается ожесточённый поединок на световых мечах. Начальные навыки Люка в обращении с Силой и световым мечом не идут ни в какое сравнение с мастерством Вейдера.
Имперцев, конвоировавших повстанцев, арестовывает охрана Облачного города. Лэндо и его спутники освобождены из плена. Чубакка нападает на Лэндо, желая отомстить ему за предательство, но Калриссиан заявляет, что они всё ещё могут спасти Соло, если поторопятся на восточную взлётно-посадочную платформу. 3PO снова воссоединяется со своим спутником R2. Лэндо и компания добираются до восточной платформы слишком поздно: корабль Фетта уже улетел, а повстанцам приходится выяснять отношения со штурмовиками.
Люк и Вейдер продолжают дуэль в затемнённых помещениях Облачного города. Люк чуть-было не следует печальной участи Хана, упав в шахту заморозки, однако ему удаётся из неё выскочить с помощью Силы за мгновение до того, как Вейдер активирует систему заморозки. Схватка продолжается. Вейдер использует Тёмную сторону Силы, швыряя в Люка всё, что попадается под руку: оборудование, элементы конструкции и мебель. Один из предметов разбивает окно, Люка вытягивает наружу и схватка перемещается на платформу обслуживания.
Перестрелка со штурмовиками продолжается, Лэндо отдаёт приказ о полной эвакуации Облачного города до прибытия главных сил Империи. Сами повстанцы сбегают на «Тысячелетнем соколе».
На обслуживающей платформе Облачного города, Люк и Вейдер продолжают дуэль. Вейдер сбивает Люка с ног и предлагает ему сдаться, чтобы тот не дал убить себя, как Оби-Ван. Однако юноша ещё не побеждён и продолжает бой. В ходе дуэли над бездной Люк бьёт Вейдера мечом в правое плечо, слегка повредив его тёмные доспехи. Вейдер приходит в ярость и отсекает Люку правую руку, держащую световой меч (рука и меч падают в бездну). Затем он открывает Люку роковую правду о его отце:
Люк не хочет верить услышанному, и обвиняет Вейдера во лжи, но тот советует юноше прислушаться к собственному сердцу, и таким образом понять, что это чистая истина. Шокированный и напуганный жестокой правдой, Люк впадает в отчаяние, всё ещё не желая верить услышанному. Вейдер предлагает юноше воссоединиться с ним, чтобы вместе уничтожить Императора и править галактикой, как отец и сын. Но Люк предпочитает смерть предательству и бросается вниз.
Между тем, юноша не разбивается. Он попадает в вентиляционную шахту, и продолжает движение по ней, пока не останавливается. Затем он выпадает наружу, но цепляется за флюгер на нижней части Облачного города, что предотвращает дальнейшее падение и гибель. В отчаянии, он взывает к Бену, но тот не отвечает Люку. Тогда обессиленный Люк призывает Лею, единственную, кто сможет ответить на его зов.
Лея внезапно ощущает телепатический призыв Люка. «Сокол» разворачивается и возвращается к Облачному городу. Поднявшись через спасательный люк, Лэндо подхватывает юношу и уносит внутрь корабля. «Тысячелетний сокол» снова преследуют имперские истребители, и вновь гипердвигатель подводит команду (как выясняется — это дело рук имперских специалистов, о чём городской компьютер сообщил R2-D2).
В это же самое время Вейдер требует подтверждения, что гипердрайв преследуемого корабля отключен и ему не удастся сбежать, после чего приказывает перевести оружие в нейтрализующий режим и приготовиться к абордажу.
Раненый Люк чувствует телепатический призыв Вейдера. Он отвечает ему: «Отец...», Вейдер призывает юношу перейти на его сторону: «Сын, идём со мной». Люк не хочет слышать зов Дарта Вейдера, он с укоризной произносит: «Бен, почему ты мне не сказал?», после чего направляется в кабину, наблюдать за происходящим.
3PO требует, чтобы R2 закончил его ремонт после злоключений дроида в Облачном городе, но R2 вместо этого, мастерски восстанавливает работоспособность гипердвигателя «Сокола», и звездолёт уходит в гиперпространство. Разочарованный Вейдер возвращается в свою каюту, забыв о виновнике неудачи — адмирале Фирмусе Пиетте.
Последствия
На борту фрегата EF76 «Небулон-Б» «Искупление» в точке сбора повстанцев, Люк проходит медицинскую реабилитацию после ранения, полученного в конце схватки в Облачном городе. Ему делают кибернетический протез руки. Лэндо и Чубакка начинают разработку плана по спасению Хана Соло. Лэндо обещает Лее вернуть человека, которого она так любит. Люк, Лея и дроиды провожают «Тысячелетний сокол», глядя в большой обзорный иллюминатор фрегата. Решающая битва за судьбу всей Галактики ещё впереди.
В ролях]]></text>
</doc>
