<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B2%D1%91%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B._%D0%AD%D0%BF%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D0%B4_IX:_%D0%A1%D0%BA%D0%B0%D0%B9%D1%83%D0%BE%D0%BA%D0%B5%D1%80._%D0%92%D0%BE%D1%81%D1%85%D0%BE%D0%B4]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Звёздные войны. Эпизод IX: Скайуокер. Восход]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полузащищённые статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Статьи с крупными спойлерами]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Звёздные войны. Эпизод IX: Скайуокер. Восход» (англ. Star Wars: Episode IX The Rise of Skywalker) — готовящийся к выходу в 2019 году фильм, режиссёром которого является Дж. Дж. Абрамс, а сценарий написали Абрамс и Крис Террио. Это будет третий и заключительный фильм трилогии сиквелов «Звёздных войн». Фильм, который продюсирует президент Lucasfilm Кэтлин Кеннеди, станет продолжением картины 2015 года «Звёздные войны: Пробуждения Силы», режиссёром и сценаристом которого также являлся Абрамс, а также фильма 2017 года «Звёздные войны: Последние джедаи». Lucasfilm позиционирует Эпизод IX как завершающий фильм саги Скайуокеров.
Ключевые роли в картине исполнят актёры: Дэйзи Ридли, Адам Драйвер, Джон Бойега, Оскар Айзек, Люпита Нионго, Донал Глисон, Келли Мари Трэн, Йонас Суотамо, Билли Лурд, Наоми Аки, Ричард Грант, Кери Расселл, Марк Хэмилл, Энтони Дениэлс и Билли Ди Уильямс. Покойная Кэрри Фишер появится в фильме через использование архивных кадров, отснятых но не использованных для фильма «Пробуждение Силы». Фильм был анонсирован после приобретения The Walt Disney Company компании Lucasfilm в 2012 году. Изначально на пост режиссёра и сценариста был приглашён Колин Треворроу, но в сентябре 2017 года его пути с Lucasfilm разошлись по причине «творческих разногласий», и режиссёр покинул проект. 12 сентября 2017 года Абрамс и Террио объявили что станут новыми режиссёром и сценаристами проекта.
Основные съёмки начались в 2018 году, а завершились в 2019. Первый тизер «Восхождения Скайуокера» был показан 12 апреля 2019 года на Celebration Chicago. Премьера фильма состаится 20 декабря 2019 года.
Создание
Задолго до продажи Disney в 2012 году Джордж Лукас, создатель «Звёздных войн», упоминал о своих планах снять девять фильмов. В 1999 году продюсер Гари Кёрц упоминал в интервью о планах Лукаса впервые показать Императора именно в Эпизоде IX, что позже было сделано в завершающем фильме оригинальной трилогии. Ещё в 1976 году Джордж Лукас предполагал, что Эпизод IX должен выйти в 2011 году и хотел показать в нём Марка Хэмилла, который бы «как Оби-Ван передал световой меч следующей новой надежде». В одном из интервью Хэмилл рассказывал, что по наброскам Лукаса для трилогии сиквелов Люк Скайуокер должен был дожить до событий Эпизода IX и обучать Лею владению Силой. Эту версию сюжета Хэмилл пытался отстоять.
В августе 2015 года Колин Треворроу был официально утверждён на пост режиссёра Эпизода IX. Также как Абрамс близко работал с Джонсоном, для обеспечения максимально плавного перехода между Эпизодами VII и VIII, Джонсон и Треворроу также работали в тесном сотрудничестве, чтобы связать свои фильмы. Вместе с оператором Джоном Шварцманом Треворроу намеревался снимать фильм на 65 мм плёнку, а также хотел снять некоторые сцены фильма непосредственно в космосе.
По сообщениям некоторых источников и Абрамс, и Джонсон принимали участие в написании сценария Эпизода IX, несмотря на то, что они оба это отрицали, а Абрамс говорил о своём участии следующее: «Мы не пишем тритмент, однако неоднократно были моменты, когда мы что-то придумывали и говорили "о, это неплохо бы смотрелось в Эпизоде VIII!" или "Это можно будет использовать в IX!» Согласно сосценаристу «Пробуждения Силы» Лоуренсу Кэздану, творческая команда Lucasfilm разработала основную идею того, как фильм должны закончится, ещё на ранних этапах. Это подтвердил и исполняющий роль Кайло Рена актёр Адам Драйвер: «Касательно «Звёздных войн», у меня была крупица информации о том, к чему это все приведёт, и эта информация была у меня в голове долгое время, так что я мог прослеживать как к этому всё ведут.» В 2016 году у Lucasfilm был готов полный аутлайн, который Тревору перевёл в сценарий. В начале декабря того же года он представил свой сценарий Lucasfilm.
Смерть Керри Фишер
Керри Фишер ушла из жизни 27 декабря 2016 года. В свете этого Треворроу встретился с Кеннеди в январе 2017 года, чтобы обсудить возможные сюжетные решения. Со слов Кеннеди, команде пришлось "многое начать с нуля", а также появилось сообщение о том, что Джек Торн был нанят, чтобы переписать изначальный сценарий. Но 5 сентября 2017 года Lucasfilm объявил об отстранении Треворроу проекта из-за творческих разногласий, а на его место был приглашён режиссёр «Пробуждения Силы» Дж. Дж. Абрамс. Чтобы задействовать режиссёра в работе над фильмом, Disney согласилась выплатить неустойку студии Paramount, перед которой у Абрамса было обязательство на съёмку фильма, контракт на который он подписал после окончания работы над «Пробуждением Силы». Свой вариант сюжета Абрамс предложил главе Disney Роберту Айгеру в декабре 2017 года, а окончательный сценарий был готов в феврале 2018 года. Из-за нехватки времени и возросшего на него давления из-за возвращения в Сагу, Абрамс попросил Криса Террио стать его соавтором. В мае 2018 года он рассказал в интервью The Wall Street Journal: «У меня было множество идей того, как должна была развиваться история от начала и до 8 эпизода. Я и представить себе не мог, даже в самых диких фантазиях, что мне выпадет шанс воплотить их.» Прежде чем преступить к написанию сценария, креативная группа встречалась с Джорджем Лукасом.
Lucasfilm развеяли слухи о том, что Фишер в будущих фильмах будет заменена цифровой копией. Также брат Фишер, Тодд, подтвердил, что он и Билли Лурд дали разрешение Lucasfilm на использование последних отснятых, но не вошедших в предыдущие фильмы кадров с ней. Однако позже Кеннеди сообщила, что персонаж Фишер не появится в фильме. Тем не менее, 27 июля 2018 года Дж. Дж. Абрамс сообщил, что Фишер появится в фильме посредством использования не вошедших в финальный монтаж «Пробуждения Силы» кадров — как решил брат Фишер, Тодд, что ошибочно приписывают Абрамсу. По словам мистера Фишера: «Там множество минут отснятого материала. И я имею ввиду не только неудачные дубли. Это неиспользованные, новые материалы, которые должны были быть вплетены в сюжет. Это то, что подтолкнуло нас. Они выглядят так как и должны выглядеть. Выглядят так, будто отсняты только вчера.» Оскар Айзек, актёр, исполняющий роль По Дэмерона, позже рассказал в интервью The Daily Beast что, несмотря на то, что появление Фишер в фильме будет кратким, а сюжет лишь ненадолго обратится к этой теме, прощание с актрисой будет сделано действительно «красивым способом».
Производство
Основные съёмки фильма начались на Pinewood Studios 1 августа 2018 года, под рабочим названием «trlXie» (изначально оно было «Черный бриллиант» (англ. Black Diamond)). На протяжении двух недель съёмки проходили в Вади-Рам, Иордания (в той же локации, что использовалась для съёмок Джеды в фильме «Изгой-один. Звёздные войны: Истории»). Часть эпизодов фильма были сняты на IMAX камеры.
Со слов Оскара Айзека съёмки Эпизода IX носили более импровизационный характер, нежели в предыдущих фильмах. Режиссер Кевин Смит посетив съёмочную площадку так описал увиденное: «Крупнейшие съёмки которые я когда-либо видел в жизни. Чуваки не снимают фильм, такое чувство, что они снимают небольшую страну.» Уровень секретности сценария Эпизода IX был значительно выше, чем у предыдущих двух фильмов, поэтому актёрам даже запрещалось брать его копии домой. К 11 декабря 2018 года Хэмилл «около недели» принимал участие в съёмках фильма, но к этому времени были отсняты не все сцены с его участием, так как актёр был занят на съёмках телесериала «Падение Ордена».
Съёмки завершились 15 февраля 2019 года.
Музыка
Во время совместного концерта с Young Musician’s Foundation Debut Orchestra, прошедшего 9 февраля 2013 года, композитор Джон Уильямс заявил, что надеется получить шанс написать саундтрек ко всей новой трилогии. После написания музыкального сопровождения к «Пробуждению Силы» и «Последним джедаям» Уильямс также начал писать саундтрек и к Эпизоду IX, который, с его слов, возможно станет его последней работой над фильмами франшизы «Звёздные войны».
Релиз
Изначально премьера фильма была назначена на 24 мая 2019 года, однако позже она была перенесена на 20 декабря, уступив эту дату игровому ремейку «Аладдина». Впервые отснятые материалы были представлены публике на конференции Disney перед инвесторами 8 марта, а также кадры из фильма были показаны в ролике-нарезке будущих фильмов Disney, продемонстрированном на CinemaCon 2019.
В ноябре 2018 года Lucasfilm начал показ анимационного сериала «Звёздные войны: Галактика приключений», который должен познакомить с сагой молодое поколение и запустил годовой этап рекламной компании фильма. В декабре 2018 года Topps начала годовую рекламную компанию Star Wars Galactic Moments: Countdown to Episode IX, в рамках которой еженедельно публикуют три карты, которые будут выходить вплоть до выхода фильма. Продажа сопутствующих фильму товаров начнётся в рамках Triple Force Friday, которая начнётся 4 октября 2019 года. Помимо Эпизода IX в рамках акции будут продаваться также товары посвящённые телесериалу «Звёздные войны: Мандалорец» и видеоигре «Звёздные войны. Джедаи: Павший Орден». Фильму была посвящена панель в рамках Celebration Chicago, где его представили режиссёр и сценарист Дж. Дж. Абрамс и продюсер Кэтлин Кеннеди. Там же был показан дебютный тизер, в котором раскрыли название фильма. Также к выходу фильма будет приурочена издательская программа «От истоков к «Восхождению Скайуокера». Компания United Airlines поместила на некоторые свои самолёты надпись «Восхождение Скайуокера».
Медиа
Постеры
Видео
Состав]]></text>
</doc>
