<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B2%D1%91%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B._%D0%AD%D0%BF%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D0%B4_III:_%D0%9C%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C_%D1%81%D0%B8%D1%82%D1%85%D0%BE%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Звёздные войны. Эпизод III: Месть ситхов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полузащищённые статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Статьи с утверждениями без источников]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кинофильмы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фильмы 2005 года]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Звёздные войны. Эпизод III: Месть ситхов» (англ. Star Wars Episode III: Revenge of the Sith) — третья глава саги «Звёздные войны», шестой фильм в порядке выхода. Он появился на экранах кинотеатров 19 мая 2005 года, а его премьера состоялась 15 мая на Каннском кинофестивале 2005 года. Фильм является заключительным в трилогии приквелов, в которую помимо него входят «Звёздные войны. Эпизод I: Призрачная угроза» и «Звёздные войны. Эпизод II: Атака клонов». Картина была положительно принята критиками, особенно по сравнению с двумя предыдущими фильмами серии. Кассовые сборы «Мести ситхов» побили несколько рекордов, что сделало его самым кассовым фильмом 2005 года. Он стал вторым фильмом саги, где большинство игровых сцен было снято на цифровые 24p камеры высокого разрешения.
Спустя три года после начала Войны клонов
, благородные рыцари-джедаи
ведут за собой огромную армию клонов
в галактическом конфликте против сил Конфедерации независимых систем
. Верховный Канцлер
Галактической Республики
раскрывает свой истинный облик лорда ситхов
и воплощает свой план по захвату власти в Галактике
, преобразовав Республику в Галактическую Империю
. Легендарный джедай
, совращённый Тёмной стороной
Силы
, становится новым учеником Дарта Сидиуса
и принимает новое имя — Дарт Вейдер. За этим следует практически полное истребления Ордена джедаев
, а Оби-Ван Кеноби
и мастер-джедай
, одни из немногих выжившие его членов, вынуждены скрываться в изгнании. Для Галактики осталась единственная надежда — потомки Энакина Скайуокера, рождённые в тайне от отца близнецы
Люк
и Лея
, которым суждено стать великими героями.
Вступление
Сюжет
Сражение над Корусантом
Прошло три года после начала Войны клонов. Галактическая Республика глубоко увязла в большой войне с Конфедерацией независимых систем, возглавляемой лордом ситхов графом
. Военный лидер Конфедерации, генерал
, главнокомандующий армией дроидов
атакует
и захватывает Верховного Канцлера Палпатина, главу Галактического Сената
.
При попытке отступить Армия дроидов оказывается втянутой в масштабную битву, во время которой рыцарь-джедай Энакин Скайуокер и мастер-джедай Оби-Ван Кеноби предпринимают попытку спасти канцлера. Джедаи пролетают сквозь вражескую армаду, но перехватчик
Оби-Вана оказывается поврежден базз-дроидами
, а его дроид-астромеханик
выходит из строя. Энакин пытается сбить вражеских дроидов залпами из пушек своего перехватчика, но в результате только отстреливает часть крыла корабля своего бывшего наставника. Оби-Ван советует Энакину попридержать огонь, поскольку такая «помощь» ему не требовалась. Энакин соглашается, что идея была неудачной. Оби-Ван велит Энакину отправиться в одиночку спасать канцлера, но Энакин отказывается бросить Оби-Вана. Скайуокер использует собственный перехватчик, чтобы смахнуть часть дроидов, однако один из базз-дроидов перебирается к нему, хотя R2-D2 быстро обезвреживает его. Приблизившись к флагману
Гривуса «Незримая длань»
, Оби-Ван замечает, что защитные поля
всё ещё включены, и Энакин открывает ураганный огонь по генераторам, отключая защиту посадочного ангара, в котором джедаи совершают аварийную посадку, за мгновение до того, как защитные ворота перекрывают пробоину.
Энакин и Оби-Ван пробиваются через орды дроидов, а R2-D2 тем временем расправляется сразу с двумя боевыми супердроидами
.
Спасение канцлера
Джедаи добираются до каюты Гривуса и обнаруживают плененного канцлера Палпатина. Появляется Дуку, и в ход идут световые мечи
. Оба джедая стали сильнее после последнего боя с Дуку, но изначально не показывают этого, позволяя Дуку недооценить их. Тиранус поздно понимает, что просчитался. Кеноби и Скайуокер изменили свои стили и начали пробивать защиту ситха. Граф вынужден использовать Силу, чтобы придушить
и отбросить
Оби-Вана на перила, оглушив его и временно выведя из боя.
Энакин продолжает сражение и одерживает верх над Дуку, высвободив свой гнев. Он отбросить
отрубает
ситху кисти рук и забирает его световой меч — акт возмездия за потерю собственной руки во время их первой дуэли. Граф стоит перед ним на коленях, а джедай скрещивает мечи у шеи врага. По приказу Палпатина, Энакин обезглавливает графа Дуку. Тем не менее, Скайуокер немедленно жалеет о своём поступке, поскольку убийство невооружённого идёт вразрез с путём джедаев. Палпатин успокаивает его совесть заявлением, что это было «естественным» в подобной ситуации, и что это не первое убийство в его жизни, вспомнив о матери Скайуокера Шми
и народе песков
.
В глубинах корабля происходит взрыв, вызванный попаданием выстрелов звёздного разрушителя
Республики «Гуарлара
». «Незримая длань» начинает падать на Корусант. Несмотря на уверения Палпатина, что Оби-Вана следует бросить, Энакин взваливает потерявшего сознание джедая на спину и вместе с канцлером бежит по кораблю. Вскоре Оби-Ван приходит в себя.
Сражение с Гривусом
Когда команда корабля восстанавливает управление, запустив вспомогательные двигатели, Гривус вновь захватывает двух джедаев и их спутника. Угодив под лучевой щит
, все трое сдаются и доставляются на мостик к Гривусу, где Скайуокер и генерал наконец встречаются лицом к лицу после многочисленных непрямых столкновений во время войны. Гривус отмечает, что Скайуокер слишком молод для человека с его репутацией, а джедай парирует тем, что генерал «ниже, чем он ожидал». Затем, по команде Скайуокера, R2-D2 отвлекает охрану, чтобы джедаи смогли вернуть себе световые мечи и освободиться.
Гривус натравливает на них могучих дроидов «Магнастражей»
. Оби-Ван быстро отрубает одному из них голову, но тот продолжает драться, вынуждая джедая разрубить его на куски и тем самым остановить. Энакин уничтожает другого «магнастража» и боевых дроидов
, пытающихся утащить Палпатина с мостика. Джедаи вместе наскакивают на Гривуса и окружают его с двух сторон, но хитроумный генерал разбивает стекло мостика электропосохом
одного из своих павших стражей и вылетает наружу. Используя трос, Гривус подтягивает себя к кораблю и направляется к спасательной капсуле. Запустив все остальные капсулы, Гривус покидает свой корабль и направляется к линкору
Торговой федерации
. Брошенный флагман снова начинает падать на Корусант, но за управление берётся Энакин, не без труда сажает корабль на грузовую посадочную платформу..
Счастливое воссоединение
На Корусанте, Энакина восхваляют за героизм и доблесть, проявленные при выполнении задания. Он тайно встречается с Падме Амидалой
. Влюбленные целуются в тени здания офиса Сената
. Падме говорит, что беременна. Несмотря на беспокойство сенатора об их тайном браке, Энакин очень рад этой новости, и пара строит планы о своем ребёнке. Ночью Энакин просыпается в панике, покрываясь холодным потом. Ему открывается, что Падме умрет при родах, и джедай клянётся, что не позволит сбыться этому кошмару. Джедай идёт за помощью и советом к мастеру Йоде. Он рассказывает ему о своих пророческих видениях, в которых умирает близкий ему человек, но не раскрыл его личность. Йода, не зная о силе любви Скайуокера к Амидале, советует ему научиться отпускать всё то, что он боится потерять, ведь привязанность ведет к ревности - тени алчности. Скайуокер не был удовлетворён этим ответом.
Палпатин вызывает Энакина, они встречаются в кабинете Канцлера
. Сенат наделил Канцлера новыми полномочиями, передав ему контроль над Высшим советом джедаев
. Палпатин делится с Энакином недоверием и презрением к джедаям. Он назначает Скайуокера своим личным представителем в Совете джедаев.
Высший совет холодно принимает это назначение, но не наделяет Энакина рангом мастера
. Это очевидное неуважение очень удивляет и возмущает Энакина. Совет игнорирует его возмущение и продолжает обсуждать текущие военные дела. Было принято решение, что Энакин станет охранять канцлера, а Йода
с батальоном клонов отправится на Кашиик
, чтобы помочь вуки
. Энакин оказывается разгневан и разочарован.
Позднее, Оби-Ван передаёт Энакину требование Совета сообщать джедаям обо всех действиях канцлера, то есть стать шпионом. Энакин попадает в замешательство и разрывается между двумя близкими ему людьми, не имея возможности быть лояльным обоим сразу. Оби-Ван и сам не в восторге от сложившейся ситуации. По пути на взлетно-посадочную площадку, с которой Йода и батальон солдат-клонов собирался на Кашиик, Кеноби, Йода и Винду обсуждают то, что задание по «шпионажу» за Палпатином, Энакин принял без энтузиазма, а Винду даже не скрывает, что не доверяет Скайуокеру. Оби-Ван упоминает, что его ученик - Избранный, который должен восстановить равновесие Силы через уничтожение ситхов, на что Йода отвечает, что пророчество могли неверно истолковать.
Вечером, Энакин делится своими мыслями с Падме, говоря что война разрушает идеалы Республики и даже непоколебимых рыцарей-джедаев. Падме говорит мужу, что считает, что эта война характерна нежеланием слушать, и надо убедить Палпатина вернуться к дипломатии, ведь иначе, Республика и Конфедерация мало чем отличается. Энакин воспринимает слова Падме в штыки и считает, что этот вопрос в компетенции Сената, который уже мало, что значит в решении политических вопросов. Сенатор с Набу все больше желает уйти как можно дальше от политики, интриг и войны, о чем делится с Энакином.
Трагедия Дарта Плэгаса Мудрого
В Галактическом оперном театре
, Энакин и Палпатин смотрят «Кальмарное озеро
». Палпатин рассказывает, что разведка клонов обнаружила генерала Гривуса: лидер сепаратистов скрывается в системе Утапау
. Энакин обрадовался, что наконец сможет поймать Гривуса и положить конец войне. Палпатин замечает, что усомнится в мудрости Совета джедаев, если это задание не поручат Энакину. Затем Канцлер отсылает своих помощников и предлагает Скайуокеру сесть рядом. Палпатин вновь начинает склонять Энакина на тёмную сторону Силы
, вселяя в сердце джедая недоверие Ордену, желающему захватить власть в Республике, что должен был заметить и Энакин. Скайуокер подтверждает, что джедаи не доверяют Палпатину, что канцлер представляет это как неверие в Сенат и Республику и демократию. Энакин говорит, что его вера в джедаев пошатнулась, а Палпатин предполагает, что Энакина прислали шпионить за ним и это вызывает у Энакина угрызения совести. Палпатин напоминает джедаю, чему он его учил ранее, что тот, кто получил власть, боится её потерять, и джедаи не исключение. Энакин пытается защищать джедаев, указывая, что они используют свою власть для добрых дел, но Палпатин отвечает, что добро или зло — это лишь точка зрения, и во многом, включая поиски Силы, джедаи и ситхи совершенно одинаковы. Энакин указывает, что ситхи черпают Силу из своих страстей и думают только о самих себе, а джедаи самоотверженны и думают о других. После короткой паузы, Палпатин спрашивает, слышал ли Энакин о трагедии Дарта Плэгаса Мудрого
, и Энакин отвечает, что нет. Это не удивило Палпатина, который говорит, что эту историю джедаи ему не расскажут. Палпатин описывает Дарта Плэгаса как тёмного владыку ситхов, настолько могущественного и мудрого, что он был способен создавать жизнь, с помощью Силы влияя на мидихлорианы
. Его знание тёмной стороны позволяли спасать тех, кто был ему особенно дорог, от смерти. Это заинтересовало Энакина (как и предполагал Палпатин), и Канцлер представляет тёмную сторону как путь к таким способностям, которые многие считают неестественными. Когда Энакин спросил, что случилось с Дартом Плэгасом, Палпатин заканчивает рассказ словами, что тёмный владыка стал настолько могущественным, что начал бояться только одного — потерять свою власть и, в конце концов, так и произошло. На своё горе Дарт Плэгас обучил ученика
всему, что знал сам, и тот убил его во сне. Когда Энакин спросил, может ли кто-то обучить останавливать смерть, Палпатин коротко отвечает: «Только не Джедаи», ещё больше отдаляя Энакина от Ордена.
Позже на совещании Совета джедаев, Энакин передаёт информацию о Гривусе, объясняя, что информация была получена из перехваченного сообщения дипломатической почты от председателя Утапау. Йода предлагает прибегнуть к быстрым и решительным действиям, основываясь на полученных сведениях. Когда Энакин объявляет, что Палпатин желает направить на Утапау его, Мейс Винду
резко возражает, что Совет решает, кому доверить задание, а не Канцлер. Йода считает, что нужен более опытный мастер, чтобы сразиться с Гривусом. Ки-Ади-Мунди
соглашается с этим и предлагает кандидатуру Оби-Вана Кеноби. После одобрения этого предложения, заседание закончилось, а Оби-Ван начинает готовиться к вылету.
Оби-Ван против Гривуса
Перед отлётом Энакин встречается с Оби-Ваном. Он всё ещё считает, что должен сам лететь на Утапау, и соглашаясь с этим, Оби-Ван одновременно замечает, что это может быть напрасной погоней за дикими бантами
. Энакин останавливает Оби-Вана и говорит, что он знает, как Кеноби в нем разочарован и что он не слишком благодарно отнесся к полученному обучению. Энакин говорит, что был очень раздосадован решением Совета, но теперь просит прощения. Оби-Ван называет Энакина сильным и мудрым, и говорит, что гордится им, и поскольку знает его с детства, может утверждать, что Энакин станет легендарным джедаем, превосходящим любые ожидания. Но пока Оби-Ван просит Энакина хранить терпение, и совсем скоро Совет джедаев сделает его мастером-джедаем. Джедаи прощаются, и Оби-Ван отправляется на Утапау.
Оби-Ван добирается до Пау-Сити
, седлает варактила
по кличке Бога
и отправляется на поиски генерала Гривуса. Он находит его на десятом уровне города, где Гривус рассказывал Совету сепаратистов о перемещении во Внешнее Кольцо в систему Мустафар. Начинается сражение. Оби-Ван нападает на генерала, вооружённого сразу четырьмя световыми мечами, и быстро отсекает тому две конечности. В разгар схватки начинается высадка сил Республики под командованием Коуди
. Оби-Ван застаёт Гривуса врасплох и с помощью Силы сбивает генерала на пол. Гривус отбрасывает два оставшихся меча и пытается сбежать на колесном мотоцикле
, Оби-Ван преследует его на Боге. Во время погони джедай теряет свой световой меч, который подбирается командиром Коуди.
Вести о начале битвы доходят до Совета на Корусанте, и Винду отправляет Энакина к Канцлеру с этими вестями, так как уверен, что если после смерти Гривуса тот он не снимет с себя чрезвычайные полномочия, Орден и Сенат имеют права сместить его с поста. Энакин передаёт Палпатину, что Гривус обнаружен на Утапау и Оби-Ван сражается с ним сейчас. Энакин настаивает, что на захват генерала должен был отправиться и он. Беседа переходит на разговор о Силе, и Палпатин открывает Энакину, что он и есть тот самый лорд ситхов
, о котором граф Дуку говорил Оби-Вану на Джеонозисе — Дарт Сидиус
. Осознав это, Энакин активирует световой меч, собираясь напасть на Палпатина, но затем решает передать его Совету джедаев. Он предполагает, что знания ситха могут помочь спасти от смерти его жену, Падме Амидалу.
На Утапау, Оби-Ван продолжает преследовать Гривуса. Наконец, он настигает генерала и используя электропосох Гривуса выводит мотоцикл из строя. Оби-Вана и Гривуса выкидывает из машины прямо на тайную посадочную платформу Гривуса, где находится его личный истребитель. Лидер сепаратистов выхватывает свой бластер и собирается застрелить Оби-Вана, но тот выбивает его из руки противника. Он оглушает Гривуса и раздвигает грудные пластины киборга, открывая доступ ко внутренним органам. Взбешенный Гривус отбрасывает джедая через край платформы, но Оби-Ван цепляется за уступ и использует Силу, чтобы притянуть оброненный бластер Гривуса, после чего, стреляет по генералу прямо в грудь. Выстрел поражает незащищенные органы Гривуса. После ещё нескольких выстрелов, Генерал загорается и замертво падает на пол.
Сидиус обнаружен
Энакин возвращается в Храм джедаев
и встречается с Мейсом Винду, который сообщил, что только что стало известно об уничтожении Оби-Ваном генерала Гривуса и теперь джедаи отправятся в Сенат, чтобы убедиться, что канцлер Палпатин откажется от чрезвычайных полномочий. Но Энакин останавливает Винду, сказав, что Палпатин не расстанется со своей властью. Скайуокер объяснил, что узнал жестокую правду: Палпатин именно тот, кого разыскивали джедаи — тёмный лорд ситхов. Когда Винду спрашивает, как Энакин об этом узнал, тот отвечает, что Палпатин имеет познания о Силе и обучен использованию тёмной стороны. Мейс говорит, что самые страшные предположения претворились в реальность и чтобы выжить, Орден джедаев должен действовать немедленно. Энакин предупреждает Винду, что Палпатин очень силён и потребуется помощь Энакина, чтобы арестовать Канцлера, но Винду настаивает чтобы Скайуокер не вмешивался, поскольку в нем чувствуется много страха, который может влиять на суждения. Мейс говорит, что если то, что сообщил Энакин окажется правдой, значит, молодой джедай заслуживает доверие мастера, но пока просит Энакина оставаться в покоях Совета до возвращения Винду. Мастера Винду, в сопровождении Кита Фисто
, Агена Колара
и Сэси Тийна
садятся на десантный корабль
и летят к офису Палпатина.
Находясь в комнате Совета
, вспоминая обещание Палпатина спасти Падме от смерти и сне о её смерти при родах, Энакин размышляет о своём поступке. Наконец он принимает решение и спешит за четырьмя джедаями.
Мейс Винду и три других мастера-джедая прибывают к Канцлеру. Они объявляют о намерении арестовать Палпатина именем Республики и Галактического Сената. Ситх не собирается отпираться и издаёт зверский крик, вытаскивая свой световой меч из складок мантии и делая выпад в сторону джедаев. Агена Колара захватывают врасплох и алый клинок пронзает его солнечное сплетение насквозь. Почти мгновенно Палпатин разворачивается и рассекает туловище Сэси Тийна, а пару секунд спустя убивает Кита Фисто. Против лорда ситхов остался один Мейс Винду.
Восхождение Дарта Вейдера
Палпатин и Винду продолжают сражаться. Когда джедай выбивает у канцлера меч, появляется Энакин. Оба бойца балансируют на краю большого окна, разбитого в пылу схватки. Мейс одолевает Сидиуса, но ситх использует против него свой коронный приём — Молнии Силы
. Винду отражает молнии клинком меча, направляя большую их часть обратно в Палпатина. Сидиус скрючивается, ноет и говорит, что теряет силы. Когда Винду принимает решение убить Палпатина, дабы не допустить возврата к деспотии ситхов, появляется Энакин, и пытается отговорить Винду от убийства Палпатина, утверждая, что тот должен предстать перед судом Сената. Но Мейс отвечает, что его опасно оставлять в живых, так как Сенат и все суды во власти ситха и судить его не получится. Скайуокеру приходится делать выбор между Орденом джедаев и Падме. Когда магистр Винду собирается нанести смертельный удар, Энакин принимает решение и отрубает мастеру руку. Палпатин издаёт торжествующий возглас и ударом молний выбрасывает Мейса в разбитое окно.
Энакин ужасается тому что натворил и понимает, что возврата уже нет. Он даёт обет верности Палпатину, становясь его новым учеником. Дарт Сидиус даёт бывшему джедаю новое имя, которое впоследствии будет внушать страх всей Галактике — Дарт Вейдер. Первым поручением Дарта Вейдера становится нападение на Храм джедаев, которое должно было остановить так называемое «Восстание джедаев».
Вейдер атакует храм
, ведя за собой 501-й легион
. Беспощадно прокладывая себе дорогу, Вейдер без колебаний и сожалений убивает всех джедаев, в том числе и юнлингов
, прятавшихся в комнате Совета.
Оставшись в своем кабинете, Палпатин отдаёт команду клонам на фронте исполнить Приказ 66
, согласно которому джедаи объявлялись изменниками Галактической Республики и требовалось немедленное и беспрекословное их уничтожение. Это даёт старт массовому истреблению джедаев
.
По всей Галактике
, солдаты-клоны повернули против своих ничего не подозревающих генералов-джедаев
. Когда началось истребление, Йода в буквальном смысле чувствовует каждую смерть товарищей. На Утапау Оби-Ван Кеноби срывается с утеса, когда выстрел AT-TE
по приказу Коуди убилает Богу; на Майгито
, мастер-джедай Ки-Ади-Мунди погибает от рук клона по прозвищу «Бакара»
и отряда Галактических пехотинцев
; на цветущей тропической планете Фелуция
, рыцарь-джедай
гибнет от рук Блая
и подчиненного ему 327-го звёздного корпуса
; на Кейто-Неймодия
сбивают истребитель
Пло Куна
, и джедай направляет его в толпу клонов; на Салукемай
спидербайк
гибнет от рук КК-8826
и его ведомых на BARC-спидерах
. На Кашиике Йода наблюдает за битвой с сепаратистами
, когда командир Гри
получил Приказ 66. Командир и лейтенант пытаются напасть на Йоду со спины, но опытный мастер чувствует их намерения и обезглавливает обоих клонов одним ударом светового меча.
прилетает к горящему Храму и становится свидетелем гибели молодого падавана по имени Зетт Джукасса
от рук отряда командира Эппо
. Ужаснувшись происходящему, Органа покидает окрестности Корусанта и улетает с планеты на корабле
, надеясь связаться с выжившими джедаями.
Оби-Ван и Йода пережили Приказ 66 и их подбирает сенатор Органа. Джедаи решают вернуться на Корусант, чтобы перенастроить маяк джедаев
, призывавший всех джедаев вернуться в Храм, где их ждёт ловушка, устроенная Палпатином. Вместо этого Кеноби собирается передать сообщение всем выжившим джедаям держаться подальше от Храма.
После атаки на Храм Джедаев Вейдер возвращается к Падме, находящейся в жилом комплексе Сената, откуда она видела дым, поднимающийся над храмом. Новоявленный лорд ситхов говорит своей любимой, что джедаи обратили оружие против Республики и что в Сенате есть предатели. Он просит хранить лояльность Канцлеру, а сам намеревается отправиться в систему Мустафар
, чтобы уничтожить лидеров сепаратистов и положить конец Войнам клонов.
Рождение Империи
На Мустафаре
Вейдера приветствует вице-король
Торговой федерации Нут Ганрей
, но спустя секунду начинается кровавая бойня. Бункер, где скрывался Совет сепаратистов
, становится для них гробницей. Ганрей был последним, кого Энакин безжалостно убивает, несмотря на мольбы о пощаде. Здесь впервые в Энакине Скайуокере проявляются материальные признаки Тёмной стороны Силы: радужка его глаз пожелтела, а сами глаза приобрели кроваво-красный оттенок.
Галактический Сенат собирается на чрезвычайную сессию, во время которой Палпатин рассказывает о заговоре джедаев против Республики и предотвращении переворота. Под гром аплодисментов канцлер сообщает, что оставшиеся джедаи будут «найдены и разгромлены». Затем, он объявляет
о реорганизации Республики в первую Галактическую Империю
, «во имя сохранности и во имя блага общества», как поведал канцлер. Пока большинство членов Сената громко одобряло нововведения, Падме Амидала и Бейл Органа, шокированные услышанным, могли лишь оглядываться по сторонам, а Падме замечает: «Вот так свобода и умирает — под гром аплодисментов».
Тем временем, Оби-Ван и Йода добираются до Храма джедаев. Они расправляются с солдатами-клонами и идут по Храму, не веря собственным глазам. Сигнал маяка был изменен, чтобы предупреждать джедаев об опасности в Храме. В центре управления, Оби-Ван просматривает записи камер наблюдения, чтобы узнать, почему у многих погибших, включая юнлингов, раны от светового меча, и кто является зачинщиком этой резни. Не желая верить своим глазам, он наблюдает, как Вейдер истребляет джедаев, а потом склоняется перед Палпатином, который объявляет его своим новым учеником и посылает нести мир Империи. Йода говорит, что иного выбора нет: нужно уничтожить ситхов раз и навсегда, включая Вейдера. Оби-Ван просит предоставить ему Императора
, однако Йода отказывает, утверждая, что Оби-Ван не победит в этой схватке, так как у него не хватит сил против Сидиуса. Оби-Вану придётся убить своего бывшего ученика, своего лучшего друга и названного брата.
Разыскивая Энакина, Оби-Ван направляется к Падме, чтобы узнать, где он. Он рассказывает ей, что Энакин обратился к тёмной стороне и убил всех джедаев в Храме, включая детей. Несмотря на это, Падме не открывает, куда улетел её муж, чтобы гарантировать ему безопасность. Оби-Ван уходит, выразив сожаление Падме, которая, как знал джедай, носила ребёнка Скайуокера.
Спустя некоторое время, Падме покидает Корусант на космическом ялике, направляясь к Мустафару, чтобы встретиться с мужем и узнать правду. В тайне от Амидалы, Оби-Ван проникает на корабль и «зайцем» летит с ней.
Битва Героев
Дарт Вейдер связывается со своим новым учителем и констатирует, что вопрос с сепаратистами «успешно разрешен». Дарт Сидиус поздравляет его с восстановлением мира, свободы, справедливости и безопасности в Галактике и приказывает Вейдеру отправить на звездолёты Торговой Федерации сообщение, что все отряды боевых дроидов должны быть немедленно отключены. После окончания сеанса связи, он видит как ялик Падме приземлился на Мустафаре и улыбающийся Вейдер покидает бункер, чтобы встретить её. Амидала рассказывает о своей беседе с Оби-Ваном. Она просит Энакина улететь с ней, чтобы вырастить ребенка в мире и спокойствии, но Вейдер говорит ей, что он уже принёс мир Республике, что он стал могущественней самого Палпатина и может его свергнуть, чтобы вместе с Падме править Галактикой и сделать её такой, как они захотят. Отшатнувшись в ужасе и горе, Падме говорит, что Энакин разбил ей сердце, что он идет неправедным путем.
В этот момент, Вейдер замечает, как из ялика появился Оби-Ван. В гневе, он использует Удушение Силы против своей жены, думая, что она специально привела Оби-Вана, чтобы тот убил его. Амидала теряет сознание, и Вейдер её отпускает. Вейдер, переполненный гневом и ненавистью на учителя говорит, что видит лгунов-джедаев насквозь и не боится могущества Тёмной стороны, с которой он принёс мир, свободу, справедливость и безопасность своей новой Империи. Оби-Ван говорит, что давал присягу Республике и демократии, и что дав затуманить свой разум Сидиусом, он сам стал злом, которое поклялся уничтожить, а гнев и неутолимая жажда власти отняли у него Падме. Вейдер, переполненный ненавистью, не слушает слова Кеноби. Тогда Оби-Ван Кеноби решает, что поединок — это единственный выход, так как «только ситхи все возводят в абсолют». С акробатической ловкостью Вейдер прыгает в сторону Кеноби и начинается яростная дуэль
, которая во многом определила судьбу Галактики.
Одновременно с этим, мастер Йода прибывает в покои канцлера в здании Галактического Сената
. Сидиус оглушает Йоду ударом Молнии Силы и пытается скрыться, но великий джедай быстро приходит в себя и отрезает ситху путь к отступлению. Понимая, что придется бороться с мастером, Сидиус в ответ зажигает свой спрятанный алый клинок, так, два величайших адепта Светлой и Тёмной сторон Силы сталкиваются в битве титанов. Оба стоят друг друга, показывая как мощь и знание Силы, так и искусство боя на световых мечах. Битва переходит в Великую палату созыва, сердце Сената. Сидиус кидает в Йоду летающие платформы, и уклонение от них показывает невероятную ловкость и быстроту движений мастера-джедая, отчасти даруемой формой владения мечом Йоды. Затем ситх атакует Йоду молнией Силы, выбивая его меч, но к великому удивлению Сидиуса, джедай парирует удар и отбивает молнии. Возникает очень большое столкновение сил, и Йода вместе с Дартом Сидиусом перелетают через край платформы. Императору удаётся удержаться, а Йода падает вниз, лишившись своего плаща. Мастер-джедай осознаёт, что Палпатина нельзя победить в открытом противостоянии, и возобновление поединка приведет лишь к ничьей, тем более, что солдаты-клоны уже близко, а Рана в Силе изрядно ослабила его. Йода сбегает. «Я в изгнание отправиться должен, фиаско я потерпел», — заявляет он Бейлу Органе, вывезшему его на своем спидере. Сидиус чувствует, что владыка Вейдер в смертельной опасности и потому поручает приготовить его транспортный корабль к отлёту.
Тяжёлая и эпохальная дуэль Оби-Вана и Энакина ведёт их через убежище сепаратистов. Оказавшись в комнате управления, дуэлянты случайно отключают энергетический щит, который защищает комплекс от раскалённой лавы. Переместившись к системе сбора лавы, они избегают огневого дождя. За время схватки структура комплекса начинает постепенно разрушаться из-за веса конструкции и высокой температуры. Бой продолжается на структурах фабрики, где Вейдер и Оби-Ван оказываются в огненной ловушке на одной из структур комплекса, отвалившейся от фабрики и упавшей в лаву. Кеноби приготовился, и прыгает на одну из платформ, плавающих по лаве. Вейдер использует Прыжок Силы и оказывается на собиравшем минералы дроиде, где он продолжает свою схватку с Оби-Ваном. Кеноби говорит, что он подвел его и что из него вышел плохой учитель, как бы оправдываясь перед Квай-Гоном Джинном, своим наставником, который перед смертью взял с Оби-Вана обещание обучить мальчика. Энакин лишь говорит своему старому наставнику, что ему пришел конец.
Придерживаясь оборонительной тактики «Соресу»
, Оби-Ван, в конце концов, оказывается на более выгодной позиции, отпрыгнув с платформы на безопасный, чёрный от жара берег. Он предупреждает, что у Вейдера теперь нет шансов, и умоляет его признать поражение и уйти с тёмного пути. Ведомый бесконечной гордостью и кипящим гневом, Вейдер выкрикивает: «Ты недооцениваешь мою мощь!» и недолго размышляя, прыгает на своего бывшего учителя, чтобы продолжить бой. В мгновение ока, Оби-Ван уворачивается и выполняет молниеносный удар, отрубив Вейдеру левую руку и обе ноги от коленей. Вейдер падает на землю и катится вниз, остановившись на краю берега огненной реки. Одежда его загорается, и всё тело пожирает пламя.
В отчаянии, Оби-Ван смотрит на Вейдера, жизнь в котором поддерживала только ненависть. Ситх единственной оставшейся механической рукой пытается вытянуть себя наверх. Оби-Вана захлестывает чувство жалости и презрения к бывшему Избранному, пришедшему к такому бесславному финалу. Джедая почти душат слёзы. С раздражением он вскрикивает, что Энакин испортил свою жизнь и предназначение, и причинил боль всем, кто его любил, включая Оби-Вана. Вейдер, полностью беспомощный и поглощенный тёмной стороной, мог только выть от боли и невыносимой ярости, проклиная своего бывшего друга и учителя. Оби-Ван смотрит в последний раз за изуродованную груду плоти, когда-то бывшую джедаем, забирает его световой меч и оставляет жизнь Энакина Скайуокера на усмотрение Великой Силы. Забрав раненую Амидалу и её дроидов, мастер-джедай улетает с Мустафара.
Рождение и перерождение
Дарт Сидиус прибывает на Мустафар с отрядом ударных солдат-клонов
под командованием лейтенанта Тайра
. Они спасают Дарта Вейдера и на шаттле
Сидиуса доставляют его на Корусант.
На удаленном астероиде Полис-Масса
Амидалу срочно доставляют в медицинский центр астероида под заботу медицинских дроидов, но «она не хотела жить». Дроиды спасали её детей — близнецов, к удивлению Бэйла Органы, Йоды и Оби-Вана. Рождаются мальчик и девочка, которым Падме на последнем вздохе даёт имена Люк
и Лея
.
Пока рождаются его дети, Вейдера помещают в систему жизнеобеспечения. В Главном медицинском учреждении Республики
на Корусанте, Вейдер получает новые ноги, новую руку, искусственные легкие и прочие протезы
. Он облачается в черные бронированные доспехи
, которые будут ему опорой и системой жизнеобеспечения, лицо закрывает дыхательная маска, на голове появляется чёрный шлем. Дарт Вейдер начинает дышать через маску. Многие, если не все, части его тела были заменены с использованием настоящей хирургии, при полном сознании и по-видимому, без применения анестезии. Вейдер стонет, кричит и корчится в мучительной агонии, чтобы боль питала его гнев, а значит и силу. И хотя молодой ситх всё ещё остаётся чрезвычайно могущественным воином, Сидиус понимает, что перенесенные раны отняли у Вейдера большую часть потенциала.
В последних словах, Падме говорит, что в Энакине ещё теплится добро. Она умирает, всё ещё веря в человека, которого любила.
Вейдера поднимают, закончив восстановление в хирургическом центре. Через голосовой усилитель он спрашивает Сидиуса о Падме. Чтобы порвать все связи Скайуокера с прежней жизнью и закрепить в его сердце Тёмную сторону, Сидиус врёт, сказав, что Амидала умерла, случайно задушенная Вейдером в гневе. Услышав это, он вскрикивает: «Нееет!», обращая всю свою ярость и горе в Силу, которая повреждает находящихся рядом дроидов и оборудование. Закованный в тёмную броню, ставшей его вечной тюрьмой, лорд ситхов, винящий себя в смерти возлюбленной, теряет весь смысл своего существования кроме одного — служения своему повелителю и созданной не без его участия Галактической Империи.
Новая надежда
На борту «Тантива III», приземлившегося на Набу
, Оби-Ван, Йода и Бейл Органа держали совет. Они согласились сохранить в тайне рождение детей, придав умершей Падме вид беременной. Для безопасности близнецов решено было разделить их, надеясь, что ситхи не почувствуют их существование. Лею должен был удочерить Бейл Органа, а Люка решено было отправить на Татуин, в приемную семью сводного брата отца. Оби-Ван и Йода будут следить за детьми Скайуокера и ждать, когда они будут готовы сыграть свою роль в борьбе против ситхов. Йода советует Оби-Вану изучить технику, которой воспользовался Квай-Гон Джинн, чтобы обрести бессмертие.
Бейл Органа оставляет R2-D2 и C-3PO на попечении капитана «Тантива III» Реймуса Антиллеса. Память разговорчивого протокольного дроида он приказывает стереть.
На Набу в Тиде состоялись пышные похороны Падме Амидалы. Вслед за гробом Амидалы по улицам Тида идёт целая похоронная процессия, состоящая из членов её семьи, Королевы Апалайны, Королевского Консультативного Совета, Босса Ругора Насса, Представителя Джа-Джа Бинкса и её служанок, которые действовали как двойники. Её руки покоятся на амулете, подаренном ей Энакином тринадцать лет назад на Татуине.
Йода отправляется в добровольное изгнание на планету Дагоба, которое считает наказанием за неспособность остановить Сидиуса.
На мостике звёздного разрушителя типа «Венатор» Вейдер, Император и молодой губернатор Уилхафф Таркин наблюдают за строительством боевой станции размером с небольшую луну - «Звезды Смерти». Работы идут полным ходом, параллельно ведётся разработка улучшенной версии этого смертельного оружия. Ситхи победили и подчинили себе всю Галактику (хотя оба были ослаблены и обезображены). Наступили тёмные времена.
На Альдераане, Бейл Органа представляет маленькую Лею своей жене, королеве Брехе.
На Татуине, Оби-Ван приносит Люка Скайуокера в новую семью: к дяде Оуэну и тёте Беру. Сам джедай уезжает на эопи в юндлендские пустоши, намереваясь жить в уединении и ждать подходящего момента для выступления против Империи. Оуэн и Беру Ларсы, держа Люка, смотрят на заходящие солнца-близнецы Татуина.
Состав]]></text>
</doc>
