<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B2%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Звезда]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Астрономические объекты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Звёзды]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Звезда — громадный шар раскалённого водорода и гелия, в котором непрерывно происходили термоядерная реакция, продуктами которой являлись тепло и свет (по сути, любая звезда являлась шаром плазмы). Звёздные системы, содержавшие планеты, обычно формировались вокруг звёзд, когда газ и пыль около них становилась достаточно стабильными. Размер, цвета и температура звёзд варьировались. Большинство планет вращались вокруг средних по величине оранжево-жёлтых звёзд, которые также часто называли солнцами.
Было подсчитано, что в Галактике существовало примерно 400 миллиардов звёзд, из них около 7,1 миллиарда звёзд, планеты вокруг которых были пригодны для жизни, и примерно 3,2 миллиарда систем, в которых такие планеты находились. Это объяснялось тем, что большое количество систем содержало две и более звезды. Приблизительно 70 процентов всех звёзд Галактики являлись красными карликами.
Классы звёзд
В Галактике существовали звёзды семи классов:
Звёзды класса «O», голубого цвета, обладали самой высокой температурой. У них была самая короткая продолжительность жизни, меньше, чем 1 миллион лет. В Галактике было приблизительно 100 миллионов звёзд класса «O», планеты вокруг которых были пригодны для жизни. Пример: Гарниб.
Звёзды класса «B» бело-голубого цвета, также были очень горячими. Средняя продолжительность их жизни составляла примерно 10 миллионов лет. В Галактике также было приблизительно 100 миллионов звёзд класса «B», планеты вокруг которых были пригодны для жизни. Пример: Кесса.
Звёзды класса «A», белого цвета, были достаточно горячими. Они имели продолжительность жизни от 400 миллионов до 2 миллиардов лет. В Галактике также было приблизительно 100 миллионов звёзд класса «A», планеты вокруг которых были пригодны для жизни. Пример: Колу.
Звёзды класса «F», жёлто-белого цвета, имели среднюю температуру. Средняя продолжительность их жизни составляла примерно 4 миллиарда лет. В Галактике также было приблизительно 100 миллионов звёзд класса «F», планеты вокруг которых были пригодны для жизни. Пример: Ропаги.
Звёзды класса «G», жёлтого цвета, также имели среднюю температуру. Средняя продолжительность их жизни составляла примерно 10 миллиардов лет. В Галактике было приблизительно 2 миллиарда звёзд класса «G», планеты вокруг которых были пригодны для жизни. Пример: Корелл.
Звёзды класса «K», оранжевого цвета, имели достаточно низкую для звёзд температуру. Средняя продолжительность их жизни составляла примерно 60 миллиардов лет. В Галактике было приблизительно 3,75 миллиарда звёзд класса «K», планеты вокруг которых были пригодны для жизни. Пример: Явин.
Звёзды класса «M», красного цвета, были холодными по сравнению с остальными звёздами. Звёзды класса «M» также называли красными карликами. Средняя продолжительность их жизни составляла примерно 100 триллионов лет. В Галактике было приблизительно 700 миллионов звёзд класса «M», планеты вокруг которых были пригодны для жизни. Пример: Бараб.
Размер звезды также зависел от её класса. Самыми крупными были голубые горячие звёзды класса «O». Чем ниже была температура звезды, тем меньше по размеру была она сама. Соответственно, самыми маленькими были красные звёзды класса «M».
Кроме того, приблизительно 10 процентов всех звёзд Галактики не подпадали под эту градацию, причём вокруг 500 миллионов из них вращались планеты, пригодные для жизни.
В число этих звёзд-исключений входили:
Инфраряд (меньше, чем звёзды класса «M»):
Коричневый карлик. Пример: Доорник-1142.
Протозвезда. Пример: Чёрная банта.
Ультраряд (крупнее, чем звёзды класса «O»):
Красный гигант. Пример: Сокор.
Синий гигант. Пример: Ку'Бакай.
Красный супергигант. Пример: Праймус Голууд.
Компактные звёзды:
Белый карлик. Пример: Ардос.
Чёрный карлик. Пример: Кольцо.
Нейтронная звезда. Пример: Пульсар Дин.
Чёрная дыра. Пример: Мау.
За кулисами
Классификация звёзд по спектру излучения (по классам «OBAFGKM») принята в реальном мире, хотя существуют серьёзные различия в характеристиках звёзд в ней и принятой в Далёкой-далёкой галактике. Многие описания звезд вселенной «Звёздных войн» также весьма сомнительны с точки зрения реальной науки: таковы, в частности, красные и голубые гиганты, достаточно долгоживущие и стабильные, чтобы сформировать планеты с собственной жизнью, необъяснимо крупные коричневые карлики и само существование чёрных карликов — звезд, которые могут образоваться только в очень старой Вселенной.]]></text>
</doc>
