<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B2%D1%91%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%B1%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C_V-19_%C2%AB%D0%9F%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BA%C2%BB]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Звёздный истребитель V-19 «Поток»]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Звёздные истребители V-19 «Поток»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Типы звёздных истребителей Галактической Республики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Типы звёздных истребителей Галактической Империи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Продукция «Слайн и Корпил»]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Звёздный истребитель V-19 «Поток» (англ. V-19 Torrent starfighter) был предшественником звёздного истребителя «V-wing» и для своего времени являлся технологическим прорывом компании «Слайн и Корпил». Суда V-19 составили первый истребительный костяк флота Галактической Республики во время Войн клонов.
Характеристики
Уникальность V-19 заключалась в его разворачивающихся крыльях, на каждом из которых стояли субсветовые двигатели. Такое положение крыльев давало истребителю дополнительную манёвренность и обеспечивало пилотам быстрый доступ в кабину. Мощные репульсоры, встроенные в центральное крыло, отвечали за вертикальный взлёт и посадку.
Первоначально разработанные как истребители ближнего боя, позже V-19 были дооборудованы гипердвигателями первого класса, поскольку многочисленные битвы по всей Галактике требовали от Республики не только принятия быстрых решений, но и быстрого прибытия на место сражения, а также для сопроводительных полетов. Некоторые из них были изменены для возможности использования гиперкольца Силюр-31. Однако с появлением гипердвигателя срок службы многих истребителей уменьшился. Арсенал V-19 состоял из двух лазерных пушек, по одному на обоих крыльях, и двух ракетных пусковых установок, каждая из которых включала в себя три ударные ракеты.
История
Технологический прорыв
Доказав в битве за Джеонозис свою ценность в качестве штурмовых истребителей с исключительной скоростью и манёвренностью, «Потоки» были поставлены Республикой на ускоренное производство с целью усилить арсенал армии клонов и решить проблему неэффективности LAAT/i против вражеских истребителей. Однако из-за долгого процесса переобучения республиканских клонов-пилотов «Потоки» в начальных сражениях использовались в малых количествах вплоть до битвы при Муунилинсте.
В бою
V-19 показали свою эффективность в известной битве при Тете, когда высший генерал-джедай Оби-Ван Кеноби и его силы прибыли на помощь генералу Энакину Скайуокеру. Кеноби и клон по прозвищу «Чудила» повели эскадрилью V-19 в бой с дроидами-стервятниками. Когда Скайуокер попытался приземлиться в ангаре, стервятники намеренно врезались в стоявшие там V-19 и сделали посадку невозможной.
Множество истребителей V-19 прикрывали флагман Скайуокера «Решительный» во время охоты на сепаратистское супероружие «Зловещий». Также V-19 принимали участие в битве при Киросе, в ходе которой генерал Скайуокер и коммандер-джедай Асока Тано освободили колонию тогрут от сепаратистских войск под командованием Дартса Д'Нара. Когда мирную планету Нексус-Ортай охватила война, истребители «Поток» выступили в качестве основного аргумента против дроидов-истребителей Конфедерации независимых систем.
Вскоре после окончания этого боя коммандер-джедай Асока Тано возглавила эскадрилью «Потоков» в масштабном сражении за Рилот. Тем не менее, когда эскадрилья попала в ловушку и была практически полностью уничтожена, Тано отдала приказ об отступлении.
Несколько истребителей этого типа обороняли флагман генерала-джедая Эйлы Секуры во время битвы в небе Квелла и сумели продержаться до прибытия сил Энакина Скайуокера. В 20 ДБЯ генералы-джедаи Сэси Тийн и Пло Кун командовали эскадрильей этих истребителей во время сражения около планеты Рендили. Также V-19 участвовали в битве при Тиранне.
Модификация
Изначально V-19 разрабатывался как лёгкий истребитель ближнего радиуса действия и поэтому не был оснащён гипердвигателем. Тем не менее, по мере разрастания конфликта многие из этих истребителей получили возможность стыковаться с гипердвигательными кольцами, что позволило V-19 конвоировать более крупные суда.
Благодаря сравнительно небольшим размерам в посадочной конфигурации один звёздный разрушитель типа «Венатор» мог нести 192 V-19 в своём огромном ангаре. Также неизвестное число этих истребителей перевозилось в ударных крейсерах типа«Аккламатор I». Во время битвы при Муунилинсте из ангара одного из «Аккламаторов» вылетели по меньшей мере более полутора сотен «Потоков».
Ближе к концу войны V-19 были практически вытеснены более совершенными звёздными истребителями «V-wing», а некоторые эскадрильи лёгких истребителей перевооружили тяжёлыми АИР-170. Тем не менее, V-19 принимали активное участие в битве за Кашиик незадолго до Приказа 66, до есть практически к концу войны.
После вступления в силу Приказа 66 корабль мусорщика Харда Койла подобрал плававший космосе V-19 клона-пилота HOB-147. «Поток» находился в ужасном состоянии и не подлежал ремонту. Перебравшись на корабль Койла, HOB-147 обнаружил там нескольких юных падаванов, но не стал выдавать их Галактической Империи, считая сведения о «заговоре джедаев» наглой ложью.
После окончания Войн клонов V-19 вошли в состав Имперского флота, но встречались лишь в отдалённых районах Галактики. В 17 ДБЯ последователи клона-изменника Каддака использовали эти истребители во время операции под названием «Атака под прикрытием». Сепаратисты атаковали имперскую Зелёную эскадрилью, но вскоре прекратили перестрелку, чтобы напасть на звёздный разрушитель типа «Имперский I» Дарта Вейдера.
За кулисами
По мере выпуска новой продукции по эпохе Войн клонов стало ясно, что Великая армия Республики нуждается в более быстром и манёвренном корабле, чем обычный LAAT/i. Для решения этой проблемы руководство Lucas Licensing обратилось к двум сотрудникам LucasArts, Крису Уильямсу и Грегу Найту, создавшим более тысячи концепт-артов для различных видеоигр и комиксов.
При создании складывающихся крыльев «Потока» Уильямс и Найт вдохновлялись палубным истребителем Chance Vought F4U Corsair времён Второй мировой войны.
Концепт-арт звёздного истребителя V-19 «Поток» для полнометражного 3D-фильма «Звёздные войны: Войны клонов» нарисовал Цанг Ли.
LEGO-версия данного истребителя (LEGO STAR WARS - 7674 V-19 Torrent) была выпущена в 2008 году и доступна для управления в видеоигре LEGO Star Wars III: The Clone Wars.
Примечательно, что «Поток» весьма напоминает терранский истребитель типа «Видение» из вселенной StarCraft.]]></text>
</doc>
