<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B2%D1%91%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B_(Marvel,_1977)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Звёздные войны (Marvel, 1977)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Звёздные войны (Marvel, 1977)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные серии комиксов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Серия комиксов «Звёздные войны» (англ. Star Wars) — самая первая первая серия комиксов по Вселенной «Звёздных войн», выпускавшаяся издательством Marvel Comics с 1977 по 1986 год.
Всего в серии вышло 107 регулярных, три специальных ежегодных выпуска, а также четыре выпуска, входящих в мини-серию «Возвращение джедая» (адаптация одноимённого фильма). Первые шесть выпусков регулярной серии представляют собой комиксовую адаптацию фильма «Новая надежда», выпуски 39—44 — адаптацию фильма «Империя наносит ответный удар».
Многие выпуски регулярной серии содержат в конце страницу писем читателей, озаглавленную Star-Words.
Серия пользовалась у североамериканских читателей огромным успехом и спасла компанию Marvel, имевшую к 1977 году большие финансовые проблемы, от краха..
Каноничность
По словам Лиланд Чи, однако, любой комикс издательства Marvel Comics считались S-каноном, если на него не ссылается источник C-канона: в этом случае конкретно этот комикс становился C-каноном.
Регулярные выпуски
Звёздные войны, выпуск 1
Звёздные войны, выпуск 2: Шестеро против Галактики
Звёздные войны, выпуск 3: «Звезда Смерти»
Звёздные войны, выпуск 4: В борьбе против Дарта Вейдера
Звёздные войны, выпуск 5: Смотри: Луны Явина
Звёздные войны, выпуск 6: Это... последняя глава?
Звездные войны, выпуск 7: Новые планеты, новые опасности!
Star Wars 8: Eight for Aduba-3
Star Wars 9: Showdown on a Wasteland World!
Star Wars 10: Behemoth from the World Below
Star Wars 11: Star Search!
Star Wars 12: Doomworld!
Star Wars 13: Day of the Dragon Lords
Star Wars 14: The Sound of Armageddon
Star Wars 15: Star Duel
Star Wars 16: The Hunter
Star Wars 17: Crucible
Star Wars 18: The Empire Strikes
Star Wars 19: The Ultimate Gamble
Star Wars 20: Deathgame
Star Wars 21: Shadow of a Dark Lord
Star Wars 22: To the Last Gladiator
Star Wars 23: Flight Into Fury
Star Wars 24: Silent Drifting
Star Wars 25: Siege at Yavin
Star Wars 26: Doom Mission
Star Wars 27: Return of the Hunter
Star Wars 28: What Ever Happened to Jabba the Hut?
Star Wars 29: Dark Encounter
Star Wars 30: A Princess Alone
Star Wars 31: Return to Tatooine
Star Wars 32: The Jawa Express
Star Wars 33: Saber Clash
Star Wars 34: Thunder in the Stars
Star Wars 35: Dark Lord's Gambit
Star Wars 36: Red Queen Rising
Star Wars 37: In Mortal Combat
Star Wars 38: Riders in the Void
Звёздные войны, выпуск 39: Империя наносит ответный удар: Начало
Звёздные войны, выпуск 40: Империя наносит ответный удар: Поле битвы — Хот
Звёздные войны, выпуск 41: Империя наносит ответный удар: Преследуемые Империей
Star Wars 42: The Empire Strikes Back: To Be a Jedi
Star Wars 43: The Empire Strikes Back: Betrayal at Bespin
Star Wars 44: The Empire Strikes Back: Duel a Dark Lord
Star Wars 45: Death Probe
Star Wars 46: The Dreams of Cody Sunn-Childe
Star Wars 47: Droid World
Star Wars 48: The Third Law
Star Wars 49: The Last Jedi
Star Wars 50: The Crimson Forever
Star Wars 51: Resurrection of Evil
Star Wars 52: To Take The Tarkin
Star Wars 53: The Last Gift From Alderaan!
Star Wars 54: Starfire Rising
Star Wars 55: Plif!
Star Wars 56: Coffin in the Clouds
Star Wars 57: Hello, Bespin, Good-bye!
Star Wars 58: Sundown!
Star Wars 59: Bazarre
Star Wars 60: Shira's Story
Star Wars 61: Screams in the Void
Star Wars 62: Pariah!
Star Wars 63: The Mind Spider
Star Wars 64: Serphidian Eyes
Star Wars 65: Golrath Never Forgets
Star Wars 66: The Water Bandits
Star Wars 67: The Darker
Звездные войны, выпуск 68: Поиски начинаются
Звёздные войны, выпуск 69: Смерть в Городе костей
Star Wars 70: The Stenax Shuffle
Star Wars 71: Return to Stenos
Star Wars 72: Fool's Bounty
Star Wars 73: Lahsbane
Star Wars 74: The Iskalon Effect
Star Wars 75: Tidal
Star Wars 76: Artoo-Detoo to the Rescue
Star Wars 77: Chanteuse of the Stars...
Star Wars 78: Hoth Stuff!
Star Wars 79: The Big Con
Star Wars 80: Ellie
Звёздные войны, выпуск 81: Судьбы джав
Star Wars 82: Diplomacy
Star Wars 83: Sweetheart Contract
Star Wars 84: Seoul Searching
Star Wars 85: The Hero
Star Wars 86: The Alderaan Factor
Star Wars 87: Still Active After All These Years
Star Wars 88: Figurehead
Star Wars 89: I'll See You in the Throne Room
Star Wars 90: The Choice
Star Wars 91: Wookiee World
Star Wars 92: The Dream
Star Wars 93: Catspaw
Star Wars 94: Small Wars
Star Wars 95: No Zeltrons
Star Wars 96: Duel With a Dark Lady
Star Wars 97: Escape
Star Wars 98: Supply and Demand
Star Wars 99: Touch of the Goddess
Star Wars 100: First Strike
Star Wars 101: Far, Far Away
Star Wars 102: School Spirit
Star Wars 103: Tai
Star Wars 104: Nagais and Dolls
Star Wars 105: The Party's Over
Star Wars 106: My Hiromi
Star Wars 107: All Together Now
Ежегодные выпуски
Star Wars Annual 1: The Long Hunt
Star Wars Annual 2: Shadeshine!
Star Wars Annual 3: The Apprentice
Мини-серия «Возвращение джедая»
Star Wars: Return of the Jedi 1: In the Hands of Jabba the Hutt
Star Wars: Return of the Jedi 2: The Emperor Commands
Star Wars: Return of the Jedi 3: Mission to Endor
Star Wars: Return of the Jedi 4: The Final Duel
Сборники
«Новая надежда»
The Marvel Comics Illustrated Version of Star Wars
Marvel Special Edition Featuring Star Wars 1
Marvel Special Edition Featuring Star Wars 2
Marvel Special Edition Featuring Star Wars 3
Marvel Movie Showcase 1
Marvel Movie Showcase 2
Classic Star Wars: A New Hope 1
Classic Star Wars: A New Hope 2
«Империя наносит ответный удар»
The Marvel Comics Illustrated Version of The Empire Strikes Back
Marvel Super Special 16: The Empire Strikes Back
Marvel Special Edition 2: The Empire Strikes Back
Classic Star Wars: The Empire Strikes Back 1
Classic Star Wars: The Empire Strikes Back 2
«Возвращение джедая»
The Marvel Comics Illustrated Version of Return of the Jedi
Marvel Super Special 27: Return of the Jedi
Star Wars: Return of the Jedi (TPB)
Classic Star Wars: Return of the Jedi 1
Classic Star Wars: Return of the Jedi 2
Классические "Звёздные войны"
The Vandelhelm Mission
Classic Star Wars: A Long Time Ago... 1
Classic Star Wars: A Long Time Ago... 2
Classic Star Wars: A Long Time Ago... 3
Classic Star Wars: A Long Time Ago... 4
Classic Star Wars: A Long Time Ago... 5
Classic Star Wars: A Long Time Ago... 6
Star Wars: A Long Time Ago... Volume 1: Doomworld
Star Wars: A Long Time Ago... Volume 2: Dark Encounters
Star Wars: A Long Time Ago... Volume 3: Resurrection of Evil
Star Wars: A Long Time Ago... Volume 4: Screams in the Void
Star Wars: A Long Time Ago... Volume 5: Fool's Bounty
Star Wars: A Long Time Ago... Volume 6: Wookiee World
Star Wars: A Long Time Ago... Volume 7: Far, Far Away
Анталогии
Star Wars Omnibus: A Long Time Ago.... Volume 1
Star Wars Omnibus: A Long Time Ago.... Volume 2
Star Wars Omnibus: A Long Time Ago.... Volume 3
Star Wars Omnibus: A Long Time Ago.... Volume 4
Star Wars Omnibus: A Long Time Ago.... Volume 5
Star Wars Omnibus: Wild Space Volume 1
Даты публикации
В 1977 году, когда был начат выпуск комиксов серии «Звёздные войны», специализированные магазины комиксов в США были редкостью. В связи с этим компания Marvel вела двойную датировку публикации: дата отгрузки и дата продажи.
Дата отгрузки — это дата, когда комикс покидал типографию и отправлялся в газетные киоски, бакалейные магазины и аптеки, которые обычно выставляли их на продажу по прибытии. Дата продажи — установленная Marvel единая дата («единый вторник»), в которую все специализированные торговые точки, особенно магазины комиксов, должны были выставлять комикс на продажу. Для случая серии «Звёздные войны», дата продажи обычно была спустя 3 недели после даты отгрузки. В зависимости от региона Северной Америки, некоторые читатели могли купить комикс незадолго до даты продажи, но в указанную дату все читатели должны были иметь возможность покупки выпуска.
Как и для большинства журналов, комиксы имели дату закрытия, предназначенную для информирования розничных продавцов о том, когда они могут снимать издание с полок магазинов, независимо от того, когда товар поступил в продажу. Для серии «Звёздные войны» дата закрытия обычно назначалась через три месяца после даты отгрузки и через два месяца после даты продажи.
Издания вне США
Россия
В 1998 году издательство «Махаон» выпустило комикс «Звёздные войны. Империя наносит ответный удар, часть I», в который вошёл весь выпуск №39 и первая часть выпуска №40 оригинального комикса. Планировавшиеся последующие выпуски комикса так и не были изданы.
Выпуски №7, №68 и №69 были доступны в Интернете в фан-переводах.
Начиная с 28 апреля 2018 года издательство «Де Агостини» ведёт издательство сборников с выпусками комиксов оригинально серии Marvel в рамках серии «Официальная коллекция комиксов — Классика».
Великобритания
С 8 февраля 1978 года издательством Marvel UK в Великобритании выпускалась серия Star Wars Weekly (до своего закрытия в 1986 году серия сменила ряд названий). Помимо переиздания североамериканского комикса «Звёздные войны», в серии перепечатывались комиксы из журнала Pizzazz, а также ряд оригинальных комиксов, изданных в США лишь позднее.
Швеция
Комиксы под названием Stjärnornas krig выпускались издательством Semic press AB с 1977 по 1987 годы. В первые годы выходили издания большого формата, содержавшие комиксы из выпусков 1-6, 11-15, 18-23, 25-26, 31-34 и 39-44.
Первый регулярный выпуск шведского комикса «Звёздные войны» значится как № 1 1983/84. Он выпускался раз в два месяца, в каждом шведском выпуске печатались комиксы из двух американских выпусков. В 1985 году серия «Звёздные войны» была слита с серией об Индиане Джонсе под новым названием Månadens äventyr («Приключения месяца»); в итоговой серии посвящённые разным франшизам выпуски чередовались.
В шведских комиксах были опубликованы все североамериканские выпуски с № 45 по № 107, за исключением №№ 94 и 100, хотя порядок их был изменён: 51-52, 55, 49, 56-63, 65, 68-91, 93, 92, 45-48, 50, 53-54, 64-67, 95-99, 101-107. Выпуск 65 был выпущен дважды..
Дания
Шесть выпусков датского издания вышли под заголовком Stijerne Krigen. Обложки всех его выпусков имели уникальные иллюстрации, кроме первого (для него использовалась вариация на тему оригинального плаката фильма «Звёздные войны»).
Италия
В 1978 году Mondadori и Marvel Italy, итальянское отделение Marvel Comics, опубликовали серию из тринадцати выпусков под названием Guerre Stellari, однако они имели значительные отличия от комиксов, издававшихся в других странах.
Четырнадцатым выпуском стало специальное издание, адаптация «Возвращение джедая» под заголовком Il Ritorno dello Jedi.
Испания, Португалия, Мексика и Бразилия
В этих странах комикс издавался издательством Planeta DeAgostini под заголовком Comics Star Wars, в каждом случае в собственном переводе. Всего было опубликовано двенадцать выпусков в твердом переплёте, содержащих от восьми до одиннадцати выпусков.
Библиография
«Star Wars Publications Timeline»—Star Wars Insider 23
Секреты «Звёздных войн: Тени Империи»
«Blaster»—Star Wars Insider 152
Построение Империи в стиле Marvel (статья о комиксовой адаптации «Империя наносит ответный удар»)]]></text>
</doc>
