<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B2%D1%91%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B._%D0%AD%D0%BF%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D0%B4_I:_%D0%A1%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D0%B0%D1%8F_%D1%83%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0_(%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза (роман)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Книги издательства «Азбука»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки о книгах]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Романы 1999 года]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Новеллизации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Романы на русском языке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Книги издательства «Эксмо»]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза (др. вариант перевода — Призрачная угроза) (англ. Star Wars Episode I: The Phantom Menace) — роман, написанный Терри Бруксом и выпущенный издательством Del Rey 21 апреля 1999 года. Повествует о событиях первого эпизода трилогии приквелов саги Звёздных войн.
На русском языке книгу, в переводе Ян Юа, впервые выпустило издательство «Эксмо» в 2000 году. 30 октября 2015 года издательство «Азбука» выпустило переиздание ромна в новом, отредактированном полном переводе, выполненном Ольгой Самойловой и Анастасией Бугреевой под редакцией Валентина Матюши.
Аннотация
Еще совсем недавно было трудно поверить, что убеленный сединами наставник Оби-Ван Кеноби когда-то был безусым юнцом, а повергающий Галактику в трепет Император Палпатин – лишь амбициозным сенатором. И совершенно невозможно представить зловещего Дарта Вейдера маленьким мальчиком, который живет в рабстве на Татуине, а по ночам мечтает о далеких звездах. Мы попадаем в то самое время, когда рыцари-джедаи еще хранят мир и спокойствие в Галактике. Но темная сила, готовая поглотить планеты и народы, уже пробудилась, и только древнее пророчество дждаев об избранном, который принесет равновесие в Силу, дает надежду в преддверии катастрофы. Скрытая угроза нависла над Республикой, простоявшей не одну тысячу лет, но теперь погрязшей в пучине политических разногласий и интриг. Мастер-джедай Квай-Гон Джин и его ученик Оби-Ван Кеноби приходят на помощь королеве Амидале, которая стремиться спасти планету Набу от блокады алчной Торговой Федерации. Бегство с Набу приводит джедаев на песчаные просторы Татуина, где им суждена встреча с Энакином Скайуокером.
Здесь начинается история, которая впоследствии станет легендой...]]></text>
</doc>
