<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B2%D1%91%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B,_%D0%B2%D1%8B%D0%BF%D1%83%D1%81%D0%BA_1]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Звёздные войны, выпуск 1]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Комиксы на русском языке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Комиксы издательства «Де Агостини»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Звёздные войны (Marvel, 1977)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Комиксы 1977 года]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Звёздные войны» (англ. Star Wars) — первый выпуск комикса «Звёздные войны» издательства Marvel Comics. В США вышел 12 апреля 1977 года, за месяц до выхода на экраны фильма «Звёздные войны. Эпизод IV: Новая надежда». В России печатное издание вышло 28 апреля 2018 года в издательстве «Де Агостини», а электронное издание появилось в мае того же года, в онлайн библиотеке Bookmate.
Первая из шести частей комикс-адаптации «Новой надежды», описывает события, показанные в самом начале фильма. Содержит сцены, не вошедшие в финальную версию фильма: наблюдение Люка за космическим сражением, его встреча с друзьями и разговор с Биггсом Дарклайтером.
Сюжет
На орбите планеты Татуин имперский звёздный корабль обстреливает небольшой повстанческий транспорт, а затем берёт его на абордаж. Лидеру Повстанцев Лее Органы удаётся спрятать секретные чертежи в память дроида R2-D2, которому вместе со своим напарником C-3PO удаётся скрыться с захваченного корабля на спасательной капсуле и приземлиться в пустыне.
Живущий на планете молодой фермер Люк Скайуокер наблюдает за боем и спешит поделиться увиденные с друзьями, но те поднимают его на смех. Один из друзей Люка, Биггс, по секрету рассказывает ему о своих планах присоединиться к Восстанию.
Татуинские аборигены джавы ловят обоих дроидов и продают фермеру Оуэну, дяде Люка. Вечером, во время чистки, R2-D2 воспроизводит Люку голозапись принцессы Леи, в которой она просит о помощи некоего Бена Кеноби. Однако ночью R2-D2, сбегает с фермы. Отправившийся в погоню на лендспидере Люк подвергается нападению агрессивных таскенов.
За кулисами
Комикс является первым из шести выпусков комиксовой адаптации фильма «Новая надежда», на производстве которой настоял сам создатель франшизы Джордж Лукас и директор по маркетингу Чарльз Липпинкотт. Целью адаптации было продвижение предстоявшего к выходу фильма в среде любителей комиксов. В феврале 1976 года компания Marvel с большой неохотой пошла на эту сделку, которая впоследствии спасла её от разорения. Первые пять выпусков комикса (два из них должны были выйти до премьеры) издавались с условием, что Lucasfilm получали отчисления с продаж лишь после реализации 100 тысяч экземпляров. На стенде фестиваля Comic-Con в Сан-Диего (25-27 июля 1976 года) плакат Говарда Чайкина представлял одновременно и фильм, и комикс.
В комиксе изображены несколько сцен на Татуине, которые присутствуют в романе Алана Дина Фостера «Новая надежда» и киносценарии, но были вырезаны из итоговой версии фильма. Среди них было наблюдение Люком Скайуокером космической битвы в макробинокль, разговор Люка с Кэми и Фиксером (которые называют его «живчик»), рассказ Биггса Дарклайтера о своих планах присоединиться к Восстанию.
Выпуск содержит одностраничный текста под названием Star Wars: The Ultimate Space-Fantasy, описывающего предысторию фильма и рассказ о его создателях. Поскольку в первом выпуске не было писем поклонников, автор комикса Рой Томас использовал отведённую для писем страницу для текста под названием «Звёздные воины», в котором рассказал, как компания Marvel Comics пришла к приобретению прав на комиксную адаптацию.
Обложка первого выпуска основана на оригинальном плакате Говарда Чайкина, который позднее стал одним из самых ценных плакатов в среде коллекционеров «Звёздных войн». На обложке изображены Оби-Ван Кеноби и Хан Соло, хотя они не появляются в серии до выпуска № 2, и звёздные истребители «X-wing», «Y-wing» и СИД, которые не появятся до выпуска № 5. Кроме того, Дарт Вейдер ошибочно окрашен в зелёный цвет, а клинок световых мечей Люка Скайуокера и Оби-Вана Кеноби ошибочно окрашены в красный цвет.
На обложке этого и следующего выпуска первая и две последние буквы логотипа «Звёздных войн» не «скреплены»; к выходу фильма его автор Сюзи Райс переработала логотип по указанию Джорджа Лукаса.
Говард Чайкин закончил создание комикса к декабрю 1976 года, а 8 марта 1977 года первый тираж в 250 тысяч экземпляров был готов к распространению. Первоначальная цена комикса составляла 30 центов, но Marvel издала 35-центовую версию тиражом около 1500 экземпляров. Позднее было издано несколько репринтных изданий комикса, который стал одним из самых переиздаваемых комиксов в истории США. Один из репринтов был опубликован в 1994 году издательством Dark Horse Comics.
В комиксе был впервые упомянут такой аспект Силы, как Космическая Сила.
На русском языке комикс выпущен издательством «Де Агостини» 28 апреля 2018 года в первом томе серии «Звездные войны. Официальная коллекция комиксов».]]></text>
</doc>
