<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B2%D1%91%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B._%D0%AD%D0%BF%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D0%B4_VII:_%D0%9F%D1%80%D0%BE%D0%B1%D1%83%D0%B6%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%A1%D0%B8%D0%BB%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Звёздные войны. Эпизод VII: Пробуждение Силы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полузащищённые статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кинофильмы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фильмы 2015 года]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Звёздные войны. Эпизод VII: Пробуждение Силы» (англ. Star Wars Episode VII: The Force Awakens), в прокате просто как «Звёздные войны: Пробуждение Силы» (англ. Star Wars: Force Awakens) — фильм 2015 года. Режиссёр — Дж. Дж. Абрамс, сценаристы: Абрамс, Лоуренс Кэздан и Майкл Арндт. Продюсерами выступили президент Lucasfilm Кэтлин Кеннеди и Bad Robot Productions. Это первый фильм трилогии сиквелов. Звёзды оригинальных фильмов Марк Хэмилл, Харрисон Форд, Кэрри Фишер, Питер Мейхью, Энтони Дениэлс и Кенни Бейкер вновь сыграли своих персонажей. К актёрам оригинального состава также присоединилось много новых, таких как Джон Бойега, Дэйзи Ридли, Адам Драйвер и Оскар Айзек.
Действие фильма происходит спустя тридцать лет после событий, показанных в фильме «Звёздные войны. Эпизод VI: Возвращение джедая». Из праха Галактической Империи возник Первый орден, в противостояние с которым вступила генерал Лея Органа и Сопротивление. Обе фракции заняты поиском пропавшего мастера-джедая Люка Скайуокера. Эти поиски рождают новых героев: Рей — чувствительная к Силе девушка-мусорщик с Джакку; Финн — штурмовик, дезертировавший из Первого ордена и По Дэмерон — лучший пилот Сопротивления. Во время поисков Скайуокера к ним на помощь приходят Хан Соло и Чубакка, которые помогают новым героям уничтожить новое супероружие Первого ордена, базу «Старкиллер», целью которой стало уничтожение Новой Республики и Сопротивления. Но против героев выступили враждебные силы Ордена, возглавляемые Кайло Реном — тёмным воином с таинственным прошлым и генерал Хаксом — командующим базы «Старкиллер». Развитие сюжета фильма можно будет увидеть в его продолжениях «Звёздные войны. Эпизод VIII» и «Звёздные войны. Эпизод IX», которые выйдут 15 декабря 2017 года и в 2019 году, соответственно.
Несмотря на многочисленные заверения о том, что сюжет «Звёздных войн» окончился искуплением Энакина Скайуокера в «Возвращение джедая», и на последующие утверждения в течении многих лет, что продолжения фильмов не будет, создатель «Звёздных войн» Джордж Лукас начал работу над сценарием «Эпизода VII» ещё в 2011 году для того, чтобы повысить стоимость Lucasfilm перед её продажей The Walt Disney Company, однако впоследствии Disney отказались от использования его сценария. Сделка о покупке компании Лукаса была завершена 30 октября 2012 года, после чего Disney и Lucasfilm официально анонсировали Эпизод VII и трилогию сиквелов в тот же день. Позже Lucasfilm объявил, что сюжет новых фильмов будет основан на самостоятельных историях, не основанных на каких-либо материалах, содержавшихся в Расширенной вселенной «Звёздных войн», которая была преобразована в Легенды «Звёздных войн».
Премьера «Пробуждения Силы» состоялась 14 декабря 2015 года. В прокат фильм вышел 17 декабря в Великобритании, Мексике, Латинской Америке, СНГ, России и странах Азии; 18 декабря в Северной Америке и 9 января 2016 года в Китае. Фильм получил повсеместную похвалу критиков, а после выхода в прокат имел широкий кассовый успех, став самым кассовым фильмом в истории в Северной Америке, без учёта инфляции. В мировом прокате фильм занял третью строчку в топе самых кассовых фильмов всех времён, без учёта инфляции. Также он стал самым успешным сиквелом за всю историю и первым фильмом саги «Звёздные войны», после «Скрытой угрозы», ставшим самым успешным фильмом в мировом прокате в год своего выхода.
Вступительные титры
Сюжет
Нападение на Туанул
Спустя тридцать лет после уничтожения второй «Звезды Смерти» Люк Скайуокер, последний из живущих мастеров-джедаев, пропадает без вести. Его поисками занимаются две противоборствующие стороны: Первый орден — преемник падшей Галактической Империи, и Сопротивление — военизированная организация, поддерживаемая Новой Республикой и возглавляемая сестрой-близнецом Люка, генералом Леей Органой.
Лея отправляет пилота и лучшего оперативника Сопротивления По Дэмерона с секретной миссией в деревню Туанул на пустынной планете Джакку, чтобы встретиться с её старейшиной — Лор Сан Теккой, у которого есть карта с координатами Люка Скайуокера. Во время их встречи на деревню нападают штурмовики Первого ордена под командованием Кайло Рена и капитана Фазмы. По и его дроид-астромеханик BB-8 пытаются покинуть планету на их звёздном истребителе «X-Wing», но два штурмовика выстрелами из бластеров повреждают его двигатели. Чтобы уберечь ценные данные от врагов, По отдаёт устройство с картой дроиду BB и приказывает астромеху убегать. Сам же По остаётся прикрывать побег дроида.
После того, как штурмовик FN-2187 вместе с отрядом штурмовиков высаживается на планету и вступает в бой, он становится свидетелем ранения своего товарища FN-2003 огнём из бластерной винтовки Дэмерона. FN-2187 бросается на помощь сослуживцу, но рана FN-2003 оказывается смертельной, и перед смертью он оставляет на шлеме FN-2187 кровавый след своей ладони. Это событие оказывает сильный эффект на штурмовика. После захвата поселения, жителей деревни сгоняют на центральную площадь. Текку хватают и приводят к Кайло Рену, который желает получить от старика информацию о карте, на которой указан путь к Люку. Текка отвечает, что знает, кем был Рен раньше и упрекает его тем, что ему не скрыться от своей подлинной личности. Горя от нетерпения, Кайло убивает Текку, сразив его ударом своего светового меча.
По становится свидетелем казни Текки и в ярости стреляет в Рена из своего укрытия, но Кайло останавливает бластерный заряд в воздухе при помощи Силы. По попадает в плен, и Рен решает допросить его на своём корабле. Прежде чем покинуть планету, Фазма спрашивает, что делать с пленными жителями деревни, на что Рен приказывает казнить их всех. Штурмовик FN-2187 в ужасе от резни, которая происходит перед его глазами, и, застыв в оцепенении, он не открывает огонь.
Возвращение на «Добивающий»
После возвращения на Линейный крейсер «Добивающий», чувства переполняют FN-2187, ставшего свидетелем смерти своего товарища и устроенной его сослуживцами резни в деревне. Он возвращается в уже опустевший челнок, на котором бойцы прилетели с планеты, и снимает свой шлем, чтобы отдышаться, но в этот момент его замечает Фазма, и приказывает ему предоставить ей бластер на проверку, чтобы удостовериться, что он выстрелил, когда отдали приказ. Понимая, что за отказ исполнить приказ его ждёт наказание и переоценка, и усомнившись в правильности пути Первого ордена, он решает отречься от служения ему и дезертировать. После неудачных попыток выудить из По Дэмерона информацию о карте с координатами Люка Скайуокера при помощи пыток, Рен решает получить нужную информацию при помощи Силы и применяет пытку разума. Узнав, что карта находится у дроида BB-8, Рен передаёт полученную информацию генералу Хаксу, который распоряжается направить на планету поисковый отряд.
Встреча с Рей
В это же время на Джакку мусорщица по имени Рей пробирается через коридоры сбитого звёздного разрушителя на Кладбище гигантов. Продираясь сквозь разрушенные перекрытия разрушителя, она находит и подбирает некие детали, которые пригодны для дальнейшего обмена и кладёт их в свою сумку. Затем Рей прибывает на заставу Ниима, где тащит свои находки через всё поселение. Свои находки она обменивает у Ункара Платта на питательные рационы, но он даёт девушке лишь четверть пайка за найденный ею мусор. Получив паёк, Рей отправляется домой, который представляет из себя подбитый AT-AT, и готовит полученную еду, чтобы подкрепить силы перед очередным походом. Закончив приём пищи, она замечает звёздный корабль, взлетающий с планеты, после чего слышит странный звук. Девушка незамедлительно хватает свой боевой посох и отправляется разузнать, что происходит.
Вскоре она натыкается на BB-8, который пытается вырваться из сети поймавшего его зеленокожего мусорщика-гуманоида по имени Тидо. Рей освобождает BB-8 и указывает ему направление к заставе Ниима, но дроид увязывается за заступницей. После этого девушка вновь приходит к Ункару Платту, чтобы обменять мусор на еду, но, увидев BB-8, кролутианин предлагает ей шестьдесят пайков в обмен на дроида. Однако девушка, поборов алчность, отказывается менять дроида. Когда они уходят, Платт нанимает двух воров, чтобы украсть BB-8.
Побег с «Добивающего»]]></text>
</doc>
