<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B2%D1%91%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B._%D0%AD%D0%BF%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D0%B4_VI:_%D0%92%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Звёздные войны. Эпизод VI: Возвращение джедая]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полузащищённые статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Статьи с утверждениями без источников]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Книги в «Логове Голодного Эвока»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кинофильмы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фильмы 1983 года]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Звёздные войны. Эпизод VI: Возвращение джедая» (англ. Star Wars. Episode VI: Return Of The Jedi) — научно-фантастический фильм режиссёра Ричарда Маркуанда, по сценарию Лоуренса Кэздана и Джорджа Лукаса. Это третий фильм саги «Звёздные войны» в порядке выхода, последняя глава оригинальной трилогии и шестой фильм согласно внутренней хронологии.
События начала фильма разворачиваются спустя год после имперской оккупации Облачного города, когда Люк Скайуокер вместе с друзьями отправляется на Татуин, чтобы вызволить своего друга, Хана Соло, из лап короля преступного мира Джаббы Хатта. Империя готовится разгромить повстанцев с помощью строящейся Звезды смерти, более мощной чем предшествующая. Тем временем флот повстанцев организует массированный удар по космической станции. Люк Скайуокер сталкивается лицом к лицу со своим отцом, Дартом Вейдером. Встреча завершается дуэлью на глазах злобного Императора Палпатина.
Премьера фильма состоялась 25 мая 1983 года, а в течение 10 лет с 1980 по 1990 годы он был выпущен на VHS и LaserDisc. Переиздание фильма с изменениями состоялось в 1997 году, которое также было выпущено на VHS и LaserDisc. Специальном издании вышло DVD в 2004 году и отличалось от релиза 1997 года изменениями и дополнениями. Оригинальная, без изменений, версия была выпущена на DVD-сборнике в сентябре 2006 года. В сентябре 2011 года фильм вышел в Blu-ray формате.
Вступление
Сюжет
Визит Вейдера на Звезду Смерти II
Действие фильма происходит в спустя год после событий «Звёздные войны. Эпизод V: Империя наносит ответный удар». Дарт Вейдер прибывает на посадочную площадку недостроенной «Звезды Смерти II», которая создаётся Империей как ещё более могущественное оружие, нежели первая. На борту его приветствует мофф Тиаан Джерджеррод, сообщивший, что, несмотря на ускоренный темп работ, постройку «Звезды Смерти» невозможно завершить в срок. Джерджеррод аргументирует это недостатком людей, однако резко изменяет мнение после того, как узнаёт о скором прибытии на станцию Императора Палпатина, пообещав удвоить усилия, чтобы выдержать сроки.
Прибытие во дворец Джаббы
Тем временем, Люк Скайуокер и его команда прибывают на Татуин, чтобы вызволить Хана Соло из дворца Джаббы Хатта.
Первыми во дворце появляются дроиды C-3PO и R2-D2 с голографическим сообщением от Люка Скайуокера, который просит отпустить Хана Соло. Джабба отказывается, так как не хочет лишиться «своего лучшего украшения», а дроиды становятся собственностью хатта. Вечером группа Макса Ребо (под руководством Сай Снутлс и Макса Ребо) развлекает гостей. Джабба наслаждается изящными движениями рабыни-танцовщицы Улы. Он всё ближе подтягивает её за цепь, прикреплённую к ошейнику, Ула в страхе пытается сопротивляться. Раздражённый Джабба нажимает скрытую кнопку на своём троне и танцовщица падает в яму, где её тут же пожирает ранкор.
Далее во дворец прибывают принцесса Лея Органа в облике охотника за головами Боушха и «пленённый» вуки Чубакка в наручниках. Лея требует вознаграждение за якобы пойманного ею вуки, за голову которого была объявлена награда одновременно с Соло, для чего ей приходится угрожать Джаббе термальным детонатором. После этого хатт заключает сделку с лже-наёмником и Чубакку отправляют в тюрьму. Под покровом ночи Лея запускает процесс разморозки и вызволяет Соло из его карбонитового плена, однако это не остаётся незамеченным Джаббой и его приспешниками. Соло и Лея схвачены, Соло брошен в тюрьму к своему напарнику-вуки, а Лея становится рабыней и новой игрушкой Джаббы взамен Улы. Её одевают в откровенный наряд танцовщицы, а для ещё большего унижения, приковывают цепью к трону Джаббы.
На рассвете в логово хатта прибывает сам Люк. Джабба и большинство его приспешников спят, но их будит Биб Фортуна (находящийся под влиянием воздействия на разум, который применил рыцарь-джедай). Лея, сидящая возле хатта и внешне смирившаяся со своей участью, сохраняет молчание, несмотря на растущую надежду девушки при виде Люка. Джедай требует, чтобы Джабба освободил Хана и остальных его друзей, но тот с насмешкой отказывается от предложения. В этот момент, Люк пытается притянуть Силой ближайший бластер и застрелить хатта за его ошибку, однако тот активирует ловушку, пол под юношей исчезает и тот падает в яму к ранкору вместе с охранником-гаморреанцем.
Чудовище съедает охранника, а затем кидается на Люка. Тот пытается спастись в пещере, откуда появился ранкор, предполагая, что там есть выход на свободу, однако путь ему преграждает решётка. Тем временем разъярённый ранкор появляется в проёме ворот. Люк, подняв первое, что попадается под руку, кидает в кнопку управления воротами. Створ падает и придавливает чудовище, перебив ему шею. Спасшийся от неминуемой смерти Люк, тем не менее, не свободен. Приспешники Джаббы ведут его наверх. Взбешённый хатт дёргает Лею за цепь, отчего та падает обратно на его живот, и приказывает привести остальных заключенных.
Люк, Хан и Чубакка предстают перед Джаббой. Они приветствуют друг друга с облегчением оттого, что пока ещё целы и относительно невредимы. Джабба, используя C-3PO как переводчика, приказывает казнить Люка и его друзей, для чего их должны отвезти к Дюнному морю и сбросить в большую яму Каркуна, являющуюся чревом сарлакка, где они будут перевариваться в течение тысячи лет. Лея, прикованная к трону Джаббы, должна избежать столь печальной участи. Люк предупреждает Джаббу, что он сделал последнюю ошибку в своей жизни и его за это ждёт расплата, но хатт по-прежнему лишь смеётся над словами джедая, не воспринимая угрозу всерьёз.
Схватка над Большой ямой Каркуна
По пути к месту казни R2-D2 снуёт между гостей Джаббы с подносом разносчика напитков, оркестр Макса Ребо играет лёгкую музыку. Джабба позволяет Лее приподняться с трона и понаблюдать за друзьями из окна, а затем снова дёргает за цепь, игриво командуя вернуться к нему.
Снаружи, Люк и его спутники (с Лэндо Кэлриссианом в маске охранника Джаббы) приближаются к яме Каркуна на одном из скифов, сопровождающих парусную баржу Джаббы. Хан, еще наполовину ослепший из-за побочных эффектов карбонитной заморозки, уверен, что они все умрут, но Люк пытается убедить его в полной безопасности и просит держаться поближе к Чубакке, так как Люк уже всё продумал. Однако Хана нелегко убедить. На борту парусной барки, C-3PO буквально натыкается на R2-D2 и роняет поднос с напитками. C-3PO сокрушается о неминуемой смерти своих друзей, но R2-D2 уверенно сообщает ему, что опасаться нечего.
Когда вереница кораблей достигает большой ямы Каркуна, Джабба через C-3PO возвещает о смерти группы, и о том, что он готов выслушать их мольбы о пощаде. Хан называет Джаббу «червоточащим комком слизи» и обещает, что «такого удовольствия они ему не доставят», а Люк даёт хатту последний шанс освободить его и друзей или погибнуть. Джабба и его гости смеются, не воспринимая угрозу всерьёз, и хатт даёт команду к началу казни. Люк спрыгивает с трапа, прикреплённого к скифу, прямо в пасть сарлакка, однако цепляется за край «трамплина»; с помощью Силы переворачивается в воздухе и оказывается на скифе прямо посреди врагов. В это же время R2-D2 выстреливает в воздух недавно собранный Люком световой меч и скрытый до времени в его корпусе; джедай ловит его и начинает крушить своих похитителей. Джабба в ярости приказывает своим охранникам и приспешникам убить нарушителей, C-3PO падает. Лея смотрит вокруг в поисках средства к спасению.
Охранники Джаббы атакуют джедая и его союзников. Никто Визам обстреливает скиф при помощи переносной турели. Лэндо падает за борт скифа, хотя ему удаётся ухватиться за кабель, тем не менее одно из щупалец сарлакка начинает тянуть его к неминуемой гибели, только Хан и Чубакка могут его спасти. Наёмник Боба Фетт, преодолев яму на своем реактивном ранце, пытается вступить со Скайуокером в бой. Однако прежде чем Фетт успевает выстрелить, его бластерный карабин оказывается перерублен световым мечом Скайуокера. Бесполезным оказывается и линь, которым Фетт опутал джедая — Скайуокер с легкостью разрубил его, повалил Фетта и перепрыгнул на другой скиф, чтобы отразить атаку подоспевшего подкрепления сил Джаббы. Поднявшись на ноги, Фетт пытается подстрелить Люка Скайуокера, успешно сражающегося против превосходящих сил. Однако, сконцентрировавшись на джедае, Фетт забывает, что на скифе рядом с ним находятся также Хан Соло и Чубакка. Плохо видящий после долгой заморозки в карбоните, Хан случайно наносит удар вибросекирой прямо по реактивному ранцу Фетта, в результате чего тот отправился в неконтролируемый полёт, который заканчивается для охотника весьма плачевно — от удара о бортик «Кетанны» Фетт скатывается прямо в пасть к голодному Сарлакку.
В это время, яхту Джаббы охватывает паника, которая усугубляется после того, как принцесса Лея выводит из строя панель управления окнами и погружает «Кетанну» во мрак. В общей суматохе, Лея накидывает свою цепь рабыни на шею Джаббы и начинает душить хатта, который бессилен что-либо предпринять при таких обстоятельствах. В роковой момент, Джаббу предают даже его соратники — гран Ри-Йис не делает ничего, чтобы спасти хозяина. В конечном итоге, Лее удаётся задушить Джаббу и с помощью R2, перерезавшего цепь, сбежать. R2 также помогает своему другу, дроиду С-3PO, отогнав от него ковакианского примата Салациуса Б. Крамба.
Несмотря на гибель Джаббы, Соло, Чубакке и Лэндо Калриссиану все ещё угрожает опасность. Бластерный огонь турели Визама подбил скиф, и Калриссиан завис в опасной близости от щупалец сарлакка, удерживаемый лишь Соло и Чубаккой. Люк Скайуокер в этот момент избавляется от охранников на втором скифе и перепрыгивает на «Кетанну», где сражает Визама ударом меча. На борту барки, Скайуокер вступает в бой с охранниками Джаббы: джедай отражает их выстрелы обратно в нападавших, перерубает оружие или попросту наносит рассекающие удары световым мечом. Несмотря на превосходство Скайуокера, одному из охранников удаётся легко ранить джедая, выстрелив в кисть руки. Впрочем, положение от этого совсем не меняется и, спустя мгновение, страж погибает от рассекающего удара светового меча.
Тем временем, Лэндо Калриссиан всё больше соскальзывает в яму Каркуна. Чтобы спасти свою жизнь, Лэндо приходится вновь довериться Соло. Несмотря на частичную слепоту, Хан метко поражает одно из щупалец сарлакка, тем самым спасая друга от ужасной смерти.
Битва близится к завершению. Большая часть стражи Джаббы либо убита, либо дезертировала с поля боя. Люк Скайуокер приказывает Лее Органе направить лазерную пушку «Кетанны» в палубу барки и перед тем, как вместе с принцессой перелететь на борт скифа, активирует рычаг спуска ногой. Выстрел в палубу приводит к цепной реакции, которая быстро охватывает «Кетанну» пламенем. Ослепительный взрыв барки приводит историю криминальной империи Джаббы к печальному финалу.
Скиф с Ханом, Лэндо, Чубаккой, а также присоединившимися к ним Люком и Леей устремляется прочь от места сражения, впрочем, они не забывают забрать верных дроидов, использовав магниты, чтобы вытащить их из песка, куда они спрыгнули с «Кетанны» до её уничтожения.
Вся команда, за исключением Люка, покидает Татуин, чтобы направиться к планете Салласт — точке сбора сил Альянса повстанцев, а Люк и R2-D2 на истребителе «X-wing» берут курс на Дагоба, чтобы исполнить обещание, данное старому другу — магистру Йоде.
Прибытие Императора
Тем временем на «Звезду Смерти» прибывает Император Палпатин, чтобы похвалить Дарта Вейдера за увеличение темпов строительства станции и удостовериться в том, что она будет закончена в срок. Кроме того, он чувствует, что Вейдер жаждет продолжения поисков своего сына, Люка. Старый ситх заверяет своего ученика, что Люк сам будет искать встречи с Вейдером, и что только вместе они смогут обратить Люка к Тёмной стороне Силы. Всё идет так, как и предвидел Император.
Возвращение на Дагоба
Люк и R2-D2 прибывают на Дагоба и находят Йоду больным и обессиленным. Жизнь старого магистра на исходе. Люк опечален, он говорит, что хочет закончить своё обучение и стать полноправным рыцарем-джедаем нового поколения, но Йода отвечает, что обучение юноши уже завершено: Люку остаётся лишь сразиться с Вейдером, лишь тогда он станет новым рыцарем-джедаем. Йода подтверждает, что Вейдер является отцом Люка. 900-летний мастер-джедай даёт последнее наставление юноше и умирает, слившись с Силой.
Приблизившись к собственному «X-wing»'у, Люк видит дух Оби-Вана Кеноби, который подтверждает, что Дарт Вейдер был когда-то Энакином Скайуокером, рыцарем-джедаем, обратившимся к Тёмной стороне Силы. Кеноби также открывает юноше, что у него есть сестра-близнец, которую спрятали, чтобы защитить от Вейдера и Императора. Люк внезапно осознаёт, что его сестра — это Лея, которая также чувствительна к Силе и может стать джедаем. Кеноби говорит Люку, что ему следует сохранить свои чувства к сестре в тайне, так как они могут привести его к «служению Императору».
Приключения на Эндоре
На встрече близ Салласта, лидеры Альянса повстанцев собрались, чтобы спланировать атаку на «Звезду Смерти», так как, по их сведениям, её система вооружения полностью не функционирует. Люк, Лея, Соло и ударная команда должны проникнуть в бункер, находящийся на лесистом спутнике Эндора, и отключить генератор щита, чтобы флот повстанцев смог нанести сокрушительный удар по «Звезде Смерти». На захваченном у врага шаттле «Тайдириум» повстанцы отправляются на планету. Вейдер чувствует присутствие сына, но позволяет команде диверсантов приземлиться на планете. Люк также ощущает в Силе своего отца и начинает опасаться, что может поставить операцию под угрозу срыва.
Ударная команда высаживается на Эндоре, где их моментально обнаруживают штурмовики-разведчики Империи. Люк и Лея начинают преследовать их на спидербайках 74-Z, чтобы не дать им предупредить имперские силы. В процессе погони брат и сестра разделяются, Лея вылетает из седла спидера и теряет сознание. Вернувшийся Люк и Хан начинают её поиски, но находят лишь шлем. Лея не только остаётся в живых, но и привлекает внимание одного из лесных обитателей, эвока по имени Уикет Уоррик, который явно заинтересован появлением неизвестного ему существа. В этот момент один из пехотинцев-разведчиков обнаруживает Лею и собирается отвезти её на военную базу для допроса, но Уикет помогает ей спастись и отводит к своим соплеменникам в деревню Светлого Древа.
Тем временем, Люк, Хан, Чубакка и дроиды попадают в ловушку, расставленную эвоками. R2-D2 с помощью циркулярной пилы разрезает сеть и все падают вниз. Эвоки видят C-3PO и принимают его за божество. R2-D2, люди и Чубакка пленены, при этом Хан назначен основным блюдом на банкете в честь C-3PO. В деревне пленники видят Лею, она обеспокоена судьбой своих друзей, но ничем не может им помочь. Люк, используя Силу, поднимает в воздух импровизированный трон с C-3PO, тем самым демонстрируя «великую магию» мнимого божества. Эвоки в ужасе отпускают пленников.
После рассказа C-3PO, убежденные в благих намерениях повстанцев эвоки соглашаются присоединиться к борьбе против Империи и даже принимают Люка, Лею, Соло и Чубакку в своё племя. Люк решает, что настало время оставить Эндор и встретиться лицом к лицу с Дартом Вейдером. Лея следует за Люком, покидающим место сбора племени. Люк открывает девушке, что она его сестра, а Дарт Вейдер — их общий отец. Лея потрясена и теряет дар речи. В это время её находит Соло и утешает.
Люк сдаётся в руки только что прибывшего на планету Вейдера. Лорд ситхов пытается убедить сына перейти на Тёмную сторону Силы, однако его усилия напрасны. В свою очередь Люк предлагает отцу отказаться от Тьмы, на что тот отвечает, что для него уже слишком поздно оставлять службу Императору. Люк с горечью произносит, что в таком случае его отец действительно мёртв. После этого Вейдер доставляет Люка на «Звезду Смерти», где их с нетерпением ожидает Император.
Начало битвы при Эндоре
На следующий день повстанцы с помощью эвоков-разведчиков определяют местонахождение генератора щита, а флот Альянса входит в гиперпространство, чтобы завершить приготовления к финальной атаке.
Люк и Вейдер, прибывшие на «Звезду Смерти», оказываются перед лицом Императора, который сообщает юноше, что спровоцировал нападение Альянса на боевую станцию, намеренно позволив завладеть повстанцам её планами. На самом деле «Звезда Смерти» полностью боеспособна и его друзей ждёт гибель.
Повстанцы, вошедшие в главный зал бункера генератора щита, попадают в ловушку имперских сил, а повстанческий флот, появившийся из гиперпространства, обнаруживает, что щиты «Звезды Смерти» до сих пор не сняты. Неожиданно рядом с боевой станцией возникает Имперская армада, и битва начинается.
Соло и его команда диверсантов выведены из бункера штурмовиками, однако эвоки вместе с дроидами лишь ожидали подходящего момента, чтобы нанести решающий удар по силам Империи. Повстанцы и эвоки противостоят в этой битве имперским штурмовикам.
Тем временем, Палпатин демонстрирует Люку всю мощь «Звезды Смерти»: одним смертоносным залпом из суперлазера полностью функционирующая боевая станция уничтожает один из кораблей Альянса. Тем временем, на Эндоре продолжается битва между объединёнными силами повстанцев и лесных жителей и штурмовыми отрядами Империи, в результате которой Хан, Лея и Чубакка получают доступ к бункеру, а затем взрывают его, тем самым лишив «Звезду Смерти» защитного поля. Заметивший это адмирал Джиал Акбар тут же отдаёт приказ об атаке на реактор станции. Лэндо на «Тысячелетнем соколе» в сопровождении истребителей прорывается к боевой станции и проникает внутрь конструкции.
Финальная битва отца и сына
Люка, стоящего на мостике «Звезды Смерти», при виде гибели кораблей флота повстанцев охватывает гнев. Он притягивает с помощью Силы свой световой меч и хочет нанести Императору сокрушительный удар. Однако его зелёный клинок встречается с красным клинком Вейдера. Последняя битва между отцом и сыном начинается.
Люк и Вейдер сражаются перед троном Императора. Никто из них не получает преимущества: Дарт Вейдер опытен, а Люк молод и силён. Когда дуэлянты оказываются рядом с лестницей Люк ударом ноги сталкивает Вейдера вниз, лишь Сила помогает тому смягчить падение. Палпатин призывает молодого джедая использовать свой гнев, чтобы стать сильнее, однако Люк отключает свой световой меч и говорит, что не хочет сражаться с собственным отцом. Вейдер поднимается и начинает наступать. Люк пытается уловить его чувства, но внезапная атака Вейдера заставляет молодого джедая снова вступить в бой. Люк запрыгивает на одну из конструкций, чтобы иметь возможность снова обратиться к отцу и попытаться вернуть его на Светлую сторону Силы. Люк чувствует конфликт внутри него. В ответ Вейдер объявляет, никакого конфликта нет и, если Люк не будет сражаться, тот убьёт молодого джедая.
Вейдер бросает свой световой меч в Люка, однако тот уворачивается и красный клинок перерубает балки, удерживающие конструкцию. Панель падает и Люк скатывается вниз. Он пытается скрыться в мраке нижних помещений. Вейдер спускается за ним, чтобы продолжить бой. Люк старается привести свои мысли в порядок, однако тревога за Лею слишком велика, Вейдер чувствует это и с торжеством объявляет, что если Люк не перейдет на Тёмную сторону, то это сделает его сестра. Молодой джедай не может допустить подобного расклада, он в ярости покидает своё укрытие и нападает на Вейдера, используя гнев для усиления своих атак. Под ударами светового меча Люка, Вейдер вынужден отступать. Когда битва перемещается к лифту и реактору «Звезды Смерти», Люк отрубает тёмному лорду кисть руки, тем самым одержав верх и завершив дуэль. Люк направляет свой меч на Вейдера и слышит торжествующий смех Палпатина. Тот приказывает Люку убить отца и занять его место, став новым ситхом-учеником. Люк в замешательстве смотрит на свой протез, а затем и на отрубленную, такую же механическую руку своего отца. Осознав, что дальнейшие действия приведут его на Тёмную сторону Силы, Люк отключает свой меч и отбрасывает его в сторону, твёрдо намереваясь не вступать в бой. Он бесстрашно объявляет себя рыцарем-джедаем, каким был до него отец и отвечает Императору, что никогда не перейдёт на Тёмную сторону.
Гибель Императора
Осознав, что попытка заманить Люка Скайуокера на Тёмную сторону Силы потерпела неудачу, взбешённый отказом молодого джедая владыка ситхов поднимает руки и обрушивает на молодого Скайуокера поток Молний Силы. Не имея возможности отклонять их, Люк падает, охваченный конвульсиями. Император может сразу убить молодого джедая, однако постепенно увеличивает мощность молний, чтобы юноша испытал наиболее серьёзные страдания. Люк взывает к отцу, однако тот поднимается и занимает своё привычное место возле Императора.
Палпатин готовится нанести завершающий удар: с его пальцев срываются молнии ужасающей мощи. Люка охватывает страшная агония. Вейдер смотрит на нестерпимые муки сына и перекошенное от злобы лицо своего повелителя. В этот момент, оставшаяся часть прошлой личности Дарта Вейдера, Энакин Скайуокер, берёт верх над личностью тёмного лорда. Не в силах наблюдать гибель родного сына от рук злобного и безжалостного ситха, Энакин нападает на Императора. Он поднимает его над головой и, прорываясь сквозь поток смертельных Молний Силы, испускаемых сопротивляющимся ситхом, бросает Императора в шахту, ведущую к реактору «Звезды Смерти», где тот погибает. Со смертью Палпатина и возвращением Энакина Скайуокера на Светлую сторону Силы, Орден ситхов прекращает своё существование.
Конец битвы
«Тысячелетний сокол» и часть истребителей Альянса проникают во внутренние тоннели «Звезды Смерти» чтобы добраться до её главного реактора и взорвать его. Остальные корабли противостоят атакам Звёздного дредноута типа «Палач». Два «A-wing»'а уничтожают генератор защитного поля «Палача» и лишают его защиты. Истребитель «A-wing» лидера Зелёной эскадрильи Арвела Кринида получил серьёзные повреждения и тот таранит им мостик дредноута, тем самым убив адмирала Фирмуса Пиетта и всех присутствовавших там. Неуправляемый «Палач» попадает под воздействие гравитационного поля «Звезды Смерти» и врезается в неё. От столкновения со станцией, дредноут взрывается и весь его экипаж гибнет.
Пытаясь спасти отца во время эвакуации со «Звезды Смерти», Люк приносит его к трапу шаттла Дарта Вейдера. Энакин просит Люка снять с него маску и шлем, чтоб увидеть сына собственными глазами первый и последний раз в жизни. Люк с трепетом отстёгивает маску. Его глазам предстаёт бледное и изможденное лицо Энакина, которое не видело солнечного света много лет, со шрамами, оставшимися после яростной дуэли с Оби-Ваном Кеноби на Мустафаре. Энакин говорит Люку, что тот был всегда прав насчёт него, и просит передать это Лее. После этого дух Энакина оставляет тело, разрушенное молниями Императора.
Великая победа
«Тысячелетний сокол» и ударные силы повстанцев поражают протонными торпедами реактор «Звезды Смерти». Он взрывается и повстанцы стремятся покинуть опасную зону до взрыва.
Люк с телом отца покидает «Звезду Смерти» на шаттле класса «Лямбда» за несколько мгновений до её гибели.
«Тысячелетний сокол» и «X-wing» Веджа Антиллеса успевают вылететь из внутренних тоннелей станции, преследуемые по пятам взрывной волной. Боевая станция Империи взрывается. Повстанческое движение побеждает в битве при Эндоре и, с гибелью последней «Звезды Смерти», Галактическая Империя терпит сокрушительное поражение.
Наблюдая за взрывом в небе над Эндором, Хан чувствует беспокойство Леи и её любовь к Люку. Он обещает по прибытии Люка отойти в сторону, однако Лея поясняет, что Люк — её брат. После такого неожиданного поворота, Хан и Лея сливаются в поцелуе.
Эпилог
Вечером Люк сооружает погребальный костер, чтобы отдать последние почести и кремировать тело своего отца, все еще закованного в доспехи Дарта Вейдера. Органическое тело отца сливается с Силой.
Среди огненных вспышек и фейерверков, силы повстанцев празднуют великую победу над Империей. Планеты Беспин, Татуин, Набу и Корусант также отмечают это событие (на Корусанте видно, как ликующие жители планеты, собравшиеся на Площади Монументов, сбрасывают штурмовиков вниз и сносят статую поверженного Императора). Люк вновь воссоединяется со своими друзьями и коллегами — Ханом Соло, Лэндо, дроидами, Чубаккой, Веджем Антиллесом, другими выжившими из флота Повстанцев, эвоками и сестрой Леей. Чуть в стороне Люк видит светящиеся фигуры — это духи джедаев: Бена Кеноби, Йоды и искупившего свою вину Энакина Скайуокера. Лея берёт Люка за руку и уводит его от образов, чтобы присоединиться к празднику великой победы над злом.
Разработка
По некоторым причинам, рабочим названием проекта стал «Голубой урожай», также прозванный «Ужасом за гранью воображения». Это было сделано, чтобы не породить никакого интереса и скрыть то, что съёмочная группа действительно снимала от поклонников и любопытных глаз прессы, но в первую очередь для того, чтобы получить разумные цены от местных партнёров, которые поднимали цену на всё, что было связано со словами «Звёздные войны». После успеха фильма «Империя наносит ответный удар» Джордж Лукас разорвал все оставшиеся связи с голливудской системой и стал действительно независимым кинорежиссером. Как рассказывает Говард Казанджан в документальном фильме «Империя мечты», Компания Lucasfilm не состояла в профсоюзе и, несмотря на рост влияния Джорджа Лукаса и грандиозный успех «Новой Надежды» и «Империя наносит ответный удар», это сделало съёмки на натуре более сложными и дорогостоящими.
Название использовалось в любой точке съёмок, где это казалось необходимым. Уловка с «Голубым урожаем», приписываемая продюсеру Говарду Казанджану, была очень тщательно проработана, логотип фиктивного фильма был растиражирован на широком ассортименте сопутствующих съёмкам предметов, включая футболки, шапки, пальто, пуговицы, значки, счета и канцелярские товары. Внешний вид надписи как бы намекает на истинное название, так как в логотипе воображаемого фильма (намеренно или случайно) использовался отличающий «Звездные войны» стиль шрифта. В частности, лучше всего уловка сработала во время съёмок в пустыне Юма, штат Аризона. Съёмки проходили в дюнах накануне праздника Благодарения, где собралось, по меньшей мере 35000 любителей езды на багги. Несмотря на то, что место съемок было огорожено забором и охранялось огромным количеством сотрудников сил безопасности, а также было отклонено множество запросов прессы, в конце концов, примерно шестьдесят фанатов всё же разгадали хитрость и отказывались уходить, пока не получили несколько автографов и фотографий.[источник?]
Режиссёром фильма был Ричард Маркуанд, который скончался в 1987 от болезни сердца, однако отчеты подразумевают, что Джордж Лукас активно участвовал в съёмках «Возвращения джедая» и, вероятно, руководил вторым этапом работ лично, когда появилась опасность выбиться из графика. В документальном фильме «Империя мечты» Лукас признал, что ему приходилось часто бывать на площадке из-за неопытности Маркуанда в работе со спецэффектами, однако режиссер эпизода «Империя наносит ответный удар» Ирвин Кершнер в аудиотреке-комментарии на DVD говорит о том, что Лукас, который был советником во время съёмок «Империя наносит ответный удар», играл аналогичную роль и во время производства «Возвращение джедая», но несмотря на это «Империя» была именно его фильмом.
Некоторыми отмечены различия между стилем Ричарда Маркуанда и стилем Лукаса. Сценарий фильма был написан Лоуренсом Кэзданом и Лукасом (вклад Дэвида Вебба Пиплза не указан) и был основан на на истории Лукаса. Говард Казанджан был продюсером.
В документальном фильме «Империя мечты» говорится, что Джорджем Лукасом для фильма изначально было выбрано название «Возвращение джедая», но затем он изменил его на «Месть Джедая», прокомментировав Лоуренсу Кэздану, что «Возвращение» звучало слишком слабо. Только за несколько недель до выхода фильма Лукас вернул название «Возвращение джедая». В интервью Лукас говорил, что причиной изменений является то, что Джедай не стал бы мстить. Однако высказывались мнения, что Джордж Лукас изначально планировал назвать фильм «Возвращение джедая», а «Месть» стала средством отсечь от рынка контрафактные товары с неправильным наименованием. Он также заявил, что причиной также послужило рабочее название «Звёздный путь 2: Гнев Хана» — «Месть Хана», которое в свою очередь было изменено из-за его сходства с «Местью джедая». В романе Уильяма Шатнера «Звездный путь. Фильм. Воспоминания», режиссер Николас Мейер подтвердил, что он не верил, что 20th Century Fox позволит Paramount Pictures, изменить название своего фильма «Неоткрытая страна» на «Месть Хана» из-за производства «Месть джедая». Тем не менее, все потенциальные противоречия были стерты, когда «Звёздный путь 2» был переименован в «Гнев Хана», а «Месть джедая», наконец, стала «Возвращением джедая». В любом случае, рабочее название было частично использовано для «Эпизода III: Месть Ситхов».
Съёмки проходили с 11 января по 20 мая 1982 года, в лесах Национального парка Редвуд в Калифорнии, пустыне Юма в Аризоне, и в Элстри Студиос, Великобритания.
Для массовой маркетинговой кампании по всему миру, художником серии «Звездные войны» Дрю Струзаном были созданы культовые запоминающиеся рисунки для постеров и другой рекламной продукции. На постере фильма Люк Скайуокер изображен с синим мечом, хотя меч такого цвета не появляется в фильме. Новый световой меч Люка зелёного цвета. Несмотря на то, что в одном из трейлеров меч был голубым, в конце производства было принято решение сделать его зелёным, чтобы лезвие контрастировало с голубым небом Татуина и было более заметно во время перестрелки над ямой Каркуна.[источник?]
В фильме присутствует проблема гардероба — все персонажи-имперцы, независимо от ранга, имеют одинаковые звания и знаки различия, в том числе командующий Императорским флотом. Производственный персонал заметил это только в середине съёмочного процесса, и ошибки остались неисправленными в финальной версии фильма.
До начала производства фильма, Марк Хэмилл предположил, что Люк всё-таки перейдёт на тёмную сторону в развитии сюжета и основным конфликтом фильма станет: сможет ли Люк вернуться на светлую сторону. Подобный сюжет был использован в комиксе «Тёмная империя».
Релиз
Реакция критиков
В целом, фильм получил положительную оценку у критиков, несмотря на это, «Возвращение джедая», по мнению некоторых критиков и части поклонников является самым слабым фильмом из оригинальной трилогии. На это, в частности, указывает его относительно скромный рейтинг в списке Top 250 фильмов Internet Movie Database (72-е место). Для сравнения, по состоянию на 24 апреля 2016 года «Новая надежда» занимает 20-ю позицию, а «Империя наносит ответный удар» — 12-ю .
В то время как все эпизоды с Джаббой Хаттом, а также дальнейшие события, особенно погоня на спидер-байках на луне Эндор, космическое сражение между повстанцами и Империей, поединок между Люком Скайуокером и Дартом Вейдером были приняты хорошо, наземное сражение между эвоками и штурмовиками до сих пор остаётся яблоком раздора. Значительное количество поклонников полагает, что Джордж Лукас лицемерно «разыграл карту» с эвоками в надежде на то, что это расширит зрительскую аудиторию за счёт детей. Часть съёмочной группы, например, Харрисон Форд, чувствовал себя неловко в течение процесса съемки эпизодов с эвоками. Впрочем, была упомянута и другая версия появления эвоков — первоначально в этом амплуа должны были выступить вуки, однако Лукас наложил запрет на этот сюжетный ход из-за предыдущих фильмов, которые на примере Чубакки показали, что те довольно неплохо разбираются в технике. Также мнения поклонников разделились из-за предположения, что группа чрезвычайно примитивных маленьких существ, хотя и с минимальной помощью, могла победить вооруженные наземные войска, включающие лучшие подразделения Империи. Некоторые поклонники называют его смехотворным, в то время как другие отдают должное храбрости эвоков, их изобретательности и решимости, и приводят параллели с современными вооружёнными конфликтами, в которых знакомство с местностью и партизанская тактика могут привести к поражению численно и технически превосходящей силы. В комментарии к DVD-релизу 2004 года, Лукас объяснил, что эвоки были аллегорией технологически неразвитой силы, преодолевшей мощную империю, и привел как пример войну во Вьетнаме, Атиллу Гунна и Римскую империю, а также американскую войну за независимость. Создание Звёздных войн: Наиболее полная история съёмок оригинального фильма показывает, что эта идея появилась и развилась из интереса Лукаса к войне во Вьетнаме, показанной в фильме «Апокалипсис сегодня», в котором примитивный Вьетконг смог нанести поражение Соединённым Штатам. Это подверглось критике со стороны некоторых лиц, таких как консервативный комментатор Билл Уиттл, указавший в эпизоде веб-сериала «Форсаж» под названием «Хан стреляет первым» на оскорбительный смысл и морально неоднозначный подтекст. Однако, в современном документальном фильме «От Звёздных Войн до джедая: Создание саги», Лукас утверждает, что война во Вьетнаме была лишь вдохновением, из которого развилась сюжетная линия, а не политическим тезисом. Однако в 1973 году проект «Новая надежда» (позже вышедший под названием «Звездные войны»), и, в конечном счете, вся сага дали понять, что события фильма, в котором «большая технологическая империя, преследующая группу борцов за свободу», навеяны событиями во Вьетнаме.
Однако современные критики приняли фильм, в основном, положительно. В 1983 году, покойный Роджер Эберт дал фильму четыре звезды, и Гэри Арнольд из Вашингтон пост охарактеризовал «Возвращение джедая» как «триумф». Некоторые поклонники и критики посчитали, что фильм так же слаб, как приквелы или просто по сравнению с первыми двумя эпизодами.
В «Звёздные войны. Эпизод II: Атака клонов» и «Звёздные войны. Эпизод III: Месть Ситхов», Энакина Скайуокера играет Хайден Кристенсен. В оригинальном фильме и специальном выпуске «Возвращения джедая», его сыграл актёр старшего поколения по имени Себастьян Шоу (как умирающего Энакина Скайуокера, так и его призрака). В выпуске DVD, призрак Энакина в исполнении Хайдена Кристенсена «помолодел», и это считается канонической версией духа Энакина.
Лукас объяснил в DVD комментарии, что Энакин научился контролировать свою жизненную силу после смерти так же, как Оби-Ван Кеноби и Йода до него (это очень кратко описано в «Мести ситхов»). Таким образом, Энакин не выглядел как пожилой человек, которым был Дарт Вейдер, а вернулся к образу молодого человека, которым он был когда-то, прежде чем обратился к тёмной стороне.
Чаще всего споры возникают из-за неприятия некоторыми фанатами изменений, вносимых Лукасом во все части «Звёздных Войн». С одной стороны, Энакин, отец Люка, получил искупление как пожилой человек, таким образом, именно так он и должен выглядеть после смерти. С другой стороны, с момента своего падения этот человек, возможно, не являлся Энакином Скайуокером, пока не настал последний миг его жизни, и образ Хайдена Кристенсена как бы замыкает круг: Дарт Вейдер побеждён, Энакин Скайуокер достиг покоя. Тем не менее, многие фанаты утверждают, что замена Шоу на Кристенсена — неуважение к старому актёру.
Как два других фильма оригинальной трилогии, Лукас выпустил «Специальное издание» «Возвращения джедая» в 1997 году, сделав целый ряд изменений и дополнений, в том числе заменив музыкальный отрывок в финальной сцене.
21 сентября 2004 года все фильмы оригинальной трилогии были выпущены в окончательном виде на DVD. В этом выпуске появилось несколько незначительных дополнений и изменений, таких как звуковые эффекты и улучшенное качество изображения. Во время эпизода, когда о поражении Императора на Эндоре провозглашается по всей галактике, появляется дополнительная сцена, показывающая торжества в Тиде на Набу. Также можно услышать вопль Гунгана: «Наша свободна!». Во время народного празднества на Корусанте на заднем плане можно увидеть здание Сената и Храм Джедаев (который к этому моменту должен быть разрушен).
Себастьян Шоу сыграл Энакина в ангаре и в финальной сцене праздника в оригинальном фильме. На DVD-релизе, Шоу по-прежнему появляется в ангаре «Звезды смерти». Если присмотреться, то можно заметить, что густые брови Шоу были скорректированы в цифровом формате. Однако в финале праздника Шоу был заменен. Вместо того, чтобы переснять сцену с Кристенсеном в роли призрака, в кадре голова Хайдена с помощью компьютерной графики была пририсована к телу Себастьяна Шоу.
12 сентября 2006 года Lucasfilm Ltd. выпустила набор из двух дисков, состоящий из «Специального издания» 2004 года и неизменённой оригинальной театральной версии. Выпуск этого релиза продолжался до 31 декабря 2006 года.
С выходом третьего эпизода, который показывает, как и почему Энакин Скайуокер перешел на тёмную сторону Силы, Джордж Лукас в очередной раз изменил «Возвращение джедая», чтобы укрепить связь между оригинальной трилогией и трилогией приквелов.
Фильм был повторно выпущен в формате Blu-Ray в сентябре 2011 года.
7 апреля 2015 года Walt Disney Studios, Lucasfilm и 20th Century Fox объявили о том, что вся сага «Звёздные войны», включая «Возвращение джедая», будет доступна для скачивания в цифровом виде в высоком разрешении начиная с 10 апреля 2015 года, для чего Disney выкупила у Fox права на выпуск цифровых копий всей саги, за исключением «Новой надежды».
Мерчендайзинг
Новеллизацию Эпизода VI написал Джеймс Кан. Она содержит некоторые сцены, не вошедшие в фильм. После выхода Эпизода III сам Кан признаёт, что рассказ Оби-Вана о том, что он дрался с Энакином и тот «упал в плавильный котел» а также воспоминания Энакина об этом, можно считать ошибочными.
Как известно, Оуэн Ларс является сводным братом Энакина Скайуокера, однако в новелле ошибочно указано, что братом Ларса является Оби-Ван Кеноби. Любопытно, что Джоэл Эдгертон (актёр, сыгравший Ларса в трилогии приквелов) и Нэш Эдгертон (дублёр Юэна Макгрегора) являются братьями в реальной жизни.
В начале противостояния в тронном зале Палпатина, Император читает мысли Люка, из них он узнает, что Йода завершил обучение Люка как джедая и сейчас мёртв, однако не выдает этого.
Радиодрама
Радиодрама является адаптацией фильма написанной Брайаном Дэйли, ее постановка и вещание состоялись в 1996 году на Национальном общественном радио (National Public Radio). Первые две картины были адаптированы еще в начале 1980 годов, однако, они не передавались в эфир до появления радио-версии «Возвращения джедая».
Комиксы
Фильм был адаптирован в комиксах от Marvel Comics. В отличии от предыдущих адаптаций, он не был выпущен как часть продолжительной серии Звездных войн, а как мини-серия состоящая из четырех частей (1, 2, 3, 4). Адаптация была написана Арчи Гудвином и проиллюстрирована Элом Вильямсоном.
Адаптация в стиле манга была проиллюстрирована Син-Ичи Хиромото и выпущена в Японии в 1998, а в США в 1999 годах.
Основные музыкальные композиции
Вступительная тема Звездных Войн
Люк и Лея
Парад Эвоков
Тема Императора
Вырезанные сцены
«Звёздные войны. Вырезанные сцены.»
Список участников]]></text>
</doc>
