<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B2%D1%91%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B._%D0%AD%D0%BF%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D0%B4_I:_%D0%A1%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D0%B0%D1%8F_%D1%83%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0_(%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BA%D1%81)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза (комикс)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Комиксы, основанные на фильмах]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Комиксы 1999 года]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза (комикс) — серия комиксов издательства Dark Horse являющаяся официальной адаптацией фильма «Скрытая угроза». Серия выходила с 5 мая по 26 мая 1999 года. На русском языке серия вышла под единой обложкой 10 февраля 2004 в издательстве Прайм-Еврознак в переводе А. Бродоцкой.
От издателя
Юная королева Амидала в опасности! Спасая ее, мастер-джедай Квай-Гон Джинн и его ученик Оби-Ван Кеноби попадают на пустынную планету Татуин. Там они встречают девятилетнего Энакина Скайуокера, раба, наделенного необычайной Силой. Выиграв головокружительные гонки, Энакин получает в награду свободу и покидает родной дом, чтобы стать джедаем. На планете Набу, над которой нависла угроза вторжения армии Торговой Федерации, джедаев ждет борьба с их смертельным врагом Дартом Молом. Теперь они понимают, что оккупация Набу - лишь первый пункт коварного плана темных сил, объединенных в орден ситхов.
Комиксы по фильмам
Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза
Звёздные войны. Эпизод II: Атака клонов
Звёздные войны. Эпизод III: Месть ситхов
Звёздные войны. Эпизод IV: Новая надежда
Звёздные войны. Эпизод V: Империя наносит ответный удар
Звёздные войны. Эпизод VI: Возвращение джедая]]></text>
</doc>
