<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B2%D1%91%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Звёздные войны]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Полузащищённые статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Понятия реального мира]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Звёздные войны]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Звёздные войны» (англ. Star Wars) — североамериканская фантастическая медиафраншиза, созданная Джорджем Лукасом. В ней описываются приключения множества персонажей, происходящие «давным-давно, в далёкой-далёкой галактике».
Первое произведение франшизы вышло в свет в 1976 году, а успех к ней пришёл в 1977 году с выходом на экраны фильма «Звёздные войны» (который позже получил подзаголовок «Эпизод IV: Новая надежда»), и моментально стала феноменом массовой культуры. Затем последовали успешные продолжения: «Империя наносит ответный удар» (1980 года) и «Возвращение джедая» (1983 года); все три фильма формируют так называемую оригинальную трилогия. Трилогия приквелов вышла в период с 1999 года по 2005 год, фильмы которой получили смешанные отзывы как со стороны критиков так и поклонников. Старт трилогии сиквелов был дан в 2015 году, когда вышел фильм «Звёздные войны: Пробуждение Силы». Все семь фильмов были номинантами на премию «Оскар» (победителями стали лишь первые два фильма) и имели коммерческий успех, собрав в прокате суммарно более чем 7,5 миллиардов долларов США, что сделало «Звёздные войны» третьей самой кассовой серией фильмов в истории. Также выходили фильмы спин-оффы, к которым относятся анимационный фильм «Звёздные войны: Войны клонов» (2008 года) и «Изгой-один» (2016 года), последний из которых входит в серию фильмов, известную как антология.
«Звёздные войны» стали одной из крупнейших медиафраншиз мира, в которую входят книги, телесериалы, видеоигры, тематические парки развлечений и комиксы, что привело к значительному развитию вымышленной вселенной серии. «Звёздным войнам» также принадлежит рекорд в «Книге рекордов Гиннесса», как «Наиболее успешная медиафраншиза по фильмам». В 2015 году полная стоимость франшизы «Звёздные войны» оценивалась в 42 миллиардов долларов США, что сделало её второй самой кассовой франшизой всех времён.
В 2012 году The Walt Disney Company приобрела Lucasfilm за 4,06 миллиарда долларов США и получила права на распространение всех последующий фильмов «Звёздные войны», начиная с вышедшего в 2015 году «Пробуждения Силы».  Walt Disney Studios принадлежат права на распространение в цифровом виде всех фильмов «Звёздных войн», за исключением «Новой надежды».
Общее описание
События франшизы «Звёздные войны» происходят в удалённой вымышленной Галактике в далёком прошлом. В ней сосуществуют множество существ и инородцев (чаще всего гуманоидов). Жители Галактики владеют роботами, которых здесь называют дроидами, которые помогают им с ежедневными делами, а космические путешествия являются обыденностью.
Духовным и мистическим элементом Вселенной «Звёздных войн» является «Сила». В оригинальном фильме её описывали как «энергетическое поле, создаваемое всеми живыми существами. Она окружает и пронизывает нас. Она связывает Вселенную воедино». Те, кто имел связь с Силой с рождения, обладали улучшенными рефлексами, а благодаря тренировкам и медитациям они могли достичь различный сверхъестественных умений (таких как телекинез, ясновидение, прекогниция и контроль разума). Существует две основные группы владеющие Силой: джедаи, которые используют светлую сторону Силы, и ситхи, обращающиеся к тёмной стороне Силы через ненависть и агрессию.
История
Хронология создания
май 1971 года — в Каннах (Франция) студия «Юнайтед артистс» подписывает с Джорджем Лукасом контракт на создание фильмов «Американские граффити» и приключенческого боевика «Звёздные войны» (на «Звёздные войны» на тот момент у Лукаса был лишь самый общий набросок).
1 августа 1971 года — «Юнайтед артистc» зарегистрировали название «The Star Wars» в Американской ассоциации кинокомпаний.
январь-апрель 1973 года — после премьеры «Американских граффити» Лукас приступает к работе над «Звёздными войнами», комбинируя возможные имена и звания героев, названия планет. Результатом стал двухстраничный набросок с заголовком «Журнал Уиллов». В наброске присутствует ярко выраженное влияние космооперах Эдварда Элмера Смита.
17 апреля 1973 года — в Милл-Вэлли (пригород Сан-Франциско) Лукас начинает создание первого сценария фильма «Звёздные войны». К началу мая готов первый 14-страничный синопсис с заголовком «The Star Wars», являющийся по сути переложением «Скрытой крепости» А.Куросавы в научно-фантастическом космическом антураже.
июнь 1973 года — после отказа от фильма студий «Юнайтед артистс» и «Юниверсал» контракт на съёмку «Звёздных войн» был подписан со студией «Двадцатый век Фокс». Лукас получал 50 тысяч долларов за сценарий и 100 тысяч за режиссуру плюс права на сопутствующие товары и сиквелы.
сентябрь 1973 — май 1974 года — Лукас перерабатывает синопсис в черновик сценария, а в июле — в полноценный сценарий.
январь 1975 года — окончен второй черновик сценария «Приключения Старкиллера (эпизод первый) „Звёздные войны“».
1 мая 1975 года — Лукас пишет новый шестистраничный синопсис, озаглавленный «Приключения Люка Старкиллера. Эпизод I: Звёздные войны». К 1 августа 1975 года окончен третий черновик сценария фильма.
январь 1976 года — создан последний, четвёртый черновик. Правки в него продолжали вноситься уже по ходу съёмок в Тунисе и в Англии.
22 марта 1976 года — в Тунисе начались съёмки фильма «Звёздные войны».
декабрь 1976 года — роман «Звёздные войны» выпущен издательством Ballantine Books.
12 апреля 1977 года — издательство Marvel выпустило первый выпуск комикса «Звёздные войны».
25 мая 1977 года — в США состоялась премьера фильма «Звёздные войны».
февраль 1978 года — издан роман «Осколок кристалла власти» Алана Дина Фостера, в котором использованы не вошедшие в фильм элементы сценария «Звёздных войн» и который в свою очередь мог стать основой для сценария низкобюджетного фильма-сиквела.
17 ноября 1978 года — на телеканале CBS показан телефильм «Звёздные войны: Праздничный спецвыпуск», первый спин-офф франшизы.
21 мая 1980 года — премьера кинофильма «Звёздные войны. Эпизод V: Империя наносит ответный удар».
март 1982 года — для платформы Atari 2600 вышла Star Wars: The Empire Strikes Back, первая официальная видеоигра по вселенной «Звёздных войн».
25 мая 1983 года — премьера кинофильма «Звёздные войны. Эпизод VI: Возвращение джедая».
25 ноября 1984 года — премьера телефильма «Караван смельчаков. Приключения эвоков».
7 сентября 1985 года — премьера мультсериалов «Звёздные войны: Эвоки» и «Звёздные войны: Дроиды».
24 ноября 1985 года — премьера телефильма «Эвоки. Битва за Эндор».
октябрь 1987 года — компания West End Games выпустила первую ролевую игру по вселенной «Звёздных войн».
1 мая 1991 года — выход романа Тимоти Зана «Наследник Империи»; начало бума публикации романов по вселенной «Звёздных войн».
31 января 1997 года — выход «специального издания» фильма «Новая надежда»; «специальные издания» остальных фильмов Оригинальной трилогии вышли 21 февраля и 14 марта того же года.
19 мая 1999 года — премьера кинофильма «Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза».
16 мая 2002 года — премьера кинофильма «Звёздные войны. Эпизод II: Атака клонов».
7 ноября 2003 года — премьера мультсериала «Звёздные войны: Войны клонов».
19 мая 2005 года — премьера кинофильма «Звёздные войны. Эпизод III: Месть ситхов».
3 октября 2008 года — выход полнометражного мультфильма «Звёздные войны: Войны клонов», ставшего первой серией одноимённого мультсериала.
30 октября 2012 года — компания The Walt Disney Company официально объявила о покупке компании Lucasfilm, Ltd вместе с большей частью прав на франшизу «Звёздные войны».
25 апреля 2014 года — на сайте StarWars.com заявил о выводе Расширенной Вселенной из Канона «Звёздных войн».
Концепция
Исходным пунктом создания Звёздных войн было желание Джорджа Лукаса возродить идею «ковбоев в космосе» — приключенческих боевиков в космическом антураже, с погонями и перестрелками, с противостоянием добра и зла. Концепцию эту он почерпнул в детские годы, проведённые в городе Модесто, из комиксов и телесериалов (в первую очередь, о Флэше Гордоне и Баке Роджерсе). В свою очередь, все эти произведения ведут начало от «Марсианской серии» о Джоне Картере Эдгара Райса Берроуза. В мае 1971 года Лукас пытался приобрести у студии «Кинг фичерс» права на торговую марку «Флэш Гордон», но заявленная цена оказалась слишком высока; это событие и подтолкнуло его к созданию самостоятельной франшизы.
Влияние сериалов о Флэше Гордоне на фильмы «Звёздных войн» видно во множестве проявлений, начиная с противостояния Повстанцев и сил Империи и заканчивая Облачным городом и вступительными «уплывающими вдаль» титрами вначале каждого фильма саги. Из этого и подобных ему комиксов и телесериалов были заимствованы лазерные мечи, лучевые пистолеты, плащи, средневековые костюмы, чародеи, ракетные корабли и космические битвы. Из самого Берроуза, помимо приключенческой героики, Лукас заимствует ряд элементов, например, название «ситы» (в «Марсианском цикле» это гигантские неуязвимые злобные насекомые).
Существенные элементы были заимствованы Лукасом у пионера жанра космооперы Эдварда Элмера Смита. Так, ленсмены из его романа «Галактический патруль» (1937) стали прообразом рыцарей-джедаев. Как и джедаи, ленсмены следят за порядком в галактике, пользуясь целым арсеналом паранормальных способностей, которые делают их практически неуязвимыми в бою. Джедаи служат Силе, а ленсмены обращаются к «Космическому Целому». Оттуда же происходят кристаллы Кайбёр, усиливающие (в ранних черновиках — порождающие) джедайские способности.
Любовь к фантастике Лукасу привили и популярные научно-фантастические журналы, такие как «Amazing Stories», «Astounding Stories» — прежде всего такие писатели, как Гарри Гаррисон, Э. Э. Смит, Роберт Хайнлайн.
Важную роль в формировании визуальной стилистики Звёздных войн сыграла патриотическая атмосфера, царившая в США после Второй мировой войны, в частности, художественные и документальные фильмы о войне. Идея масштабных противостояний двух армий, воздушных (космических) боёв были привнесены в фильмы именно оттуда.
Режиссёр неоднократно подтверждал, что на его работы значительно повлияли сюжет и персонажи японских самурайских фильмов Акиры Куросавы, в первую очередь «Скрытой крепости» (1958), а также «Отважный самурай» (1962) и «Телохранитель» (1961). В свою очередь, «Скрытая крепость» базируется на пьесах «Кандзинтё» (1845) для театра кабуки и «A-Така» (XV—XVI вв.) для театра но, в которых в главной роли выступали реальные исторические личности — самурай Минамото Ёсицунэ и его слуга Бэнкэй. Со слов Лукаса, именно картины Куросавы подтолкнул его к идее рассказать историю «Новой надежды» через приключения простых дроидов, а не от лица основных героев. Также классический японский фильм повлиял и на концепцию образа Дарта Вейдера, чей отличительный черный шлем был создан под влиянием от внешнего вида шлемов самураев. Со слов Лукаса, разрабатываемый им проект, в последствии эволюционировавший в «Звёздные войны», изначально должен был стать ремейком серии фильмов 30-х годов о Флэше Гордоне (серия представляла собой «сериал», состоявший из небольших фильмов по 10-20 минут каждый, демонстрировавшихся в кинотеатрах на еженедельной основе), но ему не удалось получить лицензию на эту серию.
Также Лукас неоднократно признавал, что источником его вдохновения была «Дюна» Фрэнка Герберта. В ранних черновиках сценария «Звёздных войн» это влияние было гораздо более отчетливым — множество феодальных Домов и цветистых изречений, и сокровище, хранимое Принцессой, было не чертежами «Звезды смерти», а грузом «ауровой специи» (aura spice). В окончательном варианте Звездных войн наиболее прослеживаемый мотив «Дюны» — встреча главного героя с группой мятежников, заручившись поддержкой которых и встав во главе их маленькой армией, он нападает на крепость могущественной вражеской империи и свергает правителя. Из всех уроков, которые Джордж Лукас взял у Фрэнка Герберта, скрытым уроком было умение создавать миф средствами научной фантастики.
Ещё одним источником влияния считается цикл «Академия» Айзека Азимова о возвышении и падении межзвёздной империи. «Город-планета» Трентор мог превратиться в столицу Империи Альдераан (в окончательном варианте — Корусант).
При работе над фильмом «Звёздные войны» Лукас активно использовал литературу по мифам разных народов, как европейских (греческих, римских, кельтско-германских), так и азиатских. Лукас не раз говорил, что, создавая «Звёздные войны», он создавал современный миф, основанный на исследованиях Джозефа Кэмпбэлла, с которым он впоследствии подружился. Влияние Кэмпбелла в большей степени сказалось на Эпизодах V и VI.
Важным побудительным мотивом к съёмке фильма «Звёздные войны» стало желание Лукаса противостоять росту пессимизма и цинизма, распространявшиеся в североамериканском обществе на фоне Вьетнамской войны и экономического кризиса. Лукас хотел вернуть американцам, прежде всего детям и молодёжи, веру в будущее, желание мечтать и воплощать свои мечты в собственных поступках.
Стилистика
Надпись «A long time ago, in a galaxy far, far away…» (Давным-давно, в далёкой-далёкой галактике…), которая появляется в начале каждого эпизода Звёздных войн, сразу устанавливает временной период, в котором происходили все события в Галактике и их соотношение к нашему времени. Эта фраза отсылает нас к не раз слышанной в детстве «Давным-давно, в далёкой-далёкой стране…» и другим, подобным ей вариантам (Для русского человека более привычный вариант: «В тридевятом царстве, в тридесятом государстве, за тридевять земель, за тридесять морей».). Вероятно, таким способом говоря нам, что фильмы могут быть истолкованы как мифы о будущем, а не буквально произошедшие события. Лукас намеренно оставил нам возможность додумывать детали.
Сага повествует о существовании «древней» цивилизации, о вселенной, совершенно не относящейся ни к Земле ни нашей галактике. И хотя в галактике Звёздных войн есть напоминающие нас люди, они не являются выходцами с нашей планеты. Цивилизация в галактике звёздных войн умеет путешествовать через бескрайние просторы космоса, заниматься терраформированием, строить экуменополисы и основывать колонии, так продолжается на протяжении 25 000 лет.
Кроме обычных, свойственных научной фантастике, вещей, в этой вселенной вполне спокойно уживаются с техническим прогрессом сверхъестественные: рыцари, магия, ведьмы, принцессы и причудливые виды, такие как эвоки, вуки и другие.
Фильмы саги охватывают лишь три поколения, однако история галактики растянулись на много больший период (от Зари джедаев до Наследия).
Последние романы серии Новый Орден джедаев рассказывает нам о новой расе — юужань-вонгах, пришедших из другой галактики, хотя до этого, большая часть пришельцев была только из этой.
Фильмы
Первые выпущенные три фильма (оригинальная трилогия) рассказывают о Галактической Гражданской войне, в которой горстка людей, называющих себя Альянсом Повстанцев сражается с грозной Галактической Империей в эпической битве между добром и злом. Молодой парень с фермы Люк Скайуокер, тренируется, чтобы стать последним (и первым в новом поколении) из мистических воинов, известных как джедаи, и возможно единственным кто сможет противостоять Дарту Вейдеру, Темному Лорду Ситхов, а также его учителю, Императору Палпатину (Дарт Сидиус).
Трилогия приквелов (Эпизоды I, II, и III) описывает события, приведшие к Галактической Гражданской Войне, падению Галактической Республики и расцвету Галактической Империи, от Битвы за Набу между Набу и Торговой Федерацией, сквозь Войны клонов против Конфедерации Независимых Систем. Эти войны были тайно организованы Ситхами под предводительством загадочного Дарта Сидиуса, кото тайно контролировал обе стороны. Трилогия-приквел сосредоточен на рассказе о судьбе Энакина Скайуокера, отце Лейи и Люка, который обучался на джедая после битвы при Набу, но постепенно был обращен ко тьме и стал Дартом Вейдером.
Все кинофильмы Оригинальной трилогии и Трилогии приквелов сняты в жанре космической оперы. В фильмах широко используются архетипические фигуры и темы классической литературы. Они основаны на концепции «Силы», энергии, которой может управлять человек, рожденный с врожденными способностями и обученный совершенствовать свое мастерство. Сила может использоваться для перемещения объектов, чтения или управления разумом или даже влиять на исход крупных сражений. Человек обучается в использовании «светлую сторону» силы для хорошего джедая; кто-то тренировался в использовании «темной стороне» зла либо Ситхом или Темным Джедаем.
История начинается с «Давным-давно, в далёкой-далёкой галактике…». Это фраза, которая появляется в начале оригинальных шести фильмов и многих спин-оффов Звёздных Войн, стала частью американской поп-культуры.
В фильмах широко используются архетипические фигуры и темы классической литературы. Они основаны на концепции «силы», энергии, которой может управлять человек, рожденный с врожденными способностями и обученный совершенствовать свое мастерство. Сила может использоваться для перемещения объектов, чтения или управления разумом или даже влиять на исход крупных сражений.
Звездные войны. Эпизод I: Призрачная угроза (19 мая 1999)
Звездные войны. Эпизод II: Атака клонов (16 мая 2002)
Звездные войны. Эпизод III: Месть Ситхов (19 мая 2005)
Хан Соло. Звёздные войны: Истории (24 мая 2018)
Изгой Один: Звездных Войны. Истории (10 декабря 2016)
Звездные войны. Эпизод IV: Новая Надежда (25 мая 1977)
Звездные войны. Эпизод V: Империя Наносит Ответный Удар (21 мая 1980)
Звездные войны. Эпизод VI: Возвращение Джедая (25 мая 1983)
Звездные войны. Эпизод VII: Пробуждение силы (17 декабря 2015)
Звёздные войны. Эпизод VIII: Последние джедаи (14 декабря 2017)
Все оригинальные фильмы были сняты: в среди реальных мест, в Elstree Studios.Фильм «Звездные войны. Эпизод I: Призрачная угроза» был снят на киностудии Leavesden Film Studios, а последующие приквелы были сняты в Сиднее, Австралия. Тунис послужил местом для съемок сцен на пустынной планете Татуин в «Новой надежде», Скрытая угроза,Атака клонов и ближе к концу и в Звёздные войны. Эпизод III: Месть ситхов.
Джордж Лукас сильно возился с оригинальной трилогией. Эпизоды IV—VI были ремастированы и переизданы как Трилогия Звёздные Войны (специальное издание) (как театрально, так и на VHS) в течение 1997 года, и снова на DVD-релизе в сентябре 2004 года. Фильмы прошли обширную очистку и реставрационные работы, и Лукас воспользовался этой возможностью, чтобы внести ряд изменений и добавить эффектов.
На съезде ShoWest в 2005 году Джордж Лукас продемонстрировал новые технологии и заявил, что планирует выпустить все шесть фильмов в новом формате 3-D film, начиная с новой надежды в 2007 году.
Лукас также намекал в прошлом, что он выпустит свои окончательные, часто называемые «архивные» издания всех шести фильмов Star Wars в формате домашнего видео следующего поколения в 2007 году. Этот релиз должен был совпасть и отпраздновать 30-ю годовщину саги о Звездных войнах.
Повторяющиеся мотивы
Потеря конечностей (в каждом фильме кроме Скрытой Угрозы где целое туловище было разрезано пополам). По началу это кажется слишком жестоким для фэнтезийного фильма, ориентированного на подростков, .Кажется, в мире Star Wars это не то, что с рядом кибернетических частей. Кроме того, использование световых мечей предотвращает кровотечение, немедленно прижигает раны
Фраза «У меня очень нехорошее предчувствие», что больше похоже на пасхальное яйцо
Число 1138 появляется в каждом фильме саги «Звёздные войны» в качестве пасхалки на первый фильм Лукаса: THX 1138
Во всех фильмах, за исключением «Месть Ситхов», герои сталкиваются с монстроподобными существами:
Новая Надежда— Дианога
Империя наносит ответный удар — Вампа, Космический червь
Возвращение Джедая— Ранкор, Сарлаак
Скрытая Угроза — Водное чудовище сандо, Морской убийца Опий
Атака клонов — Реек, Аклай, Нексу
Изначально в Месть Ситхов Оби-Ван Кеноби столкнулся с существом на Утапау, но позже сцена была вырезана из фильма.
Отражение в других фильмах
Звёздные войны отразились в других произведениях, как и наоборот:
Десантный корабль Торговой федерации — Хэйлайнеры в «Дюне»
Королевское платье Амидалы — «Последний Император»
Неуклюжесть Джар-Джар Бинкса — Бастер Китон, Гарольд Ллойд
Команда ремонтных дроидов Оди Мандрелла — Три Мареонетки
Классическая гонка Бунта Ив — «Бен Гур»
Спидер-байк FC-20 — Бэт-мотоцикл
Сенатор Греблипс и его помощники — «E.T.» (Инопланетянин)
«Страх ведет к гневу, гнев ведет к ненависти, ненависть ведет к страданиям» — Литани от страха в «Дюне»
«Большая problemo» — «Терминатор 2»
Куханы — Ядовитые многоножки из «Проклятья сороконожек» (Wu Gong Zhou)
WA-7 — «Джетсоны»
Джеонозинские спиральные шпили — Гора Крампет в «Как Гринч украл рождество»
Джеонозийцы смешиваются и вылазят из стены — «Чужой»
Выходки C-3PO на джеонозианской фабрике дроидов — Чарли Чаплин в «Новых временах»
«Я упал и не смог подняться.» — Коммерческий мидилерт
LAAT/i — транспортёр из «Дюны»
Межзвёздный шлюп типа «Панворка-116» — «Трон»
Механическая рука Энакина на свадьбе — «Терминатор 1 и 2»
Походка и когти на на ногах Гривуса — Велоцераптор из «Парка юрского периода»
Кашель Гривуса — Смеагол/Голлум во «Властелине колец»
«Мы попали в самое пекло!» — «Аполлон 13»
Тени жалюзи во время разговора Энакина и Йоды — «Касабланка»
Аген Колар — Ворф из «Звёздного пути»
Боевой клич вуки — «Тарзан»
Обувь солдат-клонов во время убийства Ки-Ади-Мунди — «Самый длинный день»
Убийство Энакином младших джедаев — «Список Шиндлера»
Энакин душит Падме — «Отелло»
Энакин и Оби-Ван одновременно применяют толчок Силы — «Матрица»
Вулканические сполохи во время дуэли на Мустафаре — «Властелин колец»
Вейдер на операционном столе — Стивен Бойн в «Бене Гуре»
Вейдер приходит в себя и сразу встает с операционного стола — «Франкенштейн»
Похоронная процессия Падме — Похоронная процессия Офелии из «Гамлета»
C-3PO — робот из «Метрополиса»
R2-D2 — Дроны из «Молчаливого бега»
C-3PO и R2-D2 — Лорел и Харди
Джавы — Манчкины из «Волшебника изумрудного города»
Песчаный транспорт — Песчаный транспорт из «Дюны»
Эфант Мон — «Человек-слон» (The Elephant Man)
Клаату (никто) и Барада, два приспешника Джаббы — игра на клаату барада никто из «День, когда земля остановилась»
Мон-каламари — «каламари» переводится с французского как кальмар
Адмирал Акбар — по-арабски «акбар» — великий
Ответвления
Фильмы спин-оффы
«Звёздные войны: Праздничный спецвыпуск» (1978)
«Караван смельчаков. Приключения эвоков» (1984)
«Эвоки. Битва за Эндор» (1985)
«Изгой-один. Звёздные войны: Истории» (2016)
«Хан Соло. Звёздные войны: Истории» (2018)
Ролевые игры по Звёздным войнам занимают важную часть франшизы, они представляют один из наиболее стабильных (хоть и не самый многочисленный по числу любителей) её сегмент. В конце 1980-х годов сообщества, сложившиеся вокруг игр компании West End Games, были практически единственными активными фанатскими группами франшизы в то время, а работа коллектива авторов под руководством редактора Билла Славичека позволила каталогизировать и улучшить Вселенную: во время разработки правил для игры были даны имена почти всем существовавшим на тот момент расам и персонажам, типам кораблей, оружия и дроидов, выработаны принципы функционирования Вселенной и заполнены многочисленные сюжетные лакуны. West End Games внесла неоценимый вклад в последовавшее возрождение «Звездных войн», последовавшее за выходом «Трилогии Трауна» Тимоти Зана. Впоследствии выпуском ролевых игр занимались компании Wizards of the Coast (1999—2010) и Fantasy Flight Games (с 2012).
За период с 1982 года по Вселенной Звёздных войн выпущено более 150 лицензированных видеоигр. Среди них наиболее распространёнными жанрами являются: космические симулятор (в том числе аркадные), action-adventure, стрелялка от первого и третьего лица, платформер. Широкую популярность получили RPG (Star Wars: Knights of the Old Republic) и MMORPG (Star Wars Galaxies, Star Wars: The Old Republic). Для компании LucasArts характерно привлечение сторонних разработчиков для создания видеоигр в рамках данной франшизы: количество видеоигр, созданных собственными подразделениями компании, сравнительно мало.
Персонажи
Основной сюжет развивается вокруг основных действующих лиц. В фильмах Звёздных войн, проработаны даже второстепенные или незначительные персонажи, так или иначе, даже тех, чье имя не появляется в диалоге или случайно промелькнули в кадре. История жизни многих персонажей раскрывается в источниках расширенной вселенной, одними из таких личностей являются Боба Фетт и Мон Мотма.
См. Категория:Персонажи чтобы увидеть весь список.
Основные
Энакин Скайуокер | Сенатор Бейл Престор Органа | Боба Фетт | C-3PO | Чубакка | Граф Дуку | Дарт Мол | Дарт Вейдер | Генерал Гривус | Хан Соло | Джабба Хатт | Джанго Фетт | Лэндо Калриссиан | Люк Скайуокер | Мейс Винду | Оби-Ван Кеноби | Падме Амидала Наберри | Палпатин/Дарт Сидиус | Принцесса Лея | Квай-Гон Джинн | R2-D2 | Йода .
Второстепенные
Охотники за головами | Дроиды и дроидеки | Джедаи | Сепаратисты | Ситхи .
Актеры и персонал
В актёрском составе появлялись значительные актеры, многие из них появлялись в качестве приглашенных звезд в роли с парой фраз или даже без слов. Для примера можно привести Софию Копполу и Кейшу Касл-Хьюз. Также множество известных актеров снялось в ролях второго плана, в их числе сэр Алек Гиннесс, Оливер Форд Дэвис, Кристофер Ли.
Актёры «Звёздных войн»
Производственный персонал «Звёздных войн»
Расширенная вселенная
Знаете ли вы, что…
«Звёздные войны» по праву считаются одним из самых прибыльных киносериалов всех времен и народов. К примеру, бюджет «Новой надежды» составлял $11 млн, а общие кассовые сборы в мире превысили $700 млн.
«Звездные войны» удостоены 7-ми премий «Оскар», 4 премии Британской киноакадемии, 4 наградами канала «MTV» и 1 Золотым Глобусом. Музыка к «Звездным войнам» была признана лучшим саундтреком в истории кино!
Работая над сценарием, Джордж Лукас консультировался с всемирно известным исследователем мифологии, Джозефом Кэмпбеллом.]]></text>
</doc>
