<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%98%D0%B7%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Избранный]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Полузащищённые статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Джедаи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Божества]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пророчество об Избранном (англ. Chosen One) — древняя легенда джедаев о существе, которое сможет восстановить баланс в Силе.
Сама идея о балансе в Силе являлась для Ордена джедаев основополагающим принципом. Тёмная сторона, по их мнению, нарушала этот баланс, восстановление которого джедаи считали своим долгом. Для тех, кто следовал путём светлой стороны, баланс в Силе был её неотъемлемым состоянием.
Пророчество об Избранном
Полный текст пророчества об Избранном был широко известен в Ордене джедаев ещё в доруусанскую эпоху. В частности, оно было опубликовано в руководстве для начинающих джедаев, вышедшем под редакцией Фэй Ковен около 990 ДБЯ. Однако в единственном уцелевшем экземпляре этой книги, принадлежавшем некоторое время Палпатину и обнаруженном в 24 ПБЯ, соответствующие страницы были вырваны. Люк Скайуокер, последний достоверно известный владелец этой книги, предполагал, что это сделал Император. Таким образом, полный текст пророчества был утрачен.
В 40 ПБЯ Тионна Солусар, исследуя Великий Голокрон, обнаружило в нём отрывочную запись, в которой говорилось о джедае, который уничтожит ситхов и принесёт равновесие в Силу. Однако, по её же словам, «Из записи неясно действительное происхождение этого пророчества; неясно также, подлинный ли это текст или же краткое толкование».
То, что это именно краткое толкование, а не полный текст, косвенно подтверждает фраза, сказанная Оби-Ваном Кеноби в 19 ДБЯ Падме Амидале: «…я изучил пророчество, оно говорит лишь, что Избранный будет рожден, чтобы уничтожить ситхов, и что он принесет равновесие в Великую силу. Но там не говорится, что он должен быть джедаем».
Появление Избранного
Избранным был юный Энакин Скайуокер. Квай-Гон Джинн встретил его на Татуине. Мастер-джедай заметил, что количество мидихлориан в крови мальчика превышало все мыслимые границы и пришёл к выводу, что он и был Избранным.
Когда он рассказал об этом Совету, то Йода согласился проверить мальчика. Совет, однако, заметил, что мальчик был очень привязан к матери, оставшейся на Татуине, и отказались учить его, мотивируя тем, что отрицательные чувства мальчика могут обратить его к Тёмной Стороне.
Но по воле умирающего Квай-Гона Энакин всё же стал падаваном и в дальнейшем его обучал Оби-Ван Кеноби. Однако вскоре произошли серьёзные события, едва не изменившие судьбу пророчества.
Становление на Тёмную Сторону
Когда Энакин уничтожил племя народа песков, включая женщин и детей, он впервые приблизился к Тёмной Стороне. Второй раз он приблизился к ней, когда Верховный Канцлер Палпатин открыл ему тайну Дарта Плэгаса и сказал, что Тёмная Сторона могла воскрешать мёртвых и спасать людей от смерти.
Когда Мейс Винду повалил Палпатина на пол и стал отражать его молнии Силы, ворвался Энакин и, ошибочно полагая, что джедаи замыслили переворот и покушаются на жизнь канцлера, отрубил руку Винду, а Палпатин добил его молниями и вышвырнул в окно.
Желая спасти Падме и своих детей, Энакин подчинился Сидиусу и, убив юнлингов в Храме джедаев, окончательно обратился ко злу.
В поединке с Кеноби он лишился ног и левой руки, а также получил серьёзные ожоги всего тела. Всё же Энакин выжил, и его кибернизировали. Став Дартом Вейдером, он узнал о смерти Падме и впал в ярость, став рабом Сидиуса. Вместе они стали править Империей, разоряя Галактику.
Исполнение Пророчества
Однако Пророчество всё же было исполнено.
Когда Император безжалостно мучил Люка Скайуокера молниями Силы, в Вейдере проснулось сострадание и любовь к сыну. Он, обхватив Сидиуса, поднял его и скинул в шахту реактора, где тот погиб. Тёмный лорд ситхов перестал существовать, а Энакин Скайуокер, вернувшийся к Светлой стороне Силы, умер, так как молнии Силы Императора и взрыв повредили его систему жизнеобеспечения.
Ситхи практически вымерли, за исключением жалких остатков, а Пророчество было исполнено Избранным...
За кулисами
Фанаты и их дебаты
Некоторые считают, что Энакин выполнил Пророчество (которое просто неправильно истолковали) еще раньше, оставив на каждой стороне Силы по учителю и ученику. Существует и другая точка зрения, согласно которой Энакин не был избранным или перестал им быть, поскольку равновесия в Силу он не принёс: после его смерти Палпатин был воскрешён в теле клона, позднее проявили себя ситхи Люмии, а ещё позднее — Единые ситхи Дарта Крайта. Однако все эти события относятся к Расширенной Вселенной, которую сам Джордж Лукас охарактеризовал как «…романы о событиях после шестого эпизода, представляющие собой вовсе не то, что я сделал бы с ними. История "Звёздных войн" — это на самом деле трагедия Дарта Вейдера. Это история. После его смерти он никогда не возвращался к жизни, Император не был клонирован, а Люк не был женат». В конце концов в 2014 году Расширенная Вселенная была низведена в ранг Легенд.
Пророчество об Избранном с точки зрения автора
Книга «Путь джедая», в которой якобы содержался текст пророчества об Избранном, была создана американским писателем Дэниелом Уоллесом. Согласно его версии пророчество гласило:
«Во времена величайшего отчаяния
родится дитя
которое уничтожит ситхов
и принесёт равновесие в Силу»
Остальной текст, находившийся на вырванных страницах, по его мнению, представлял собой комментарии гранд-мастера Фэй Ковен.]]></text>
</doc>
