<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%98%D0%B8%D1%82_%D0%9A%D0%BE%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Иит Кот]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Забраки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Джедаи-защитники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поструусанские члены Высшего Совета джедаев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поструусанские мастера-джедаи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Иит Кот (англ. Eeth Koth) — мужчина, забрак, мастер-джедай и член Совета джедаев на тот момент, когда Квай-Гон Джинн привёл в Орден Энакина Скайуокера.
Иит был уважаем среди равных себе, и даже получил меч в дар от Мейса Винду. Кот достиг невероятных успехов в практике Краситорн, особой джедайской технике перенесения физической боли, которая во много раз повысила характерную для его расы способность терпеть пытки. Кроме того, Иит Кот тренировал Шарада Хетта, но в 47 ДБЯ его молодой падаван пропал.
В 44 ДБЯ Кот сражался в пятой битве при Квотиле. После прослушивания рапорта об убийстве Квай-Гона Джинна Дартом Молом, который являлся датомирским забраком, Иит Кот провёл расследование, но миссия джедая по поиску убийцы не увенчалась успехом.
Биография
Ранняя жизнь
Иит Кот родился в трущобах Нар Шаддаа и осиротел в раннем возрасте. Джедаи оказались его спасителями, и в результате он целиком посвятил себя Ордену. На тот момент Коту было уже четыре года, и Совет не сразу решился тренировать его, полагая мальчика уже слишком взрослым. Решающим фактором стала чистота мышления Иита.
Восстание йинчорри
Иит был одним из десяти джедаев, добровольно согласившихся полететь в систему Йинчорр с Мейсом Винду , дабы восстановить там мир. Кот состоял в одной команде с Ади Галлией, Цуй Чой и Тином Фида . Их группа высадилась на планете Йитхетх. Их план был таков: пробраться под видом торговцев и захватить планы «Гипердрайв T-21». Иит никогда раньше не видел подобных частей, и претворить замысел в жизнь могла только Ади. К несчастью, план провалился, и они оказались окружены отрядом йинчорских воинов , возглавляемым Олмаром Грарком . Однако джедаи смогли справиться с противниками и захватить в плен их лидера. Группа Кота выполнила работу, после чего за ними прибыли два корабля консульского класса. Эта свирепая битва стоила жизни трём джедаям, которые входили в состав Совета.
В 27 ДБЯ, во время кризиса Ашаар Корда  , Кот был стражем на Альдераане.
Джин'ха
Ит Кот был отправлен на планету Джин’ха вместе с другим мастером-джедаем Пло Куном для изучения новых воинов. Когда их корабль потерпел крушение в болотах, они были захвачены в плен, однако Квай-Гону Джинну удалось освободить их.
Войны клонов
Иит Кот принимал участие в миссии по спасению Оби-Вана Кеноби, Энакина Скайуокера и Падме Амидалы, а также в последовавшей за этим битве на Джеонозисе. Иит выжил во время сражения на арене, но уже улетавший с поля боя корабль Республики, на котором находились Тарадос Гон, Сора Балк и Иит Кот, был сбит сепаратистским огнём. Балк и Кот выжили, а Гон погиб.
Место Иита Кота в Совете джедаев во время Войн клонов занял его соратник и товарищ Аген Колар, также являвшийся забраком. В 22 ДБЯ Кот возглавлял отряд клонов в битве за Коррибан, направленный для обороны осажденного народа Коррибана. Отряд понес серьёзные потери. Позже Иит Кот был взят в плен генералом Гривусом близ планеты Салукемай. Ади Галлия и Энакин Скайуокер спасли Кота, но Гривусу удалось ускользнуть.]]></text>
</doc>
