<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%98%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%82%D1%87%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Иктотчи]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Расы (И)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Иктотчи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чувствительные к Силе расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разумные млекопитающие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы-телепаты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Иктотчи (англ. Iktotchi) — разумная раса с суровой, продуваемой ветрами планеты Иктотч, спутника планеты Иктотчон, расположенной в Регионе Экспансии.
Биология и описание
У иктотчи не было волос, но они имели очень грубую кожу, которая защищала их от сильных ветров, пересекавших их родную планету. На голове у них имелись изогнутые, направленные вниз рога, причём, рога мужчин - немного больше. Если рога ломались, то вырастали снова.
Стоит отметить также психологические возможности вида. Иктотчи обладали даром предвиденья, в форме конкретного знания или видения, который имел силу в их родном мире, но его возможности становились очень ограниченными, как только иктотчи покидали планеты. Для общения иктотчи использовали собственный язык, но могли свободно говорить и на галактическом Основном.
История
Первый контакт
Иктотчи были единственными разумными существами своей звездной системы. Примерно до даты в 27000 ДБЯ их планету посетила древняя раса космических путешественников ква. Однако позже цивилизация ква прекратила своё развития, и все её представители вымерли; так их отношения с иктотчи прервались.
Древние легенды иктотчи, утверждали, что их народ однажды будет входить в большое галактическое сообщество. Таким образом, когда исследователи Старой республики открыли цивилизацию иктотчи, приблизительно в 3500 ДБЯ, они были чрезвычайно удивлены тем, что этот народ уже готовился к их прибытию в течение нескольких недель. Иктотчи вырезали символ республики на поверхности своей планеты.
Когда корабль республики вышел на орбиту луны, исследователи подумали что, они скорее наткнулись на колонию республики, чем на неизведанный мир, потому что наблюдали невооруженным глазом гигантский символ республики, вырытый в высоком плато наибольшего континента. Главы иктотчи были собраны в этом месте, чтобы войти в контакт с "Великим звёздным поколением". Таким образом ксенобиологи быстро выяснили, что иктотчи обладают даром предвиденья, в форме снов или видений. Этот природный дар привлёк джедаев. Позже было обнаружено, что эффективность предвиденья могла быть усилена посредством использования Силы.
Старая Республика
Иктотчиа также являются искусными пилотами. Мастер Сэси Тийн был одним из лучших пилотов Ордена в течение последних лет Старой республики. Их также часто использовали как техников и инженеров. Но людей всегда пугала способность иктотчей предсказывать события. Иктотчи пытались запретить любое проявление своих "одаренностей", что с определенной точки зрения было правильным. В действительности, их дар предвидения становился очень ограничен, когда они улетали со своей планеты Иктотч. И чем больше времени проходило, тем больше недоразумений первого контакта было стерто из их коллективной памяти, что позволяло другим народам Галактики забыть дар иктотчи, и интегрироваться последним в сообщество Старой Республики. Но, их талант пилотирования всегда разыскивался пиратами.
Империя
Во время реформации Старой Республики у дипломатов Иктотчи было видение массовой резни в конце Войн Клонов, а также рождения Империи. Они пытались предупредить Республику, но все было напрасно. Как только они поняли, что уже ничто не предотвратит рождение Нового Порядка, большинство иктотчи возвратилось на родину. Благодаря их видению они знали, что только несчастья ожидают их, если они будут жить под гнетом Императора.
Опасения подтвердились, Император был доволен их изоляционистским отступлением и установил блокаду вокруг их системы. Империя даже не заботилась о назначении губернатора на планету. Иктотчи таким образом оставались полностью изолированными, веря, что это единственный способ оставаться в безопасности, однако некоторые рискнули бы присоединиться к Альянсу повстанцев.
Новая Республика
После краха Империи, Иктотчи были среди первых, кто присоединился к Новой Республике. Достаточно странно, что Иктотчи не смогли предсказать вторжение юужань-вонгов несмотря на их дар предвиденья. Они весьма удивились, узнав, что еще не все зло было стерто с лица галактики. Впрочем, причина, возможно, крылась в том, что юужань-вонги находились вне Силы, и их действия не выдавались в неё.]]></text>
</doc>
