<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%98%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%B4%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B5%D1%86/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Императорский дворец]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Страницы, нуждающиеся во внимании]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации Федерального округа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Храмы джедаев]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Императорский дворец был центром правления Дарта Сидиуса, тёмного лорда ситхов, также известного как император Палпатин, в период правления Галактической Империи. До становления Империи дворец, расположенный на Корусанте, был Храмом джедаев и использовался Орденом джедаев в качестве штаб-квартиры. После падения Ордена джедаев и Галактической Республики Империя перестроила Храм джедаев в дворец императора, оставив практически нетронутыми только возвышающиеся шпили здания.
История
Изначально построенный на фундаменте древней святыни ситхов, Храм джедаев являлся штаб-квартирой Ордена джедаев. Незаметно для джедаев энергия остававшейся действующей святыни просачивалась сквозь храм и ослабляла джедаев с помощью Тёмной стороны Силы. Во время падения правительства, известного как Старая Республика, существовавшего до Галактической Республики, Храм джедаев был разграблен воинами с Мандалора, так называемыми мандалорцами, в результате чего из храма был украден темный меч.
Через тысячелетия Храм джедаев продолжал использоваться Орденом джедаев, в том числе и во время Войн клонов. Так как джедаи возглавили Великую Армию Республики, многие военные операции планировались в стенах Храма джедаев. Когда общество начало устраивать антивоенные демонстрации, падаван Баррисс Оффи устроила взрыв в ангаре Храма джедаев, решив, что джедаев интересует только насилие.
Осквернение Империей
В конце Войн клонов Дарт Сидиус, известный публично как верховный канцлер Шив Палпатин, объявил джедаев, пытавшихся арестовать его после выявления его принадлежности к ситхам, предателями. Он отдал приказ 66, команду всем солдатам-клонам убить джедаев. Одновременно с этим рыцарь-джедай Энакин Скайуокер, павший на Тёмную сторону и ставший лордом ситхов Дартом Вейдером, возглавил солдат-клонов в атаке на храм, убив всех джедаев, находившихся внутри. Это привело к повреждениям храма и уничтожению Ордена джедаев. Вскоре после этого Сидиус реорганизовал Республику в Галактическую Империю, провозгласив себя императором. В последующие годы храм джедаев был перестроен в императорский дворец. Император проводил во дворце много времени, оставив ежедневное управление Империей своим советникам.
Через девять лет после становления Империи бывший падаван Кэнан Джаррус упомянул, что ничего не осталось от храма джедаев, Империя не оставила камня на камне, обратив храм в пыль. Так или иначе, императорский дворец оставался нетронутым даже после смерти Сидиуса в битве при Эндоре.
За кулисами
Храм джедаев впервые появился в фильме 1999 года «Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза», став важной локацией во всей трилогии приквелов: «Скрытой угрозе», а также «Атаке клонов» и «Мести ситхов». В 2004 году Храм джедаев был добавлен в конец Возвращения джедая, в сцену, где на Корусаанте празднуют гибель Императора. В романе Джеймса Лучено «Таркин», выпущенном в 2014 году, становится ясно, что Храм джедаев перестроили в Императорский дворец. Тем не менее в «Начале восстания» Майкла Когге, которое является адаптацией «Искры мятежа», Кэнан Джаррус вспоминает о разрушении Храма джедаев. На данный момент неизвестно, относится ли это к перестройке храма в императорский дворец, или же это является противоречием.]]></text>
</doc>
