<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%98%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%BA_%D0%A1%D0%B8%D0%BB%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Источник Силы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации, источники Силы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Феномены Силы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Источник Силы (англ. Force nexus) или вергенция (англ. vergence) — термин, применявшийся к местам, где концентрация Силы, или же отдельных её аспектов, была необычно высока. Как правило, высокий уровень Силы в таких местах соответствовал каким-либо знаковым событиям.
Наиболее известные источники Силы
В Галактике насчитывалось немало точек фокуса Силы, достаточно значительного, чтобы чувствительные к ней существа могли ощущать их, где бы ни находились.
Тайтон — очень сильно проявленная в Силе планета, родина Ордена джедаев. Особенно мощными источниками Силы были два разлома планетарной коры, Пропасть и Ущелье.
Долина джедаев на Руусане, где тысячи духов служителей Силы, как тёмных, так и светлых, оказались в ловушке после крупного сражения в данном мире. Предположительно, выход энергии был неограниченным, даже после освобождения пленённых душ.
Долина тёмных повелителей на Коррибане хранила мощную ауру Тёмной стороны, служа местом последнего упокоения могущественнейших лордов ситхов.
Окружённая монолитом планета Мортис была миром, пронизанным мощными потоками Силы. Здесь проживали чрезвычайно мощные в Силе существа, известные как Семья.
Планета Оссус, ставшая домом для джедаев после их переселения с Тайтона, тысячелетиями являлась важной для чувствительных к Силе существ.
Кристальные пещеры планеты Илум, являясь мощными источниками Силы, были также местом, откуда поколения джедаев добывали высококачественные кристаллы для своих световых мечей.
Монастырь Желчного мучителя содержал в себе саркофаг повелителя тьмы, излучавший тёмную Силу.
Кристалльные каньоны планеты Чандрила излучали мощную энергетику Силы. Особо ценным её узлом была гробница мастера-джедая Барсен'тора.
Планета Нам Чориос - источник Силы, исходившей от присутствия тсилов.
Планета Вджун в имперский период служила цитаделью Дарта Вейдера
Пещера на Дагоба была столь мощным природным полюсом Тёмной Силы, что скрывала присутствие одного из величайших джедаев своей эпохи.
Дикая планета Фелуция, также временно приютившая нескольких джедаев в эпоху их истребления.
Орбита Эндора после главного сражения Галактической гражданской войны оставила серьёзный след в Силе на многие века вперёд.
Планета Бисс - источник тёмной Силы, связанный с деятельностью её выдающегося адепта Палпатина, в частности, с его воскрешением в указанном мире.
Место обитания Люмии, известное как Дом, где Алема Рар черпала энергию для своих призраков, также могло быть чрезвычайно насыщенно Силой.
Гора, на которой покоилось подножие храма джедаев на Корусанте, служила мощным естественным источником светлой энергии, пока не была осквернена в войну с юужань-вонгами лордом Ниаксом, что впоследствии всё же был побеждён.
Манипуляции энергией Силы
Объекты, присутствующие в местах Силы, могли постепенно насыщаться её энергией, приобретая новые особые свойства. Так, лезвия ситхских мечей могли столетиями не тупиться, их жезлы, тотемы и прочие артефакты могли поглощать чистую энергию Силы, которая затем использовалась намеренно или неосознанно.
Некоторые зоны позволяли нечувствительному к Силе существу эффективно применять особое оружие (в частности, световые мечи), а также могли временно или постоянно наделять живых существ такой чувствительностью. Наиболее известна среди таких мест Долина джедаев. В зависимости от стороны Силы, которой был насыщен источник, адепты и артефакты другой стороны не могли долгое время присутствовать в таких местах слишком долго, без негативных последствий.
В 14 ПБЯ древнее устройство управления Силой - Скипетр Марки Рагноса - было использовано его последователями для сбора и перераспределения её энергии из множества мест в Галактике. После уничтожения реликвии Сила высвободилась и вернулась к прежним своим источникам.
За кулисами
Первый упоминаемый источник Силы - Пещера Тёмной стороны на Дагобе, показанный в фильме Звёздные войны. Эпизод V: Империя наносит ответный удар. Концепция расположения таких источников была расширена в видеоигре 1997 года Star Wars: Jedi Knight: Dark Forces II.
В игре 2001 года Star Wars: Obi-Wan впервые представлен источник Силы, связанный не с локацией, а с артефактом, дающим обладателю расширенные возможности в течение ограниченного времени.]]></text>
</doc>
