<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%98%D1%88%D0%B8-%D1%82%D0%B8%D0%B1%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Иши-тибы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (И)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Иши-тибы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разумные амфибии]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Иши-тибы (англ. Ishi Tib) – разумные гуманоиды-амфибии с планеты Тибрин.
Биология и внешний вид
У иши-тибов были большие глаза на стеблях и рот в виде клюва. Их головы часто описываются как звезднообразные, с глазными стебельками, клювами, и защечные формированные мешки, что образует пятиконечную звезду. Они имеют два легких и внутренние жабры и острый нюх, использовавшийся как и на суше, так и в воде. Их зеленые шкуры сохраняли влажность, однако, если они не будут находиться в соленой воде, каждые тридцать часов или около того, и их кожа будет трескаться, в результате чего пойдет внутренние кровотечение, часто приводящее к смерти.
Общество и культура
Иши-тибы говорили на Тибранесе. Они произошли от рыб, которые бежали от морских хищников из океанов на сушу планеты Тибрин. Со временем их интеллект возрос и они построили свои города на коралловых рифах, питаясь мелкими морскими существами. Их общество было сосредоточено на небольшие общины (так называемые «школы»), в которых содержались до 10000 иши-тиб. Школы меняли представителей раз в один год. Наиболее важные законы расы были связаны с экологической средой.
Иши-тибы размножались яйцами, которые родители оставляли на рифах. Когда детеныши вылуплялись, то они не знали кто их родители.
Иши-тибы были талантливыми стратегами и руководителями. Те немногие представители расы, покинувшие Тибрин часто встречались на других планетах, как бухгалтеры и различные руководители проектов. Благодаря этим качествам, иши-тибы бывают очень богаты. Они известны своей экологической сознательностью, часто предпочитают работать в местах, где почитание природы является важнее, чем прибыль. В бою иши-тибы агрессивны: они часто разрывают противника клювами.
Иши-тибы любили слушать музыку, особенно громкую серену, а также звон, возгласы, мигающие огни и звон колоколов.
История
Во время Войн клонов иши-тибы были разделены на их лояльности. Тибрин был отдан Конфедерации независимых систем и Графу Дуку, хотя планета по-прежнему представлялась в Галактическом Сенате Гумом Саамом. Тем не менее, большинство иши-тибов на Тибрине поддерживало КНС, по крайней мере первоначально, до того, как планету освободили от тирании местного правителя Сурибрана Ту.
В 19 ДБЯ, вскоре после окончания Войн клонов, менее уважаемый иши-тиб по имени Хака Хай сделал базу на болотистом мире Мимбан. Он заключил сделку с небольшой группе бандитов и был вовлечен в незаконную сделку. Он был ответственным за лишение свободы, пытки, рабство, а однажды и за смерть членов экипажа грузового корабля Ухумеле.
Незадолго до битвы при Явине, повстанческий лидер иши-тиб был захвачен имперскими штурмовиками и покончил с собой, чтобы скрыть от них тайны восстания. В 4 ПБЯ несколько иши-тибов, включая Харка Сеффа и Шасу Тайел присутствовали во дворце Джаббы Десилиджика Тиуре. Также несколько неназванных иши-тибов состояли в Альянсе и присутствовали на повстанческом брифинге перед нападением на вторую Звезду Смерти.
За кулисами
Иши-тибы были разработаны для Возвращения джедая скульптором Крисом Уолесом. Они получили прозвище «Морская звезда». Сначала их макеты были розовыми, а потом была придумана зеленая кожа.
Название «иши-тиб», возможно, было первоначально определено в качестве имени персонажа, а не расы. Джеймс Кан, автор новеллизации Возвращения джедая относится к «иши-тибу», как к одному из придворных Джаббы.]]></text>
</doc>
