<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%99%D0%B0%D1%80%D0%B0%D1%8D%D0%BB%D1%8C_%D0%9F%D1%83%D1%84]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Йараэль Пуф]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квермианцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поструусанские члены Высшего Совета джедаев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поструусанские мастера-джедаи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 27 ДБЯ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие на Корусанте]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Джедаи-консулы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Йараэль Пуф (англ. Yarael Poof) — мужчина, квермианец, мастер-джедай и уроженец планеты Квермии, который был специалистом по части иллюзий и хорошо умел проецировать ментальные образы в чужое сознание, тем самым ограничивая свою потребность в использовании светового меча. Другим его даром было воспламенять различные предметы и вещества.
Во время гиперпространственной войны Старка дар Йараэля помог одержать Галактической Республике победу. После этого Йараэль вошёл в состав Высшего совета джедаев и всю жизнь готовил детей в джедайском Храме, считая это делом своей жизни. На советах Пуф нередко умиротворял даже самых яростных спорщиков. Подобно всем квермианцам, у Пуфа не было спинного хребта, так что он мог завязываться в узел. Кроме того, у Йараэля имелось два мозга, один из которых располагался в голове, а другой в глубине его грудной полости. В дополнение ко всему этому, у джедая, помимо его двух больших рук, имелось и несколько коротких конечностей, спрятанных под плащом.
Пуф погиб на Корусанте в 27 ДБЯ от рук генерала Ашарра Корды. Впоследствии тело квермианца было кремировано, а его место в Высшем совете джедаев занял Коулман Требор.
За кулисами
Йараэль Пуф был убран из состава совета джедаев во втором эпизоде Звёздных войн Джорджем Лукасом из-за схожести с каминоанцем, но согласно информации из фильма нахождение Камино было стерто из картотек храма джедаев, потому присутствие каминоанца на Корусанте — нонсенс.]]></text>
</doc>
