<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%99%D0%B0%D0%B4%D0%B4%D0%BB%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Йаддль]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поструусанские члены Высшего Совета джедаев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Представители расы Йоды]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Джедаи-хранители знаний]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поструусанские мастера-джедаи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Джедаи-целители]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Йаддль (англ. Yaddle) — могущественный и мудрый мастер-джедай, которая долгое время состояла в Высшем совете джедаев. Йаддль была известна тем, что она представляла расу, к которой принадлежали мастера Йода, Вандар Токар, Минч и Отег. Йаддль было 477 лет на момент вторжения на Набу. Она была вполне молода по сравнению с магистром Йодой, который был практически вдвое старше её.
Биография
Йаддль была известна состраданием, терпением и мастерством в древнем и запрещенном искусстве Морихро, позволяющем с помощью Силы убить другого, не приблизившись при этом к Тёмной стороне Силы. Опасаясь того, что навык этот может быть использован во зло, она научила ему лишь немногих из её учеников. Йаддль обучила искусству Морихро Сарточи Рамора, который в дальнейшем использовал этот навык на джеонозийцах, которые пленили его, до того, как он пал на тёмную сторону Силы. Йаддль была главой Библиотеки в Храме джедаев. Там она нашла необычный голокрон. С его помощью она и узнала об искусстве Морихро. Как и другие представители её расы, она имела необычайные навыки акробатики, которые ещё усиливались с помощью Силы. К тому же, после исследования мастерства Морихро, у неё появилась необычная связь с Силой.
Йаддль в системе Коба
Приблизительно в 300 ДБЯ, она, будучи падаваном Полвина Кута, отправились в систему Коба, чтобы урегулировать конфликт между местными властями и мятежниками под предводительством военачальника Тулака. Два джедая были найдены шпионами, после чего были заманены в засаду и захвачены в плен силами Тулака. При попытке побега джедаев учитель Йаддль, Полвин Кут, был убит, а сам падаван была вновь схвачена. В гневе Тулак заключил Йаддль в темницу, находившуюся глубоко под землёй. Там она находилась более столетия. Мятежники на планете продолжали бороться и добились своего. На планете была установлена тирания. Всё это время одинокий джедай оттачивала своё мастерство Силы и готовилась использовать любой подвернувшийся шанс на побег. И такой шанс появился, когда произошло колоссальное землетрясение, которое создало в земле трещину и дало возможность всем узникам обрести свободу. Однако вместо того, чтобы немедленно вернуться на Корусант, она оставалась на планете и начала помогать кобанианцам восстанавливать их опустошенный мир. Усилия Йаддль привлекли внимание наследника Тулака, Калута, который боролся с Йаддль.
Йаддль вступила в битву с тираном и вышла победительницей. Система Коба стала свободной и изъявила желание вновь войти в состав Республики. Когда Йаддль наконец вернулась на Корусант, Совет джедаев решил, что ее пленение в течение ста лет и последующее освобождение системы Коба от тирании — достаточные основания для присвоения не только ранга мастера, но и предоставления для неё места в Совете джедаев. В то время Йаддль обучила множество падаванов, включая Оппо Ранцисиса и Эмпатоджейоса Бранда, который пережил Великое истребление джедаев. Она была также опытным целителем и дипломатом и в течение жизни разрешила множество конфликтных ситуаций.
Смерть
Йаддль погибла в возрасте 484 года. Она умерла за несколько лет до Войн клонов при спасении города Наатан на планете Маван. Грант Омега, сын падшего джедая Ксанатоса, распылил химическое оружие, в частности смертельный газ, и направил облако газа в сторону города Наатан, в котором в это время находились Оби-Ван Кеноби и его падаван Энакин Скайуокер. С помощью Силы Йаддль собрала облако, сжала его и уничтожила этот смертельный газ, но сама вдохнула смертельную дозу и умерла.]]></text>
</doc>
