<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D1%8C%D0%BE%D0%BD_%D0%9D%D0%B8%D1%89%D0%B5%D0%B3%D0%BE]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Каньон Нищего]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Каньоны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации Татуина]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Каньон Нищего (др. перевод Каньон Нищих; англ. Beggar's Canyon) — крупное извилистое ущелье на планете Татуин, являвшееся излюбленным местом у местной молодёжи для гонок на различных транспортных средствах.
Описание
Каньон Нищего представлял собой пересохшие русла трёх рек, сливавшихся в этом месте во времена, когда Татуин был цветущей влажной планетой. Он перерезал плоскогорье Бена, соединявшее долину кратера Эбе и Пустынную равнину.
Самой известной достопримечательностью каньона являлся утёс Каменная игла высотой свыше 18 метров, на вершине которого имелось кольцевидное образование, известное как Игольное ушко. Составной частью каньона являлось Ущелье дьявола, оканчивавшееся Поворотом смертника.
Ущелье было местом обитания крайт-драконов, опаснейших хищников Татуина, а также более мелких хищников, таких как вомп-крысы.
История
Во времена Галактической Республики склоны Каньона Нищего были застроены маленькими домиками, в которых жили отшельники, изгнанные из располагавшегося неподалёку города Мос-Эспа, а также беглые охотники за головами.
После начала проведения на Татуине гонок на подах Бунта Ив Классик, ставшей крупнейшим ежегодным состязанием своего класса в Галактике, через Каньон Нищего прошла гоночная трасса этих соревнований. Значительную опасность для гонщиков представлял участок входа в ущелье, известный как Теснина: малейшая ошибка в пилотировании приводила к столкновению гоночного пода с отвесными станами, обрамлявшими вход. Сервисные пандусы, выстроенные вдоль каньона, позволяли обслуживающему персоналу гонок добираться до пустынных возвышенностей, когда возникала необходимость подбирать останки разбитой техники или производить периодический ремонт снимавших гонку дроидов-камер.
Во время гонки Бунта Ив Классик в 32 ДБЯ гонщик Энакин Скайуокер стал первым пилотом, который после попадания его пода на ведущий из каньона пандус и взлёта пода на несколько десятков метров в высоту сумел восстановить управление машиной и, добавив мощности двигателя, приземлил под впереди машины гонщика Себульбы.
В свободное от гонок время молодёжь из окрестных поселений, таких как Анкорхед, и пустынных ферм украдкой пробиралась в Каньон Нищего и гоняла по его извилистым ущельям на усовершенствованных ими лендспидерах или скайхопперах, оттачивая свои пилотские навыки и мечтая со временем стать прославленными гонщиками. Эта традиция продолжилась и после запрета на проведения гонок на подах, наложенного Галактической Империей. В этот период особенно частыми стали молодёжные гонки на скайхоппере T-16 производства компании «Инком»; одними из участников этих гонок в молодости были герои Альянса повстанцев Люк Скайуокер и Биггс Дарклайтер. Особым умением нужно было обладать для пролёта через Игольное ушко: этот манёвр позволял выполнившему его пилоту сэкономить не менее пяти секунд гоночного времени, однако был крайне рискованным, и многие пилоты решали, что их жизнь важнее победы в такой гонке. Очень частыми были столкновения гоночного транспорта со стенками ущелья: так, Биггс Дарклайтер однажды едва не уничтожил Каменную иглу, а Люк Скайуокер однажды при пролёте через Игольное ушко потерял стабилизатор своего стархоппера. Наиболее умелые из пилотов тренировались в стрельбе, ведя на полном ходу огонь по населявшим каньон вомп-крысам.
В 5 ДБЯ Люк Скайуокер и его друг Винди Старкиллер, гоняя вомп-крыс, потерпели аварию на скайхоппере. Прячась от песчаных людей, прибывших к месту аварии, они забрались в пещеру, где их чуть не съел крайт-дракон. В последний момент мальчиков спас Оби-Ван Кеноби, который затем отвёз их на рососпиннике на ферму Ларсов. Спустя четыре года Биггса Дарклайтера, совершившего в каньоне вынужденную посадку, чуть не загрызли вомп-крысы, и лишь своевременное появившийся Люк на лендспидере спас его от гибели.
С началом Галактической гражданской войны Альянс повстанцев, наращивая своё военное присутствие на Татуине, открыл в Каньоне Нищего тайный тренировочный центр, получивший название база «Анкорхед». Эта база была полностью уничтожена во время Первой битве при Татуине в ходе налёта на неё имперских СИД-истребителей. Однако и после битвы при Явине повстанческие пилоты неоднократно проводили тренировочные полёты по этому ущелью, в том числе на таких крупных машинах, как звёздный истребитель T-65 «X-wing».
В 3 ПБЯ, когда Люк Скайуокер стал членом Альянса повстанцев, преступная организация «Чёрное солнце» назначила за его голову высокую награду, и охотники за головами, нанятые Джаббой Хаттом, направились на свупах к хижине Бена Кеноби, чтобы захватить его там. Люк сумел угнать один из свупов и направился к хорошо знакомому ему Каньону Нищего; во время гонки по ущелью половина бандитов выбыла из преследования, не сумев сманеврировать в узких поворотах. Аналогичную гонку-преследование пережил и наёмник Даш Рендар, пытавшийся опередить бандитов и прийти на помощь Люку.
За кулисами
Каньон Нищего впервые упоминается в романе Алана Дина Фостера «Новая надежда» (1976), когда Люк Скайуокер сравнивает его с экваториальной траншеей «Звезды Смерти I», а впервые изображён в воспоминаниях Люка в комиксе Star Wars 17: Crucible (1978).
В видеоигре Star Wars: Rebel Assault (1993) игрок может летать по Каньону Нищего на трех разных уровнях. На первом из них нужно пилотировать скайхоппер, избегая стен каньона. В ходе полёта игрок может принять решение следовать за лидерами тренировочного полёта через «лёгкое» ответвление или отправиться в одиночку по более сложному участку каньона. Пройдя сложную трассу, игрок получает больше очков. На следующем этапе, игра на котором ведётся в перспективе вида сверху, игрок ведёт скайхоппер по каньону, сбивая дроны-мишени. Последний этап, в котором появляется Каньон Нищего, происходит спустя несколько уровней: он почти идентичен первому, за исключением того факта, что игрок на «крестокрыле» должен преследовать и уничтожать СИД-истребители, которые уничтожили базу «Анкорхед».
Каньон Нищего изображается в произведениях мультимедийного проекта «Звёздные войны: Тени Империи» (1996).
В видеоигре Star Wars: Rogue Squadron (1998) Каньон Нищего появляется на дополнительном уровне, который оказывается доступным после получения хотя бы бронзовых медалей на всех основных уровнях. На этом уровне Люк Скайуокер (игрок) участвует в гонке на скайхоппере T-16 со своими соратниками по Разбойной эскадрильи — Зевом Сенеской, Даком Ралтером и Веджем Антиллесом. Игрок может выбрать разные ответвления маршрута к финишу, некоторые из которых более короткие, но более узкие и извилистые, требующие хороших навыков правления. Для завершения гонки на первом месте, впереди Веджа, Люку требуется пролететь самым сложным маршрутом. В конце хода каньона видна Каменная игла, и Люк может пролететь через Игольное ушко. Каньон Нищего появляется в тренировочных уровнях последующих игр серии, Star Wars: Rogue Squadron II: Rogue Leader (2001) и Star Wars: Rogue Squadron III: Rebel Strike (2003).]]></text>
</doc>
