<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Карманный бластер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Карманные бластеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Типы оружия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Карманными бластерами (англ. Hold-out blasters) назывались маленькие, размером с ладонь, легко скрываемые бластерные пистолеты. Из-за своих специфических размеров карманные пистолеты нашли широкое применение на территориях, где владение оружием ограничивалось законом, и были обычным делом среди тайных агентов, шулеров и прочих нечестных граждан, а также дворян, желавших иметь под рукой малозаметное средство для самозащиты.
Описание
По техническим характеристикам делились на две категории: гражданские и военные.
Первая категория представляла собой уменьшенные версии бластерных пистолетов, служащих для самообороны. Законодательная база большинства цивилизованных миров строго регулировала порядок хранения и применения оружия, по причине чего были разработаны гражданские версии пистолетов, попадавшие под определённые критерии строгой буквы закона. Следовательно, они стреляли разрядами относительно низкой мощности, имели малую дальность эффективной стрельбы и могли производить только пять или шесть выстрелов до полного исчерпания энергоблока. Такие характеристики считались удовлетворительными для отпугивания потенциальных нападающих без применения серьёзного оружия в руках обычного жителя. Тем не менее, из-за своих малых габаритов карманные бластеры легко прятались, поэтому широко применялись закоренелыми нарушителями правопорядка, однако по-прежнему считались незаконными на некоторых мирах.
Под военную категорию карманных бластеров входили малоразмерные образцы полноправного боевого вооружения. Они были меньше обычного личного оружия, но высококачественная военная техника, используемая в их производстве, снимала ограничения на дальность поражения и убойную силу. В арсенал агентов ИББ и штурмовиков-разведчиков карманные бластеры входили в качестве стандартного оружия из-за простоты его сокрытия, поскольку более мощные громоздкие пистолеты были неудобными в применении во время езды на гравициклах.
История
Иногда карманные бластеры применялись и более смертоносными индивидами. Среди множества владельцев данного вида оружия можно выделить Йеллу Вессири-Антиллес, Мару Джейд-Скайуокер и Хана Соло. На каждом представительском этаже Императорского дворца была обширная библиотека. В каждой из них обязательно был толстенный набор инфокарт, озаглавленный «Полная история Малого Корвиса», в котором на самом деле хранился малогабаритный пистолет.
Несмотря на малую популярность карманных бластеров на Леймередде по причине своей малой мощности, именно этот виду оружия использовали печально известные Гатер Бартин и мисс Милла.]]></text>
</doc>
