<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%BE/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Камино]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Планеты по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты Внешнего Кольца]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Камино (англ. Kamino [kə'minoʊ]) — водная планета, располагавшаяся за Лабиринтом Риши, где была создана армия клонов Галактической Республики. Она была населена расой высоких, изящных существ, называвшихся каминоанцами. Каминоанцы были известны как крайне скрытная раса, заботящаяся только о себе. также они были известны своими технологиями клонирования.
История
До Войн клонов
Незадолго до начала Войн клонов, мандалорский охотник за головами Джанго Фетт получил заказ на убийство сенатора с Набу Падме Амидалы. Мандалорец подключил к этому заказу своего товарища, охотника за головами Зам Уэселл, которая и являлась непосредственно исполнителем. После второй неудачной попытки покушения, клоудитка была поймана мастером-джедаем Оби-Ваном Кеноби и его падаваном Энакином Скайуокером. Почти сразу, как Уэселл попалась джедаям, Фетт выстрелил в охотника за головами отравленным дротиком, чтобы та не выдала информацию о нанимателе. Используя дротик как улику, Кеноби с помощью Декстера Джеттстера узнал, что дротик был сделан на Камино. Вскоре джедай нашёл Камино, раскрыл Фетта и обнаружил армию клонов, которая была выращена там.
Войны клонов
Во время Войн клонов Камино стала одной из основных эксплуатационных зон Галактической Республики. Она служила главной тренировочной площадкой клонов-кадетов, а также местом производства армии клонов.
В какой-то момент войны, сепаратисты, возглавляемые Асажж Вентресс и киборгом генералом Гривусом, напали на Камино в попытке прекратить производство клонов для Республики. Однако силам Республики удалось отбить атаку Сепаратистов и продолжить создание клонов на планете.
За кулисами
Камино была придумана для фильма «Звёздные войны. Эпизод II: Атака клонов», второй картины трилогии приквелов. Позже планета появлялась в эпизодах анимационного сериала «Звёздные войны: Войны клонов», действие которого происходят в промежутке между «Атакой клонов» и «Звёздные войны. Эпизод III: Месть ситхов».]]></text>
</doc>
