<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B0%D0%BD_%D0%90%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кассиан Андор]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Представители КНС]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пилоты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Механики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разведчики Альянса повстанцев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Члены Изгоя-один]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Самозванцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 0 ДБЯ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие на Скарифе]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кассиан Джерон Андор (англ. Cassian Jeron Andor), также известный под именами Уилликс, Ээйч, Джорес Суорд, и позывным Фалкрам, был мужчиной человеческой расы, который служил в качестве солдата, пилота и офицера разведки Альянса за восстановление Республики в период Галактической гражданской войны. Андор присоединился к миссии повстанцев по краже чертежей «Звезды Смерти» — супероружия, созданного Галактической Империей.
Биография
Ранняя жизнь
Кассиан Андор родился на планете Фест в 26 ДБЯ. Его отцом был человек, мать — не известна. В ходе Войн клонов, Андор присоединился к ячейке мятежников, поддерживаемой Конфедерацией независимых систем, что орудовала среди диких территорий Внешнего Кольца и боролась против Галактической Республики. Андор получил свой первый боевой опыт в этой ячейке как юный солдат в 20 ДБЯ, метая камни и бутылки в республиканские шагоходы и в солдат-клонов. Через некоторое время отец Андора был убит в академии на Кариде во время акции протеста против распространения Республиканского милитаризма.
На службе Восстанию
За годы до даты в 0 ДБЯ, будучи завербованным генералом Дэвитсом Дравеном Андор присоединился к Альянсу за восстановление Республики. Во время Галактической гражданской войны Кассиан Андор служил в разведслужбе Альянса в офицерском звании капитана.
Будучи опытным шпионом Восстания, Андор собрал сеть информаторов по всей галактике, которые докладывали ему о любых действиях Галактической Империи.
В какой-то период своей карьеры капитан Андор был направлен на миссию на планету Векакое в регионе Колоний галактики для похищения новых протоколов безопасности Галактической Империи. Генерал Дэвитс Дравен выделил ему в помощь двух молчаливых близняшек, Кертас и Ризмор, общавшихся друг с другом с помощью изменения состава атмосферы вокруг, оставляя лёгкий запах озона.
Прибыв на планету, повстанцы отправились на склад, где, по данным источника Андора, находились нужные им данные, спрятанные внутри списанного имперского крейсера. Тем не менее, усиленные патрули штурмовиков не позволили разведчикам Альянса попасть в ангар прямым путём. Однако Кассиан решил не отступать, несмотря на ошибочные данные информатора. Им удалось проникнуть в систему канализации, и пробраться на склад через неё, однако уже на месте Кассиан случайно активировал сигнализацию, после чего был вынужден ретироваться к своим напарницам, задачей которых было получить данные через терминал рядом с кораблём.
Для того, чтобы безопасно вернуться к своему кораблю, Кассиан решил перепрограммировать одного из охранных дроидов модели KX, усиливавших патрули штурмовиков на планете. Он оставил близняшек и специально привлёк внимание одного из дроидов, замыкавшего отряд. Кассиан обманул дроида, притворившись беззащитным, а затем совершил кульбит, попытавшись переключить тумблер на его шее, который должен был дезактивировать дроида. Его план не удался — тумблера на обычном месте не оказалось.
Кассиана спасли Кертас и Ризмор, которые выключили дроида, готового убить Андора. После этого Андор влез в его нутро, и очистил память. С трудом перепрограммировав дроида, Кассиан сумел поставить ему задачу — отконвоировать повстанцев к их кораблю, а штурмовиков, которые могут попытаться их остановить, «устранить». Этот план претворялся в жизнь до тех пор, пока штурмовик на улице не окликнул дроида, спросив, что он там делает. K-2SO честно доложил, что должен отконвоировать повстанцев к их кораблю, после чего завязалась перестрелка. Капитан Андор приказал дроиду хватать близняшек и убегать с ними.
Добравшись до корабля, повстанцы обнаружили, что тот окружён штурмовиками. Кертас и Ризмор расстались с Кассианом и Кейту и, чтобы отвлечь на себя внимание, взорвали свой корабль, после чего капитану и дроиду пришлось искать новый транспорт, чтобы покинуть планету. Андор окончательно перепрограммировал дроида, после чего им удалось оторваться от преследования и проникнуть внутрь одного из кораблей. Кассиан убедил дроида ускорить вычисления маршрута, после чего им удалось оторваться от поверхности планеты. Вскоре корабль Кассиана ушёл в гиперпространство, где дроид высказал свою признательность Андору и желание помочь ему.
Спустя некоторое время после событий на Векакое, Кассиан и Кей-Ту стали единой командой. Одним из их совместных заданий стала кража припасов с имперского грузового корабля в системе Ф’цнер. Попав на борт цели на своём «U-wing»’е, повстанцы использовали газ, чтобы, по задумке Кассиана, их нападение выглядело как рейд контрабандистов.
Несмотря на протесты дроида, Кассиан одел респиратор и лично взломал системы безопасности. После этого они перегрузили контейнеры с грузом, которым оказались трое молодых вуки — Вихьятта, Д'лула и Д'коэтаа. Вынужденный исполнять приказы, повстанцы покинули корабль и направились на луну Чариссия в сектор Бартан. Прибыв на место, Кассиан оставил дроида с малышами, а сам отправился на встречу с другим отрядом мятежников.
Вернувшись на Чариссу, Кассиан оказался удивлён отсутствием компаньона, однако тот вскоре появился в сопровождении вуки, которые полюбили его. Кассиан обрадовал товарища тем, что Высшее командование нашло безопасный дом для вуки.
Андор был направлен для выполнения миссии в Кольце Кафрены, где он встретился с Тивиком, повстанцем-информатором, который передавал ему сведения о партизанах Со Герреры. От Тивика Андор узнал о дезертировавшем имперском пилоте, что разыскивает Со Герреру по просьбе учёного Галена Эрсо; также Андор выяснил, что кайбер-кристаллы, добываемые Империей на луне Джеда, используются для изготовления супероружия — убийцы планет. В ходе встречи к ним подошли два штурмовика и потребовали предъявить документы. Андор ликвидировал их, из-за чего была объявлена тревога. Ввиду повреждённой руки Тивик не мог скрыться на верхних ярусах торговой станции, поэтому Кассиан убил и его, чтобы тот не был захвачен имперцами и не раскрыл имеющейся у него информации о повстанцах.
Вскоре Андор вернулся на базу повстанцев на Явине-4. Когда Мон Мотма, один из лидеров Альянса, отправила Джин Эрсо на розыски Галена Эрсо Кассиану было поручено за ней приглядывать из-за безрассудного и вспыльчивого характера девушки. В то же время Дэвитс Дравен дал ему секретное задание ликвидировать имперского учёного после того, как Эрсо будет обнаружен.
Прибыв на Джеду, Джин и Андор направились в Священный квартал Джеда-Сити, дроид Кей-Ту остался на корабле, чтобы не привлекать к ним внимания. Там им встретился слепой человек, который обратился к Джин, но Кассиан быстро увёл её, пояснив, что это один из стражей Уиллов — хранителей разрушенного храма, которые только всех раздражают.
По улице двигался имперский боевой танк в сопровождении штурмовиков, которые охраняли перевозимые кайбер-кристаллы. Неожиданно началась перестрелка — на колонну напали партизаны Со Герреры. Джин в попытке спасти маленькую девочку попала под перекрёстный огонь. Андор, увидев это, выстрелил в одного из партизан, готовящегося бросить взрывчатку, после чего тот упал в гущу штурмовиков, а заряд в его руках взорвался. Джин удалось вернуться в укрытие. Тем временем Повстанцы смогли одержать верх и забирали все перевозившиеся кайбер-кристаллы.
Андор и Джин попытались скрыться, но были задержаны группой подошедших штурмовиков. Однако на помощь им прибыл K-2SO, который нарушил приказ Кассиана и явился в город. Разгромив отряд имперцев, Джин Андор и Кей-Ту тут же столкнулись с подошедшими на подмогу штурмовиками. Один из них, заметив на плече у дроида имперские опознавательные знаки, поинтересовался у Кей-Ту, куда тот ведёт пленных. Дроид в замешательстве ответил, что «ведёт пленных в плен», что вызвало обоснованные подозрения. Кассиан попытался сам объясниться с имперцем, но тут же получил удар железного кулака в челюсть — Кей-Ту посчитал, что это убедит штурмовиков в его лояльности. Несмотря на это, имперец потребовал, чтобы Кей-Ту передал пленников им. Ситуация накалилась, однако в этот момент к группе приблизился тот самый слепой монах, с которым раньше разговаривала Джин. Несмотря на слепоту ему удалось поразить всех штурмовиков, ловко орудуя своим посохом и используя некоторых из них как прикрытие. Подошедшее подкрепление тут же расстрелял из тяжёлой автоматической пушки друг и защитник незрячего воина Бэйз Мальбус. Кей-Ту попытался извиниться за то, что ударил Андора, но тот отослал его обратно на корабль. В этот момент группу окружили партизаны Герреры. После недолгой словесной перепалки всем, включая Чиррута и Мальбуса, одели на головы мешки и увели.
По прибытии на секретную базу, расположенную вдали от Джеда-Сити, Андора, Имве и Мальбуса бросили в тюрьму, где уже находился пилот-перебежчик Бодхи Рук, а Джин отвели к Со Геррере. Кассиан был обеспокоен тем обстоятельством, что впервые попал в плен и пытался найти способ бежать, на что Чиррут, почувствовавший внутренние противоречия разведчика, сказал, что Кассиан и на свободе будет в оковах. Чиррут привлёк внимание к узнику в соседней камере и Андор попытался расспросить Рука, но тот находится в полубессознательном состоянии после встречи с бор галлитом. В это время, «Звезда Смерти» вышла на орбиту Джеды и произвела пробный выстрел малой мощностью по Джеда-Сити. Выстрел супероружия уничтожил Священный город, ударная волна быстро подбиралась к убежищу Партизан. Кассиан Андор освободил себя а также Бэйза и Чиррута, замкнув пульт управления двери камеры. Затем он вызвал своего дроида K-2SО на корабле «U-wing». Андор отправился на розыски Джин Эрсо, а Чирруту и Бэйзу поручил вытащить Бодхи Рука из камеры, с чем те успешно справились. В конце концов вся группа, включая Джин, Кассиана, Чиррута, Бэйза, Бодхи и K-2SО спаслась от взрывной волны и улетела с Джеды на корабле «U-wing».
В гиперпространстве Андор получил подтверждение приказа убить Галена Эрсо и отдал приказ лететь на Иду, где тот находился. Джин рассказала о голосообщении, которое доставил Бодхи Рук и которое ей удалось увидеть у Герреры. В нём говорилось, что учёный, разрабатывая проект станции, заложил в конструкции фатальный дефект, который поможет уничтожить «Звезду Смерти». Андор отнёсся скептически к её словам, что вызвало недовольство девушки. Войдя в бурную атмосферу Иду, Кей-Ту и Андор попытались провести машину между скал, руководствуясь советами Бодхи. Уже на подлёте истребитель зацепился двигателем за скалу и совершил жёсткую посадку. Затем Андор, позвав с собой Бодхи, покинул звездолёт, пояснив, что хочет осмотреться. На самом деле, Кассиан хотел выполнить приказ командования и ликвидировать Галена. Чиррут почувствовал его намерения и поинтересовался у Бэйза, не выглядит ли Андор как убийца. Тот ответил, что у разведчика лицо друга. Но в это время Кей-Ту сообщил о снайперском режиме винтовки Кассиана. Взволнованная Джин покинула корабль. За ней ушли Чиррут и Бэйз.
Андор и Рук остановились напротив платформы с группой собравшихся на ней людей, среди которых был и Гален Эрсо. Кассиан использовал оптический прицел, чтобы лучше видеть происходящее. Внезапно над ними пролетел шаттл Орсона Кренника, и, снизившись, сел в дальнем конце платформы. Разведчик отослал Бодхи, чтобы тот нашёл корабль, который можно было бы угнать, а сам приготовился сделать выстрел из своего бластера. Между тем, в последний момент что-то его удержало. Андор увидел как Кренник приказал расстрелять учёных, а затем ударил Эрсо по лицу, отчего тот упал. Кроме того, Кассиан заметил Джин, которая вскарабкалась на платформу. В это время на имперскую базу совершили налёт истребители Альянса повстанцев — генерал Дэвитс Дравен посчитал, что группа Кассиана уничтожена и остановить истребители уже не представилось возможным. Вероятную гибель своего агента Дравен прокомментировал словами — «иногда хорошего человека ждёт плохая смерть».
Во время налёта Гален был смертельно ранен при взрыве протонной торпеды, выпущенной с повстанческого истребителя. Девушка бросилась к умирающему отцу. Андор попытался увести Джин, так как она уже ничем не могла ему помочь, но на платформу поднялся отряд штурмовиков, приготовившихся стрелять. Внезапно над их головами возник имперский грузовой шаттл, пилотируемый Кей-Ту и Руком. Уничтожив имперцев, они подобрали Джин и Андора и взяли курс к Явину-4. Во время перелёта Джин набросилась на Андора с упрёками, обвиняя разведчика в том, что тот обманул её и намеревался убить её отца. Рассерженный Андор ответил, что нарушил прямой приказ командования и не выстрелил, хотя имел такую возможность. Ему не в чем оправдываться, он воюет с шести лет и просто не желает, чтобы Империи всё сошло с рук.
По возвращении команды на базу, был созван Совет Альянса, на котором обсуждался вопрос, как повстанцы должны отреагировать на появление «Звезды Смерти». Джин настаивала на том, что повстанцам было необходимо отправиться на Скариф, чтобы выкрасть чертежи «Звезды Смерти» и найти скрытый её отцом дефект. Между тем, поддержки большинства она не получила. Эрсо, Бодхи, Бэйз и Чиррут не могли смириться с бездействием кабинета и решили отправиться на эту миссию самостоятельно. Андор в сопровождении группы повстанцев нашёл их в одном из ангаров Великого храма — он привёл добровольцев из числа диверсантов Альянса, которым довелось шпионить и убивать ради высоких целей, вследствие чего они не могли бросить борьбу в такой важный момент. Андор пояснил свои действия тем, что сейчас он не должен сдаваться, так как в противном случае просто не сможет жить в мире с собой. После недолгих сборов стихийно созданный отряд Изгой-один, название которого на ходу придумал Бодхи Рук, совершил несанкционированный вылет с базы.
После того, как шаттл приземлился на посадочной площадке Скарифа, к нему подошла инспекционная команда в составе офицера, двух штурмовиков и техника наземной службы. Они оказались схваченными повстанцами. Переодевшись в их форму, Джин и Андор в сопровождении Кей-Ту отправились в башню Цитадели за чертежами, а остальные должны были организовать отвлекающий манёвр, для чего начали устанавливать заряды взрывчатки на посадочных площадках. По сигналу Кассиана операция была начата и им удалось проникнуть в хранилище данных. Кей-Ту оглушил находившегося там техника и подключился к главному компьютеру. Дроид сообщил Джин и Андору о прибытии флота Альянса, однако Врата щита имперцы успели закрыть и теперь наземная команда оказалась в ловушке. Передача данных была возможна с помощью радиосигнала, но из-за размера файлов на время их передачи требовалось отключение щита. Тогда Андор связался с Бодхи и приказал тому наладить связь с флотом.
Джин и Андор начали просматривать файлы в поисках нужного, однако в этот момент внутрь хранилища проникла группа штурмовиков и Кей-Ту был вынужден принять бой. Джин, тем временем, продолжала читать заголовки файлов. Внимание девушки привлекло название проекта «Звёздочка» — так отец называл её в детстве — таким образом, файл был найден. Кей-Ту, несмотря на то, что он продолжал отстреливаться, указал им на его местонахождение. На носителе данных с чертежами замигал огонёк. Андор с помощью манипулятора начал извлекать носитель, но в этот момент один из бластерных разрядов попал в компьютер, и хранилище оказалось обесточенным. В ходе перестрелки Кей-Ту практически бы выведен из строя. Перед тем, как его системы отключились он посоветовал Джин и Андору уходить на верхушку башни, откуда можно было напрямую послать сообщение. В это время ожесточённый бой продолжался как на земле, так и в небесах. В Цитадели Джин разбила стекло и прыгнула на вертикальную стойку с носителями данных. Андор последовал за ней. Завладев носителем, девушка продолжила карабкаться вверх, но, прежде чем ей удалось подняться, двери хранилища открылись и появился Орсон Кренник в сопровождении двоих штурмовиков. Андор решил прикрыть Джин огнём из бластера, убив штурмовиков, но из-за выстрела Кренника сорвался вниз, ударившись о платформу ниже, и потерял сознание. Девушка благополучно достигла вершины башни.
На орбите, стихийно явившийся на помощь Флот Альянса, терпел урон, но адмирал Раддус не давал команду отступать. На поверхности Скарифа Руку с помощью Чиррута Имве удалось связаться с флотом и сообщить о необходимости пробить щит, что адмирал и сделал. Тем временем, на вершине башни Джин вставила носитель в консоль и настроила антенну, однако передать данные ей помешал Кренник, вооружённый бластерным пистолетом. Он наставил бластер на девушку, однако в этот момент в директора выстрелил Андор, который смог выбраться из хранилища и подоспел на помощь. Джин успешно передала данные на повстанческий корабль «Пучина». По завершении Джин бросилась к Кассиану, который еле держался на ногах. Андор с презрением смотрел на врага, но не разрешил ей добить поверженного Кренника. На этот момент практически все члены отряда «Изгой-один» уже погибли.
Данные были приняты повстанцами, однако в этот момент в систему прибыла «Звезда Смерти». Не зная, что передача уже состоялась, Таркин отдал приказ разрушить базу. «Звезда Смерти» произвела выстрел, поразивший башню комплекса, а затем — поверхность Скарифа в окрестностях базы. Тем временем, Джин и Кассиан, поддерживаемый девушкой, спустились на турболифте вниз и вышли на берег моря. Вдали они увидели огненный шар, который быстро расширялся. Желая поддержать девушку перед неминуемой гибелью, Кассиан сказал Джин, что её отец гордился бы своей дочерью. Не произнося ни слова они стояли на месте, не выпуская друг друга из объятий до самого конца — пока шквал огня не поглотил их.
Личность и черты характера
Кассиан Андор был человеком мужского пола с тёмно-русыми волосами и карими глазами. Он был идейным, непреклонным и практически всегда действующим по уставу офицером разведки, с богатым послужным списком. Андор часто был сдержан и не выражал вслух своих мыслей — эти черты он приобрёл благодаря своему значительному боевому опыту. Хотя Кассиан воевал на стороне Альянса повстанцев, он был закалён войной и не боялся совершать морально сомнительные поступки, когда этого требовала обстановка, либо имелся приказ командования. Между тем, Андор чувствовал раскаяние и сожалел о некоторых из них, например, об убийстве Тивика во время миссии на Кафрене.
Во время брифинга, который проводила один из лидеров повстанцев, Мон Мотма, генерал Дравен описал Андора как «одного из самых способных агентов разведки Альянса», который мог решать самый широкий спектр задач, от разведывательной деятельности до устранения и саботирования. Дравен также сообщил, что Андор был способен анализировать ситуацию и принимать самостоятельные решения без необходимости связи с командованием. Он указал, что, поскольку Андор служил Восстанию с детства, Альянс был ему как семья, и что верность его непоколебима. Мотма, однако, была обеспокоена тем, что Андору и другим агентам поручали делать страшные вещи. Она задавалась вопросом, достаточно ли усилий прикладывало командование, чтобы помочь таким агентам как Андор справляться с психологическими проблемами, вызванными подобными приказами.
В конечном итоге, возрастающие сомнения Андора в том, что ради правого дела можно совершать любые поступки, сыграли не последнюю роль в принятии им решения отправиться на Скариф, чтобы на этот раз совершить что-то правильное, за что действительно можно было отдать свою жизнь.
Экипировка
Как член Алянса повстанцев Андор носил коричневую кореллианскую форменную куртку, на которой были знаки различия его воинского звания, а также личный передатчик, в котором скрывались капсулы с ядом, чтобы разведчик мог убить себя в случае провала. Кассиан был вооружён модульным бластерным пистолетом A280-CFE, который можно было бы модифицировать в штурмовую винтовку или в снайперскую винтовку. В качестве вспомогательного оружия, скрытого от глаз, Кассиан использовал небольшой лёгкий спортивный бластер. Скрываясь долгие годы от закона, Андор оттачивал свои навыки взломщика, используя комплект безопасности, скрытый внутри одного из своих ботинок.
За кулисами
Кассиан Андор, роль которого исполнил актёр Диего Луна, персонаж фильма серии «Звёздные войны: Антология» — «Изгой-один. Звёздные войны: Истории». Участие Луны в фильме было раскрыто 15 августа 2015 года. Тогда же было опубликовано и первая фотография его персонажа. После этого персонаж появился в первом трейлере фильма, вышедшем 7 апреля 2016 года. Имя персонажа было раскрыто в превью к книге «Звёздные войны: Изгой-один. Полный иллюстрированный справочник», размещённому в каталоге издательства Edelweiss 17 мая 2016 года.]]></text>
</doc>
