<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%88%D0%B8%D0%B8%D0%BA/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кашиик]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Хорошие статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полузащищённые статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты Среднего Кольца]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты с атмосферой I типа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные Кашиика]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Растения Кашиика]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Культура вуки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты Галактической Республики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты Галактической Империи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты Новой Республики]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кашиик (англ. Kashyyyk), также известный как Кашик (англ. Kashyk) и G5-623, — покрытая деревьями врошир планета в системе Кашиик сектора Митаранор Среднего кольца, родина расы вуки. Кашиик входил в состав Галактической Республики на протяжении последних десятилетий её существования, и во время Войн клонов Конфедерация независимых систем попыталась её захватить. После исполнения приказа 66 и провозглашения Нового порядка планета была оккупирована Галактической Империей, а её население оказалось полностью порабощено. Кашиик оставался в составе Империи вплоть до 5 ПБЯ, когда повстанцы во главе с Ханом Соло при поддержке сил флота Новой Республики освободили планету от гнёта остатков Империи.
Описание
Кашиик был лесистой планетой с умеренным климатом, обращавшейся вокруг одиночной звезды в одноимённой системе сектора Митаранор Среднего кольца. У планеты было три луны. Леса Кашиика представляли собой заросли огромных вроширов, на которых располагались поселения и даже города вуки, коренной расы покрытых шерстью гуманоидов. Местные флора и фауна, за счёт климата и ландшафта, были крайне разнообразны. В лесах водились пауки-прядильщики, достигавшие огромных размеров, арравталени, чья шкура ценилась другими расами, терентатеки и вроширские вши. Кан-келлы, местные насекомые, послужили прообразом для летательных аппаратов и звёздных кораблей вуки.
Помимо лесов на планете был по меньшей мере один океан, на островах которого также произрастали вроширы, но меньшей, чем в чащобе, высоты. На одном из таких островов архипелага Ваваатт находился город Качиро.
Регион Чёрнолесье, место крушения предорского тюремного корабля «Каземат Эшмида», считался вуки запретным и населённым злыми духами. К 5 ПБЯ многие леса Кашиика были вырублены, а реки высушены. Во времена оккупации Кашиика Империя построила на планете горнодобывающие комплексы, принуждая работавших на них вуки разрушать своими руками природу родного мира. Гора Арайакайак, когда-то служившая местом выращивания многочисленных фруктов для вуки, в том числе ши-шоков, была разорена к 5 ПБЯ и покрыта ядовитой чёрной плесенью.
История
Ранняя история
Спустя некоторое время после зарождения на Кашиике цивилизации вуки, гуманоидов, покрытых шерстью, на планете потерпел крушение звездолёт-тюрьма империи Предори, скрывавшийся от Галактической Республики в гравитационном кармане, «Каземат Эшмида». Он вызвал значительные повреждения поверхности, после чего вуки перестали посещать регион падения, Чёрнолесье, опасаясь «злых духов», обитавших там.
Во время своего обучения у мастера-джедая Йоды падаван Дуку посетил Кашиик вместе со своим учителем и столкнулся с обитавшим на планете терентатеком. Из-за взаимной ненависти двух рас, вуки и трандошан, на планету часто прилетали трандошанские охотники, захватывавшие вуки для продажи в рабство.
Сепаратистский кризис и Войны клонов
Покинув Орден джедаев, граф Дуку вновь посетил Кашиик во время Сепаратистского кризиса, где поддержал сепаратистские настроения части его жителей. Этот визит, однако, так и не привёл к выходу планеты из состава Галактической Республики. Как один из ключевых поставщиков топлива для Республики, Кашиик стал целью Конфедерация независимых систем в конце Войн клонов. Для поддержки вуки на планету были отправлены подразделения Великой армии Республики под командованием гранд-мастером Ордена Йодой и мастера-джедая Луминарой Ундули. Одним из полей сражения между клонами, поддерживаемыми местным ополчением, и дроидами Конфедерации, стал прибрежный город Качиро, обороной которого руководил непосредственно Йода.
В разгар битвы солдаты-клоны получили приказ 66 Верховного канцлера Палпатина и обратили оружие против своих командиров-джедаев. Гранд-мастеру Йоде удалось сбежать, а мастер Ундули была пленена и заключена в Шпиле на Стигеон-Прайме.
Эпоха Империи
Несмотря на лояльность вуки Республике, через некоторое время после провозглашения Нового порядка население Кашиика по приказу самопровозглашённого Императора Палпатина было порабощено, а сама планета взята в блокаду. Покорение Кашиика началось уже в 18 ДБЯ, когда до скрывавшейся Асоки Тано дошли новости о чистках вуки. Империя согнала всех коренных жителей в трудовые лагеря, накрытые силовыми полями, в которых чипированные рабы-вуки были вынуждены сами разрушать свой мир: срубать деревья, добывать руду и врошит, осушать реки. Помимо работы их заставляли размножаться, чтобы рабочую силу было возможно экспортировать на другие объекты — в спайсовые рудники Кесселя и на строительство «Звезды Смерти». Ко всему прочему, Кашиик был лишён названия и переименован в «имперскую территорию G5-623» под началом гранд-моффа, руководившего всеми воинскими подразделениями Империи на планете и вокруг неё. Для борьбы с вуки в чащах лесов Империя разместила на Кашиике специальные отряды лесных штурмовиков.
В то же время на планете вспыхивали мятежи и восстания коренного населения, велась активная подпольная борьба вуки против имперцев. Во время одного из таких мятежей Империя задействовала генерала Кахдаха и его 212-й штурмовой батальон для подавления восстания, о чём было рассказано имперскими СМИ в ГолоНете. Спектры совершили несколько рейдов на имперские конвои на Кашиике до того, как осесть на Лотале. За несколько лет до восстания в секторе Бэтонн коммодор Траун и лейтенант-коммандер Илай Вэнто обнаружили, что рабы-вуки с Кашиика переправляются на базу Ленсенд-26 для распределения их по объектам. Благодаря их действиям, Империи удалось избежать освобождения Ночным лебедем рабов с базы Лендсенд-26. За некоторое время до битвы при Эндоре на планете произошла резня, убедившая канцлера Альянса повстанцев Мон Мотму, что дипломатия бессильна в борьбе против Империи.
Синитинский архитектор Голас Арам по заказу Империи перестроил корабль предори в тюрьму «Каземат Эшмида», куда стали помещаться пленённые мятежники и сочувствовавшие им лица, в том числе Брентин Уэксли с Акивы, Плас Лелкот с Хосниан-Прайма и Джонда Джей-Талвор с Гарела.
К моменту битвы при Эндоре во главе имперской территории G5-623 должность гранд-моффа занимал Лозен Толрак, вспыльчивый мужчина-человек. После гибели Императора Палпатина, его правой руки Дарта Вейдера и верхушки Имперского правящего совета вместе со «Звездой Смерти II» при Эндоре командная цепь Империи нарушилась, и с Кашиика перестали как вывозить рабов-вуки, так и проводить ротацию подразделений. Это привело к переполнению лагерей и понижению морали гарнизона. Подобно губернатору сектора Аноат Адельхарду, гранд-мофф Толрак объявил, что Император жив и здравствует, заставив верить в это всех своих подчинённых.
В 4 ПБЯ контрабандистка Имра, нанятая адмиралом флота Галлиусом Раксом, заманила в ловушку Хана Соло, генерала Новой Республики, и его друга Чубакку, позволив войскам Империи захватить их у станции «Уоррин» в плен. До этого Хан и Чуи вывезли с Такоданы Ральзуса Палдору, имперского дезертира, который передал им инфокубы с информацией о имперском присутствии на Кашиике. Хану Соло удалось бежать с «Уоррина», и, в конце концов, на Ирудиру, где проживал Голас Арам, к нему присоединилась команда Норры Уэксли, посланная Леей Органой. На двух кораблях — «Тысячелетнем соколе» Хана и «Ореоле» Джес Эмари, входившей в отряд Норры, повстанцам удалось обмануть контр-адмирала Орлана и проникнуть на планету, воспользовавшись именем гранд-адмирала Рей Слоун. Они освободили узников «Каземата Эшмида», в том числе Чубакку и других вуки, а также мужа Норры, Брентина, после чего разделились: на планете остались вуки и присоединившиеся к ним повстанцы во главе с Ханом, а Норра с сыном и освобождённые узники тюрьмы улетели на Чандрилу.
Мятежники смогли провести несколько диверсий и освободить часть вуки, попутно разрушая имперские коммуникации на планете. В конце концов, благодаря Синджиру Рат-Велусу, бывшему имперцу и офицеру лояльности ИББ, им удалось одновременно отключить подавляющее поле на всей планете, контрольный пункт которого находился на островной крепости гранд-моффа Толрака, и из руин города Авратакка нанести удар по лагерю Сардо, крупнейшему на всём Кашиике.
Освобождённые вуки убили Толрака, но тот перед смертью успел передать вице-адмиралу Коргейлу приказ о начале орбитальной бомбардировки планеты силами всех трёх звёздных разрушителей, «Владычества», «Исказителя» и «Нейтрализатора», находившихся на орбите. Пытаясь остановить разрушение планеты, повстанцы проникли на борт «Владычества», флагмана Коргейла, чтобы угнать его и уничтожить два других корабля, однако их плане едва не провалился. Тем не менее, прибытие кораблей Новой Республики под командованием адмирала Акбара, фактически пошедшего против канцлера Мотмы и Сената, позволило разбить имперцев и принудить их сдаться.
Несмотря на это, после освобождения планеты в её отдалённых регионах имперские командиры продолжали удерживать рабов под своей властью. Комендант Дессард продолжал сопротивляться ещё через несколько месяцев после гибели гранд-моффа Толрака.
Новая Республика
Чубакка продолжал жить на Кашиике вместе с семьёй после освобождения планеты вплоть до того момента, как Хан Соло вновь позвал его на приключения через три десятилетия после битвы при Явине.
Путь мастера-джедая Люка Скайуокера к Ак-То пролегал через Кашиик.
За кулисами
Впервые Кашиик появился в спин-оффе под названием «Звёздные войны: Праздничный спецвыпуск» 1978 года выпуска. Позже он должен был появиться в «Возвращении джедая»: в ранних набросках сценария фильма указывалось, что «Звезда Смерти II» находилась на орбите Кашиика, население которого было задействовано в её строительстве; однако Кашиик был заменён Эндором, а вуки — эвоками. Для запечатления видов Кашиика в «Мести ситхов» использовался город Гуйлинь в Китае и провинция Пхукет в Тайланде.]]></text>
</doc>
