<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Капитан]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Статьи с утверждениями без источников]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Воинские звания]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Капитан — титул или звание, часто используемое в военных организациях и в гражданской сфере и, как правило, идентифицирующее носящее его лицо как обладающее полномочиями руководителя (лидера).
Описание
Сухопутные силы
В наземных военных организациях капитаны обычно являлись командирами рот. Именно в этих должностях они служили и в Великой армии Республики (ВАР) во время Войн клонов и в Имперской Армии во время Галактической Гражданской Войны. В Имперских вооруженных силах они также могли служить как помощники командира, адъютанты и офицеры для поручений на уровне батальона и выше. По крайней мере один офицер, Капитан-надзиратель Граммель, носил звание, которое, очевидно, объединяло его военный чин и наименование гражданской должности надзиратель.
Капитаны клонов в ВАР носили в качестве отличительных знаков красные полосы на своих бронекостюмах. Капитаны Имперской Армии, по всей видимости, обычно носили воинские знаки различия в виде трех красных кубиков над тремя синими на нагрудной планке и один цилиндр на левом плече,, хотя, представляется, что в некоторых ситуациях использовались и иные вариации: например, один из источников повстанцев указывает, что некоторые армейские капитаны на борту Звезды Смерти могли носить на нагрудной планке один ряд из трех кубиков и один цилиндр на каждом плече.
В ВАР и в Имперской Армии капитаны располагались по старшинству званий выше лейтенантов, которые командовали взводами, и ниже майоров, обычно возглавлявших батальоны. Вместе с тем, по крайней мере в некоторых родах войск Имперских вооруженных сил, непосредственно над капитаном существовало дополнительное звание коммандер, обозначаемое дополнительным цилиндром на правом плече. С другой стороны в ВАР вариации звание «коммандер» использовалось в отношении всех клон-воинов в чине выше майора, но все чины выше капитана, включая майора, по-видимому, носили на своих бронекостюмах отличительные желтые полосы коммандера [источник?] и отсутствуют прямые свидетельства, которые исключали бы возможность существования более низкого чина коммандера непосредственно над капитаном.
Возможно существовали и иные военные чины во многом сходные по своему местоположению в иерархии подчиненности с капитанами, но доступные свидетельства этому не всегда достаточно конкретны.
Военно-воздушные силы (Силы малых боевых космолетов)
Большинство объединений малых боевых космолетов следовали армейской системе воинских званий, но это не всегда означало, что офицеры в одном и том же звании имели схожую ответственность. В Имперских вооруженных силах и некоторых более ранних формациях Новой Республики капитаны, например Сунтир Фел или Паш Кракен, часто возглавляли эскадрилью из двенадцати малых кораблей, но уже к началу вторжения юужань-вонгов под командованием более высокопоставленного майора в Командовании Малых Боевых Космолетов Новой Республики могло находится лишь звено из четырех боевых машин и капитаны могли служить в качестве простых летчиков без каких-либо командных обязанностей.
Военно-морские силы
В морской терминологии «капитан» мог означать как конкретный ранг/звание, так и титул безотносительно к чину его владельца. Любой военный офицер, имеющий специальное полномочие командовать флагманом, мог обозначаться как капитан.
Звание капитана (как чин) обнаруживается в табели о рангах большинства военно-морских сил, хотя его точная значимость разнится.
Во многих военно-морских службах чин капитана указывает на старшего офицера, соответствующего армейскому полковнику и располагающегося в иерархии званий выше коммандера, но ниже коммодора. Так было в Галактическом Альянсе, Силах экспансии и обороны чиссов, и, возможно, в Старой Республике, Альянсе Повстанцев и Новой Республике. Обычно офицеры в звании капитана осуществляли командование одним единственным боевым кораблем, но некоторые капитаны возглавляли целые эскадры крупных кораблей и, наоборот, командирами не всех боевых кораблей были офицеры в воинском звании капитана.
Например, в последние годы Старой Республики Лорт Нида командовал лёгким крейсером типа «Каракка» «Честность» будучи в звании лейтенант-коммандера, в то время как каждый из шести тяжёлых крейсеров типа «Дредноут» «Сверхдальнего перелёта» находились под командованием коммандера, объединенных под единым руководством единственного капитана. Аналогично, представляется, что капитаном флагманского корабля Флота защиты Рендили был старший офицер с широкими командными полномочиями. В некоторых случаях капитан мог занимать и второстепенную должность на корабле: например, Капитан Теб Тоббра был старшим помощником на тяжелом крейсере Новой Республики «Неукротимый» во время Кризиса Чёрного флота,, в то время как капитаном корабля очевидно был Комодор Бранд, одновременно осуществлявший общее командование Ударным соединением «Астер».
В Имперском Флоте существовал чин капитана линии, который обычно носили офицеры, командовавшие линией, соединением, обычно состоящем примерно из четырех кораблей, но на практике могущем иметь в своем составе от одной до двадцати боевых единиц в зависимости от размере района действия и выполняемой задачи. Это же звание обычно носили адьютанты адмиралов. Звание капитана линии было отделено от титула капитана, который носили командиры любого крупного корабля, но все же может быть сопоставлено с традиционным званием капитана.
В Имперском Флоте должность капитана корабля была чрезвычайно пристижной и флотские традиции отдавали должное людям, которые высоко ценили и культивировали свои отношения с конкретным кораблем: капитаны нередко могли отказаться от повышения на административную должность или даже отвергнуть предложение принять командование более крупным и мощным боевым кораблем.
Гражданская сфера
Не состоящие на военной службе гражданские лица, командовавшие частным судном, даже легким грузовым кораблем, таким как «Тысячелетний Сокол», также именовались «капитанами.»
С первых дней Галактической Республики Бюро судов и услуг или «БСУ» было ответственно за лицензирование, сертификацию и регистрацию капитанов звездолетов. В эпоху Империи для получения лицензии гражданский капитан должен был пройти множество устных, письменных и практических тестов. От них также требовалось прохождение проверки общеобразовательного уровня, представление документов, подтверждающих по крайней мере десятилетний опыт космоплавания, и уплата сбора в 300 кредитов. Увеличенный денежный сбор в 500 кредитов брался за срочное лицензирование, позволявшее обойти большинство требований в отношении сдачи тестов и подтверждения летного опыта. Тем не менее многие контрабандисты пользовались поддельными документами, которые стоили тысячи кредитов, но позволяли избежать прохождения других юридических процедур.
Наличие капитанской лицензии требовалось для легального приобретения звездолета, получения разрешения на вооружение корабля или получения от Имперского министерства космического пространства копий «Информационного руководства космолётчика». Командование звездолетом без капитанской лицензии являлось преступлением чётвертой степени согласно Имперскому уголовному кодексу.]]></text>
</doc>
