<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%BA_%C2%AB%D0%97%D0%B2%D1%91%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B%C2%BB_%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%B8_%D0%92%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%83%D1%8E]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Как «Звёздные войны» покорили Вселенную]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Книги 2014 года]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Книги на русском языке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Книги издательства «Эксмо»]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Как „Звёздные войны“ покорили Вселенную». История создания легендарной киносаги (англ. How Star Wars Conquered the Universe: The Past, Present, and Future of a Multibillion Dollar Franchise) — документальная книга Криса Тейлора, посвящённая истории феномена Звёздных войн от прародителей до продажи франшизы компании «Дисней», а также её влиянию на культуру США и остального мира.
Аннотация российского издателя
«Звёздные войны» — это уникальный культурный феномен, самая знаменитая киновселенная в мире. У этих фильмов самая большая армия поклонников, и даже маленькие дети, которые не видели ни одного фильма, знают самых известных героев. Но как «Звёздные войны» достигли таких высот? Загляните в нашу книгу и вы получите исчерпывающие ответы на вопросы:
Почему Джордж Лукас вообще стал снимать эти фильмы?
Почему сначала были сняты Эпизоды IV, V и VI, а лишь потом — первые три?
Как Гаррисон Форд стал главной звездой фильмов?
Как появились на свет костюмы штурмовиков и знаменитые световые мечи?
Почему Дарт Вейдер оказался отцом Люка Скайуокера?
Почему у «Звёздных войн» столько фанатов по всему миру?
Что побудило Лукаса продать свой уникальный бренд компании Disney?
Что ждет «Звёздные войны» в будущем?
Издания
Книга издана в январе 2014 года в издательстве Basic Books и с тех пор претерпела свыше 30 переизданий на разных языках (в том числе в форме аудиокниги).
На русском языке книга вышла в декабре 2016 года (в издании указан 2017 год) в издательстве «Эксмо» (серия «Киносенсация»). Перевод книги осуществил Александр Гитлиц.]]></text>
</doc>
