<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Канон]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Полузащищённые статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Звёздные войны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Культура «Звёздных войн»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Понятия реального мира]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Продукция, связанная со «Звёздными войнами»]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Каноны «Звёздных войн» впервые были упомянуты в первом выпуске журнала компании «Лукасфилм» — «Star Wars Insider»:
Чтобы понимать каноны и вселенную в целом, нужно рассматривать «Звёздные войны» как набор историй, написанных разными людьми и «документирующие» произошедшие «события». Хотя одни рассказы более достоверны, чем другие, все они рассматриваются как часть общей «истории». Но следует помнить, что все рассказы не более чем рассказы: в них немало ошибок и несоответствий, поскольку их рассказывали разные люди, имевшие свои представления, как излагать истории.
Можно сравнить эту ситуацию с древнегреческой и древнеримской мифологией или с легендами о Короле Артуре. Как и мифология «Звёздных войн», они состоят из отдельных, хотя и связанных друг с другом историй, рассказанных различными авторами в разное время.
Каноны и Расширенная вселенная
В течение нескольких лет этот принцип претерпевал уточнения. Сайт «Звёздных войн» подробно описывает роль канонов и Расширенной вселенной, а также их влияние на общую целостность «Звёздных войн». Крис Серази пишет:
Редактор Lucas Licensing Сью Ростони в «Star Wars Gamer 6» развивает мысль о месте печатных источников Расширенной вселенной:
Каноны и Джордж Лукас
2001 год, интервью журналу Cinescape:
Интервью, взятое у Лукаса в процессе съёмок «Мести ситхов»:
Интервью в мае 2008 года журналу Total Film:
Каноны в Голокроне целостности
В 2000 году Lucas Licensing поручила Лиланду Чи создать базу данных для отслеживания целостности вселенной «Звёздных войн». База получила наименование «Голокрон целостности». Голокрон следует многолетним принципам каноничности, но кроме того, позволяет оценить каждый элемент рассказов в отдельности, а не только рассказы в целом.
База данных Голокрона оставляет место для буквы (G, T, C, S или N), показывающей уровень каноничности элемента. С их появлением уровни канона неформально стали именоваться G-канон, T-канон, C-канон, S-канон и N-канон. Классификацию разработал Чи, занимаясь созданием Голокрона, и первое время улучшал её, пока не привел в сегодняшний вид.
G, Т, C и S вместе формируют всю целостность вселенной «Звёздных войн». Более высокий уровень перекрывает более низкий: например, история Бобы Фетта была радикально переработана (то есть подвергнута «реткону») после выхода фильма «Звёздные войны. Эпизод II: Атака клонов», потребовав приведения в соответствие новому G-канону старых материалов. Это решение, однако, не универсальное, и каждый случай рассматривается отдельно.
G-канон — «канон Джорджа Лукаса»; шесть эпизодов и всё, что предоставлено Lucas Licensing непосредственно Лукасом (включая неопубликованные комментарии самого режиссера и киносъемочной группы, которые никогда не показывались публике). Элементы, созданные при участии Лукаса для новеллизаций, справочников и других источников также причисляются к G-канону, хотя всё, что создано авторами этих произведений, считается C-каноном. Когда возникает противоречия между разными версиями фильмов, наиболее свежие изменения имеют приоритет перед старыми, поскольку исправляют ошибки, улучшают взаимосвязь между трилогиями и наиболее точно выражают текущее понимание Лукасом вселенной «Звёздных войн».
T-канон — «телевизионный канон». К нему относятся анимационный фильм «Звёздные войны: Войны клонов» и одноименный анимационный телесериал. Это новый канон, имеющий более высокий приоритет, чем C-канон.
C-канон — «канон целостности», состоящий из всех новых работ (и множества старых), выпущенных под маркой «Звёздных войн»: книг, комиксов, игр, мультфильмов, видеофильмов и т. д. Особый случай — игры, поскольку в них к C-канону относится только сюжет, а такие вещи, как характеристики персонажей и игровой процесс — нет. Игры также предлагают игроку неканонические возможности, например, выбор женского пола для канонического мужского персонажа. Известны случаи появления элементов C-канона в фильмах, что делает их G-каноном; в качестве примера можно привести имена и названия: Корусант, свуп, Квинлан Вос, Эйла Секура, YT-2400, Салропин и транспорт типа «Action VI».
S-канон — «вторичный канон», материалы, используемые или игнорируемые авторами по ситуации. Сюда входят в основном старые работы, например, многие комиксы серии «Marvel Star Wars», выпущенные до попыток поддержания целостности, а также другие вещи, которые «могут не вполне подходить». Многие элементы S-канона переходят в C-канон через включение их в новые работы авторов, заботящихся о целостности, хотя многие другие работы (вроде «The Han Solo Adventures») принимались во внимание с самого начала и, таким образом, всегда были C-каноном.
N-канон — «неканонические» работы. Альтернативные варианты истории (например, рассказы, опубликованные под маркой «Бесконечностей») и всё, что прямо противоречит элементам более высоких канонов. Только N-канон не признается каноническим компанией «Лукасфилм».
Перезапуск 2014 года
25 апреля 2014 года StarWars.com подтвердил, что сиквелы не будут основываться на Расширенной Вселенной, позже старший редактор LucasBooks Дженнифер Хеддл подтвердила, что РВ больше не считается каноном. Книги по РВ будут издаваться под маркой «Легенды».
Отныне, среди опубликованного раннее материала, каноничными считаются только 6 эпизодов, телесериал и фильм «Войны клонов», и первая часть рассказа «Blade Squadron». Большинство материалов, опубликованных после 25 апреля 2014 года—такие, как телесериал «Звёздные войны: Повстанцы» вместе с комиксам Marvel и романами, начиная с «Нового рассвета»—также считаются частью нового канона, за счет создания Сюжетной Группы Lucasfilm, которая контролирует его целостность. Персонажи под знаком «Легенды» по-прежнему доступны для использования по мере необходимости, даже если события, касающиеся них, отныне не являются каноном.]]></text>
</doc>
