<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Катализатор]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Книги издательства «Азбука»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Книги в «Логове Голодного Эвока»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные романы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Книги издательства Del Rey]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Романы 2016 года]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Романы на русском языке]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Катализатор. Изгой-один: Предыстория» (англ. Catalyst: A Rogue One Novel) — роман Джеймса Лучено, вышедший в издательстве Del Rey. На момент его анонса, 18 марта 2016 года, автор известен не был. Книга вышла 15 ноября 2016 года и является приквелом к фильму из серии «Антология» — «Изгой-один. Звёздные войны: Истории».
На русском языке книгу в марте 2017 года выпустило издательство «Азбука», в переводе Кирилла Плешкова.
Официальное описание
Заслуженный автор «Звёздных войн» Джеймс Лучено вновь берется за ручку, чтобы рассказать историю об амбициях и предательстве, создавая основу для фильма Изгой-один. Звёздные войны: Истории.
Галактика истерзана войной. В течение нескольких лет Республика и Сепаратисты сражаются между собой, и каждая сторона пытается создать самое смертоносное оружие, чтобы выиграть войну. Орсон Кренник, вовлечённый в секретный проект канцлера Палпатина под названием «Звезда Смерти», полон решимости разработать такое супероружие до того, как это сделают враги. И ключом к этому может стать старый друг Кренника, выдающийся учёный Гален Эрсо. Исследования Галена, связанные с энергией, привлекли внимание как Кренника, так и его противников, что сделало учёного заложником в этом конфликте галактического масштаба. После того, как Кренник спасает Галена, его жену Лиру и их юную дочь Джин от пытавшихся похитить их сепаратистов, семья Эрсо оказалась в большом долгу у Кренника. И тогда Кренник предлагает Галену невероятную возможность: продолжать его научные исследования и получить для этого в своё распоряжение любые ресурсы. Гален и Лира полагают, что это исследование послужит чисто альтруистическим целям, но у Кренника имеются совершенно иные планы: планы, которые наконец сделают Звезду Смерти реальностью. Пойманная в ловушку, расставленную мнимым благодетелем, семья Эрсо должна распутать паутину обмана, которую соткал Кренник — чтобы спасти себя и саму галактику.]]></text>
</doc>
