<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BB%D0%B0%D0%BD_%D0%92%D0%BE%D1%81/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Квинлан Вос]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Киффары]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рыцари-джедаи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Падшие джедаи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Квинлан Вос (англ. Quinlan Vos) — мужчина из близкой к людям расы киффаров с планеты Киффу, мастером-джедаем и генералом великой армии Галактической Республики во время Войн клонов. В рядах Ордена джедаев Вос имел репутацию индивидуалиста и нарушителя правил. В дополнение к необычной для джедая личности Квинлан обладал редкой способностью — психометрией, позволявшей ему считывать воспоминания других живых существ при прикосновении к предметам, с которыми они взаимодействовали. Благодаря этой способности Вос был превосходным следопытом и нередко выполнял задания, связанные с преступным миром. На одной из таких миссий он встретил юную тви’леку Эйлу Секуру, которую в последствии привел в Орден и взял своим падаваном.
Во время Войн клонов Квинлан практически не появлялся в Храме джедаев. В 21 ДБЯ, когда криминальный лорд Зиро Хатт был освобождён из заключения в столичном мире Республики Корусанте, Вос объединился с мастером-джедаем Оби-Ваном Кеноби, чтобы выследить беглеца и вернуть его за решетку. Узнав во время расследования, что Зиро был освобожден охотником за головами Кэдом Бэйном, Вос и Кеноби проследовали по их маршруту до Нал-Хатты, родины хаттов, а после отправились за ними на Тет. Там они обнаружили, что Зиро был убит, а после предприняли неудачную попытку арестовать Бэйна.
В последний год войны Вос заключил союз с Асажж Вентресс, бывшей тёмной ученицей графа Дуку, чтобы убить лорда ситхов, жестокого лидера Альянса сепаратистов. Не сумев уничтожить Дуку, Вос решил подыграть графу и стать его новым учеником, чтобы выяснить тайну личности его учителя, таинственного Дарта Сидиуса. В ходе обучения Квинлан поддался искушению тёмной стороны, однако позже вернулся на светлую сторону благодаря действиям его возлюбленной Вентресс.
В последние дни войны Квинлан Вос перебросил свои войска на Боз-Пити. Он предположительно уцелел во время приказа 66, став одной из приоритетных мишеней для лорда ситхов Дарта Вейдера и Инквизитория Галактической Империи.
Биография
Квинлан Вос родился на планете Киффу в годы, предшествовавшие падению Галактической Республики. Он присоединился к Ордену джедаев, став учеником мастера-джедая Толма. Несмотря на то, что Вос не был рожден в стенах Храма джедаев, он считал его своим домом как место, в котором он вырос. Квинлан затевал и завершал бои как в комнатах, предназначенных для сражений, так и в тех, где это было запрещено, а также украдкой дремал в храмовой библиотеке. В конечном счете Вос достиг определённого уровня умений, в связи с чем был посвящен в рыцари-джедаи. Среди других джедаев он слыл вольнодумцем, зачастую пренебрегающим устоями и правилами джедайского уклада жизни. Однако прославился он из-за своей способности видеть воспоминания другого живого существа при простом прикосновении к предмету, с которым это существо вступало в контакт. Это вкупе с совершенствованием навыков сделало Квинлана первоклассным следопытом, в результате чего его часто отправляли на задания, так или иначе связанные с преступным миром.
В ходе одной из таких миссий Вос повстречал Эйлу Секуру, тви’леку, проявлявшую чувствительность к способностям Силы. Квинлан завершил задание, попутно выручив Секуру, оказавшуюся в опасной ситуации на своей родной планете Рилот. Джедай-индивидуалист привел Секуру в Орден джедаев, где принял в ученицы, в результате чего у пары образовались тесные взаимоотношения. В последствии Эйла стала рыцарем-джедаем.
В 32 ДБЯ Вос находился на задании в Мос-Эспа, поселении-космопорте на пустынной планете Татуин, когда там оказались мастер-джедай Квай-Гон Джинн и его падаван Оби-Ван Кеноби. Двое джедаев решили посадить свой транспорт на Татуине ради безопасности королевы Набу Падме Амидалы. Корабль королевы был серьёзно поврежден во время прорыва блокады Набу Торговой федерации. Вос стал свидетелем одной из ранних встреч мастера Джинна и Энакина Скайуокера, юного раба из Мос-Эспа, в котором Квай-Гон в последствие разглядел Избранного, согласно пророчеству призванного привести Силу в равновесие.
Войны клонов
В 22 ДБЯ по всей галактике разразились Войны клонов, начавшиеся с битвы на Джеонозисе. Во время войны Республики с Конфедерацией независимых систем криминальный лорд Зиро Хатт был схвачен силами Республики и заключён в Республиканскую центральную тюрьму в столичном мире Корусанте за организацию преступного заговора с графом Дуку, лордом ситхов и политическим лидером Альянса сепаратистов. Целью заговора было похищение младенеца Ротты, сына племянника Зиро, Джаббы. Сепаратисты планировали обвинить Орден джедаев в похищении и предполагаемой смерти юного хатта с целью привлечь клан хаттов на сторону Конфедерации. После провала заговора клан хаттов нанял охотника за головами Кэда Бэйна вытащить Зиро из заключения, чтобы поместить хатта-преступника в тюрьму на Нал-Хатте, где Зиро не смог бы раскрыть опасную информацию о Великом совете хаттов, которой он обладал, Республике.
Задавшись целью найти и вернуть Зиро в Республиканскую тюрьму, Совет джедаев проучил Восу и одному из своих членов, мастеру Оби-Вану Кеноби, выследить и взять под арест хатта-преступника. Непосредственно перед началом поисков Вос вернулся на Корусант в Храм джедаев, чтобы встретиться с Кеноби и коммандером Коди, солдатом-клоном Великой армии Республики. Кеноби предположил, что за побегом Зиро стоит Джабба, жаждущий мести за похищение своего сына, однако Вос располагал информацией, явно указывающей на вовлеченность Совета хаттов, опасавшегося Зиро из-за обладания им компрометирующей информации о делах хаттов. Двое джедаев покинули Корусант и направились на родину хаттов, Нал-Хатту, так как Квинлан был абсолютно уверен, что Зиро держат именно там.
Вос и Кеноби прибыли на Нал-Хатту и посадили корабль близ дворца Гардуллы Хатт, где до это содержался Зиро, и предстали перед Великим советом хаттов. Вос открыто предположил, что члены Совета организовали побег Зиро из тюрьмы Республики, что немало оскорбило хаттов, несмотря на верность предположения мастера-джедая. Пока хатты беседовали с Кеноби, принесшим свои извинения и заверившим хаттов, что джедаи не собираются причинять какой-либо вред Совету, Вос осмотрелся в зале Совета и обнаружил стакан, из которого ранее пил Зиро. Это позволило Квинлану увидеть его воспоминания, согласно которым хатт находился под стражей во дворце. Вос рассказал Кеноби о том, что ему удалось узнать, после чего джедаи покинули зал Совета и направились в казематы, где обнаружили, что Зиро уже был освобожден.
Используя отточенные умения следопыта, Вос в сопровождении Кеноби отправился через болота Нал-Хатты вслед за Зиро и его любовницей, музыкантом Сай Снутлс, вызволившей хатта из дворца Гардуллы. Не джедаи, ни Зиро не знали, что Снутлс подослал Джабба, чтобы она преподнесла ему дневник Зиро с компрометирующей информацией на него. Кеноби выразил непонимание, почему Зиро оставался на Нал-Хатте, предположив, что хатт мог уже покинуть планету, однако Вос всё ещё чувствовал его присутствие на родном мире хаттов. В ходе преследования на Кеноби напал дракозмей, устрашающее существо, обитавшее на болотах. Мастер-джедай убил огромного хищника, однако Вос отметил, что Кеноби тратит драгоценное время, играющее ключевую роль в погоне за беглецом. След привел джедаев к дому матери Зиро, Мамы Хатт, где они обнаружили, что охотник за головами Кэд Бэйн тоже разыскивает Зиро. Мама сообщила Восу и Кеноби, что Зиро забрал её звёздный корабль, а вскоре после этого к ней заявился Бэйн и вынудил её рассказать всё, что ей было известно о перемещениях сына. Кеноби заверил пожилую хаттессу, что они с Восом не намерены убить её сына, и Мама рассказала, что Зиро направился на лесистую планету Тет, где находился спрятанный дневник Зиро.
Когда джедаи прибыли на Тет и добрались до тайника Зиро, они обнаружили там Бэйна, стоявшего над ещё не остывшим трупом хатта, хотя охотник за головами и отрицал свою причастность к его смерти. Бэйн попытался уйти, однако Вос и Кеноби решили арестовать его за преступления против Республики, в числе которых был захват заложников в Галактическом Сенате и прочие действия, нацеленные на освобождение Зиро. Это привело к схватке между джедаями и охотником за головами. Бэйн, используя все свои навыки, смог держаться на равных с двумя джедаями. В ходе боя Бэйн смог завладеть световым мечом Воса и использовать его против Кеноби. Будучи искусным воином, Кеноби без труда разоружил Бэйна, однако дурос перехватил руку джедая и пропустил через неё электрический разряд, временно выведя джедая из противостояния. Тем временем Вос проолжил преследование охотника, попытавшегося сбежать при помощи реактивных двигателей, встроенных в его сапоги. Бэйн сумел оторваться от джедая, используя огнемёт, и, несмотря на все попытки джедаев, добрался до своего корабля и покинул Тет. Кеноби выразил своё недовольство совместными миссиями с Восом, последняя из которых обернулась полным провалом.
Война продолжалась, и в какой-то момент гранд-мастер Йода отправился в путешествие с целью узнать секрет бессмертия, позволявший сохранить личность после физической смерти. Путешествие привело Йоду на таинственную планету, являвшейся колыбелью самой жизни. Мастер-деждай прошёл ряд испытаний, подготовленных для него жрицами Силы, чтобы выяснить, достоин ли Йода узнать их секреты. В ходе испытаний Йоде было видение идеалистичного Ордена джедаев, который не был искажен годами войны. Среди многих джедаев, собравшихся у Великого дерева, Йода увидел Квинлана Воса, беседовавшего с мастером-джедаем Сэси Тийн. Когда Йода вспомнил о настоящем положении вещей и понял, что увиденное им является не реальностью, а лишь одной из иллюзий, порождённых планетой Силы, видение исчезло.
Какое-то время спустя Вос находился на миссии под прикрытием в Центре Отора. Замаскированный под охотник за головами по имени «мастер Тал», Вос выслеживал Шеба Валаада, беспринципного торговца-куривара, специализировавшегося на продаже недоброкачественных товаров и вещей умерших. Смерть некоторых из них Валаад подстроил сам. Задание Воса было приостановлено, когда прибыл рыцарь-джедай Акар-Дешу «Деш», отправленный Советом джедаев с новым поручением для Квинлана. Покончив с Валаадом и его приспешниками, двое джедаев вернулись в Храм джедаев на Корусант.
По прибытию на Корусант Вос узнал, что ему предстоит принять участие в миссии по убийству графа Дуку. Высший совет был вынужден пойти на такой шаг после атаки-геноцида войск Дуку на родной мир маранов, Марани. Стремясь предотвратить дальнейшее кровопролитие среди гражданского населения, члены Совета решили покончить с Дуку, чтобы положить конец Войнам клонов. Вос согласился на порученное ему задание, однако настоял, чтобы миссию с ним разделил напарник. После непродолжительного обсуждения мастер Йода посоветовал Квинлану объединить усилия с Асажж Вентресс, охотницей за головами ранее являвшейся персональной убийцей и тёмной ученицей Дуку, пока однажды лорд ситхов не попытался избавиться от неё по приказу тёмного лорда ситхов Дарта Сидиуса. Союз между Восом и Вентресс, по задумке Совета джедаев, сочетал бы в себе представителя как светлой, так и тёмной стороны, что позволило бы поразить графа Серенно. Тем не менее Совет не желал ставить Вентресс в известность о том, что ей предстоит работать в команде с джедаем.
Первым шагом Воса стало определение местонахождения Вентресс. Чтобы осуществить это, он отправился на уровень 1313 Корусанта с целью получить информацию о её передвижениях. В баре на этом уровне Квинлан встретился с охотником за головами Бобой Феттом, который рассказал Восу, что его бывший партнёр в настоящий момент охотится за волпаем по имени Морегай на Панторе. Джедай отправился на Патору, где подключился к процессу захвата скрывавшегося от правосудия волпая. После ряда конфликтов и недопониманий Восу удалось опередить Вентресс, использовав свою способность психометрии, чтобы найти жилище Морегая. После того, как волпай был схвачен, Вентресс поверила в то, что Вос являлся компетентным, хоть и раздражающим охотником за головами, и согласилась в дальнейшем работать с ним в паре.
Став партнёрами, они провели несколько недель на звёздном корабле Вентресс, «Банши», тренируясь и выполняя различные миссии. В ходе миссии на уровне 1313 Вос спас жизнь Асажж, использовав Силу, чтобы вырвать бластер из руки головореза-викуэя. Во время их пятой совместной охоты Вос и Вентресс работали сообща, чтобы захватить находящегося в бегах бывшего первого помощника капитана Ордена кровавых костей Лассы Райми. Согласно предположению Квинлана, Вентресс сумела приманить беглеца, использовав свои женские чары. В качестве части оплаты Райми отдала им бутыль тервакианского виски, распитием которого оба охотника наслаждались вместе. За выпивкой Вос предпринял попытку разузнать у Асажж о её обучении, однако не стала об этом распространяться. Также между охотниками начали зарождаться чувства, выходившие за рамки партнёрских деловых отношений.
Когда Вентресс отправилась в деловую поездку на уровень 1313 с целью приобрести модификации для «Банши», Квинлан воспользовался возможностью, чтобы поставить мастера Кеноби в известность о прогрессе своей миссии. Так как связь с Вентресс была успешно установлена, Оби-Ван посоветовал своему товарищу-джедаю найти способ мотивировать Асажж присоединиться к борьбе против Дуку. В последствие Вос узнал, что Вентресс заключила контракт с Синдикатом пайков, наркокартелем, торговавшим спайсом, чья штаб-квартира находилась на скалистой луне планеты Оба-Диа. Криминальная организация Чёрное солнце похитила семью босса Синдиката пайков, Марга Крима. Его жену Теззку и двоих детей Лали и Врама держали в качестве заложников на вулканической планете Мустафар. Марг поручил дуэту охотников освободить свою семью из плена.
Добравшись до Мустафара, Вос и Вентресс взяли напрокат двух ездовых лавовых блох и посетили бар, называвшийся «Последний курорт». Там они столкнулись с фоллинцем из стражи Чёрного солнца и заставили его разгласить информацию о заложниках-пайках. Используя полученные сведения, Вос и Вентресс проникли в крепость Чёрного солнца через открытый внешний вход. Несмотря на спасение Врама и Лали, охотникам неудалось обнаружить Теззку. Преследуемые часовыми Чёрного солнца, Квинлан и Асажж вместе с детьми направились к своим лавовым блохам, от которых их отделял высокий отрог. Вентресс с Лали удалось успешно добраться до своей блохи, в то время как Воса настиг бластерный заряд. Получив удар в спину, Вос ослабил хватку, и Врам сорвался с блохи прямо навстречу потоку магмы. К счастью Вос вовремя использовал свои способности Силы, чтобы поймать мальчика в воздухе до того, как он упал в лавовую реку.
После возвращения на «Банши» Асажж обработала раны Квинлана, и охотники занялись планированием спасательной операции по вызволению Теззки. Используя свои психометрические способности, Вос прикоснулся к медальону Лали и выяснил, что её мать всё ещё находится заключённой в крепости. Пока Вентресс направилась к парадному входу в крепость, замаскированная под парламентёра пайков, Восу удалось незаметно освободить Теззку из её камеры. Вместе с Теззкой Вос присоединился к Вентресс в тронном зале Зитона Моджа, где охотники напали на лидера Чёрного солнца и его приспешников. Достигнув цели своей миссии, Асажж и Квинлан вместе с семьёй Крима отправились на «Банши» обратно на Оби-Диа. Во время перелёта Восу и Вентресс удалось завести дружбу с обоими детьми, которые были благодарны охотникам за своё спасение.
В штаб-квартире Синдиката пайков Марг Крим наградил Воса и Вентресс двойным гонораром. Готовясь покинуть планету, они стали свидетелями того, как флот звёздных истребителей и фрегатов типа «Перехватчик» Чёрного солнца вышел из гиперпространства над Оба-Диа. Чёрное солнце прибыло, чтобы свести с пайками счёты за произошедшее на Мустафаре. Несмотря на явное преимущество флота Чёрного солнца, Вос хотел остаться и оказать пайкам помощь. Однако Вентресс, осознававшая, что у пайков нет шансов на победу, даже в случае помощи им пары охотников, направила «Банши» в гиперпространство.
Оправившись после успешно завершенной, но лишившейся смысла миссии, Квинлан рассказал Асажж о том, что раньше был джедаем. Вентресс давно подозревала это, наблюдая за ним: его неестественный стиль ведения боя способность выжить даже в самых смертельных ситуациях явно указывали на его чувствительность к Силе. Не желая дальше хранить секреты, Вос раскрыл свою настоящую личность и своё задание по устранению графа Дуку. Относившаяся к Восу с неподдельным уважением и увидевшая потенциальную возможность наконец-то отомстить бывшему учителю, Вентресс согласилась оказать Квинлану поддержку в его миссии, но настаивала, что покончить с Дуку без могущества Тёмной стороны не получится.
Когда у Воса появилась возможность, он отправился на Корусант, где встретился с мастером Кеноби в том же захудалом баре на уровне 1313. Вос сообщил Кеноби, что Вентресс стало известно о его принадлежности к Ордену джедаев, а также о том, что охотница согласилась помочь ему в миссии по убийству графа Дуку. Вос отметил, что Вентресс имеет контакты с сепаратистами, которым известно местоположение Дуку. Когда Квинлан заявил, что доверяет датомирке, Кеноби предупредил своего товарища-джедая о том, что не стоит доверять Вентресс из-за её склонности к манипуляциям. Вос ответил на это утверждением, что Вентресс остаётся верной ему в настоящий момент.
Чтобы указывать Восу путь в ходе его обучения, Вентресс привезла его на свою родину, планету Датомир, пронизанную Тёмной стороной. Посадив «Банши» на поверхности, Вентресс отвела Воса к месту резни, где Сёстры ночи пали под натиском генерала Гривуса, который истребил их всех за год до того по приказу графа Дуку. Здесь же Квинлан узнал историю жизни Асажж и причину её жажды отомстить Дуку за предательство и убийство её сестёр. Когда Вос подобрал энергетический лук одной из павших Сестёр ночи, ему явилось психометрическое видение устроенной здесь резни, и он понял боль Вентресс. Несмотря на свои чувства к ней, Вос использовал наставления джедаев, чтобы перебороть свой гнев. Поняв это, Вентресс попыталась убедить своего последователя высвободить его ненависть, без которой, по её мнению, было невозможно одолеть Дуку.
На какое-то время задержавшись на Датомире, Вентресс и Вос продолжили тренировки, в ходе которых датомирка призывала мастера-джедая использовать эмоции для укрепления его связи с Тёмной стороной. В присутствии Квинлана она призвала к себе змею, после чего убила её, сдавив её трахею Удушение Силы. Когда Вос провёл аналогию между внутренней борьбой Асажж со смертью её учителя Кая Нарека и похожей ситуацией, случившейся с Толмом, Вентресс заявила, что Дуку убил учителя Воса, пытаясь таким образом разжечь в мастере-джедае гнев по отношению к графу и Совету джедаев, скрывшему эту информацию. В действительности же несколько лет назад Вентресс убила Толма по приказу графа Дуку. Поддавшись своим эмоциям и влечению к Асажж, Квинлан обнял свою напарницу, ставшую учителем, тем самым отринув запрет джедаев на привязанность.
Вос и Вентресс собрали и похоронили останки павших Сестёр ночи, после чего разбили лагерь подальше от их бывшего поселения. Продолжив обучение бывшего джедая владению Тёмной стороной, Вентресс часто устраивала Восу восхождения на крутые склоны, дабы увеличить его силу и ловкость, отправлялась вместе с ним на охоту, чтобы Квинлан научился убивать, а также проводила пробежки на большие дистанции с целью развить его выносливость. Когда Вос достиг прогресса в своих тренировках, Вентресс предложила ему пройти тест: призвать змею и заставить её обвиться вокруг него, после чего убить животное при помощи Тёмной стороны. Однако колебания привели Квинлана к потере контроля над змеёй, которая укусила его, впрыснув в кровь мощный и болезненный галлюциногенный яд.
На следующее утро Вентресс вызвала Воса, едва оправившегося от воздействия яда, на поединок на световых мечах в окрестностях лагеря и близлежащего леса. Во время дуэли Вос впал в ярость и использовал её против Вентресс. Удовлетворённая успехами своего последователя, Асажж решила, что пришло время рассказать ему о ритуальном подходе, который использовали Сёстры ночи для обретения могущества за счёт Тёмной стороны. Она рассказала Квинлану о ритуале инициации Сестёр ночи, в ходе которого требовалось убить Спящего, крупное ракообразное существо, обитавшее в водоёмах возле поселения Сестёр ночи, и заполучить часть его тела. Чтобы подготовить себя к этому испытанию, Вос тренировался под водой в океане Датомира без использования какой-либо дыхательной и зрительной экипировки.
Параллельно с тренировками Квинлан продолжил развивать свои романтические отношения с Асажж. Во время трапезы тушёной рыбой-бурра Вентресс спросила его о том, что они будут делать после убийства Дуку. Вос заявил, что не вернётся в Орден джедаев по завершению их миссии. Вскоре после этого с ними связался информатор Вентресс, госсам Самдин, сообщивший ей, что Дуку запланировал в скором времени нанести визит на Раксус. Прежде чем вернуться к выполнению миссии, Вентресс потребовала от Воса завершить начатое и пройти испытание — убить Спящего. Испытав поначалу небольшую нерешительность, Вос представил, что на месте ракообразного был граф Дуку, и прикончил Спящего, обрушив на него всю мощь Тёмной стороны. Закончив своё обучение, Квинлан Вос признался в любви к Асажж Вентресс и уничтожил свой комлинк — своё единственное средство связи с джедаеями. После этого дуэт покинул Датомир, намереваясь положить конец графу Дуку.
Вос и Вентресс отправились в столичный мир Сепаратистов Раксус, чтобы организовать тайную встречу с Самдином в столице Раксуса, Раксулоне. Во время встречи Вентресс умертвила Самдина своим световым мечом, что Вос воспринял крайне негативно. Отвечая на возражения Квинлана, Асажж объяснила, что ему нельзя позволять состраданию или любым другим отголоскам прошлой жизни помешать успешному осуществлению их миссии. Вос согласился с позицией Вентресс и решил использовать свой гнев в предстоящем противостоянии. Заговорщики разработали план, согласно которому они должны были заманить Дуку в засаду во время торжества в Раксулоне. На мероприятии Конфедерация планировала наградить графа раксианской гуманитарной премией, после чего Дуку предстояло произнести патриотическую речь с целью повысить моральный дух среди местного населения.
После завершения речи Вентресс связалась с Дуку и предложила ему встретиться с ней наедине на балконе, Вос приготовил засаду для генерала Гривуса и его боевых дроидов с целью помешать им выступить на стороне Дуку. Заперев Гривуса в покоях, Вос присоединился к Вентресс. Двое убийц вступили с лидером Сепаратистов в бой на световых мечах, но не смогли превзойти искушенного Тёмной стороной лорда ситхов. Во время дуэли Дуку сумел вывести Вентресс из боя броском о стену, а после попытался посеять раздор между Восом и Вентресс, пообещав стать лучшим учителем для павшего джедая, нежели его бывшая ученица.
В итоге Дуку одержал верх над Восом, разоружив мастера-джедая. Вскоре после этого освободившийся генерал Гривус прибыл на балкон с подкреплением в лице боевых дроидов, вынудив Вентресс отступить. Потерпев поражение и провалив задание, Квинлан попытался заставить графа убить его. Однако у Дуку были другие планы на пленённого джедая, и, отказавшись убить поверженного противника, граф оглушил его молнией Силы. Последняя вещь, которую Вос увидел перед тем, как потерять сознание, была Вентресс, спасавшаяся от боевых дроидов Гривуса, бросая его на милость Дуку.
Попав в плен к графу Дуку, Вос был подвергнут продолжительным пыткам, сопровождавшимся психологическими манипуляциями, во дворце Дуку на Серенно. Почувствовав уже растущую внутри джедая тьму, лорд ситхов решил обратить Воса на свою сторону, сделав его своим новым учеником и инструментом в борьбе против джедаев. Квинлан сопротивлялся внушению своего тюремщика, пока Дуку не раскрыл ему, что именно Вентресс ответственна за смерть его учителя, мастера Толма. Вос сперва отказался поверить графу, однако Дуку в доказательство своих слов отдал Квинлану световой меч Толма. Использовав свои психометрические способности, Вос был вынужден признать, что лорд ситхов сказал ему правду. Утратив веру в свою бывшую возлюбленную, Вос окончательно перешёл на Тёмную сторону и принял предложение Дуку стать его учеником.
Несмотря на видимость союза между падшим джедаем и Сепаратистами, Квинлан втайне планировал использовать Дуку, чтобы добраться до его таинственного учителя, Дарта Сидиуса, после чего уничтожить обоих ситхов, положив конец их Ордену и войне. Тем временем Вентресс организовала отчаянную спасательную операцию, заручившись помощью своих товарищей-наёмников. Пока охотники за головами отвлекали дроидов-стражей Дуку, Асажж пробралась в казематы его дворца и нашла камеру, в которой держали Воса. Однако тёмный джедай напал на убийцу своего бывшего учителя, провозгласив себя агентом Тёмной стороны. Вентресс была вынуждена покинуть Серенно с пустыми руками и разбитым сердцем.
Поглощённый тьмой и исполняющий приказы графа Дуку, Вос начал новую жизнь смертоносного агента Сепаратистов, получившего известность под именем «адмирал Энигма». На протяжении нескольких месяцев Квинлан использовал свои знания о вооружённых силах Республики, обеспечив Конфедерации ряд побед и быстро заслужив репутацию одного из самых страшных оперативников Сепаратистов. Понимая, что Орден джедаев вскоре раскроет правду о настоящей личности Энигмы, Вос и его новый учитель разработали хитроумный план. Как и ожидалось, джедаи, объединившись с Вентресс, предприняли миссию с целью захватить Энигму и спасти Квинлана из плена. Пробравшись на борт флагмана Энигмы и сразившись с Дуку, ударная группа обнаружила израненного и сломленного мастера-джедая. В ходе спасения Воса Асажж заметила странный отблеск в его глазах и поняла, что он глубоко пал на Тёмную сторону. Несмотря на предостережения Вентресс, бывшие товарищи-джедаи Квинлана в его обман и с радостью вернули его в ряды Ордена джедаев.
Быстрое восстановление Воса в Ордене джедаев было необходимо для достижения цели ситхов. Продолжая тайно выполнять приказы Дуку, Квинлан сорвал операцию джедаев по захвату снабжения Конфедерации, среди которого были медикаменты, оружия, запчасти кораблей и продукты питания, хранившегося на складе снабжения Сепаратистов. Вос использовал несколько выпущенных Республикой бомб, чтобы взорвать базу-астероид прежде, чем джедаи смогли забрать припасы, которые, таким образом, не достались республиканским гражданским и военным лицам. Позже Квинлан передал Дуку разведданные о готовящейся военной операции джедаев, направленной против поста прослушивания Сепаратистов на Ванкоре. В результате Конфедерация эвакуировала базу до прибытия сил Республики.
Несмотря на разыгранные Восом шок и непонимания причин провала этих операций, некоторые из его коллег-джедаев, в частности, мастер Винду, пришли к выводу, что Квинлан тайно работает на Дуку. После дебатов в Совете джедаев мастер Йода смог убедиться в падении Воса после личной беседы с бывшим джедаем. В качестве последней проверки на верность Совет джедаев вновь поручил Квинлану устранить графа Дуку. Вос, увидев возможность уничтожить Дарта Тирануса и узнать личность его таинственного мастера-ситха, согласился на порученное ему задание. Перед отправлением на миссию Вос воспользовался возможностью помириться с Асажж Вентресс, попросив её тайно сопровождать его и помочь расправиться с Дуку.
Однако Квинлан не подозревал, что Орден джедаев, предвидя возможность предательства со стороны Воса, отправил Оби-Вана Кеноби, Энакина Скайуокера и Акара-Дешу проследить за ним до дредноута Дуку. Проникнув на военный корабль Сепаратистов, Вос без труда одолел Дуку и потребовал у него аудиенции с Дартом Сидиусом, однако подоспевшие джедаи помешали его плану, захватив в плен обоих ситхов. Квинлан заявил о своей невиновности, однако Кеноби, расстроенный предательством друга, проигнорировал его слова. Кеноби и Скайуокер доставили пленников на борт звёздного разрушителя типа «Венатор» «Бдительность», где ситхов оставили под стражей двух десятков солдат-клонов под началом коммандера Коди.
По пути в карцер Вос, под предлогом беседы с Дешу, подобрался поближе к бывшему другу и, воздействуя на меч джедая Силой, использовал его оружие, чтобы разрезать пути Дуку, после чего ситхи вступили в противостояние с клонами и джедаем. Вос вступил с Дешу в поединок на световых мечах, попутно исследуя его мысли. Квинлан быстро осознал, что маран планирует пожертвовать своей жизнью, чтобы убить его, сломав своё запястье и выпустив из жала яд в кровеносную систему. Восу удалось увернуться от жала Дешу и пронзить им Кэва Байонса, убив рыцаря-джедая, после чего прервал агонию умиравшего от собственного яда Дешу, добив джедая световым мечом.
Встретившись с ошеломлённой Вентресс в ангаре корабля, Вос и Дуку предприняли попытку покинуть дредноут на её корабле «Банши», однако были подбиты залпами «Бдительности» и совершили аварийную посадку на Кристофсисе. Квинлан и его компаньоны уцелели при крушении, получив травмы разной степени тяжести. Преследуемые республиканскими силами, Вос и Вентресс по указанию раненного Дуку направились в крепость Сепаратистов. По пути туда Асажж расспросила Воса о причине его сговора с Дуку, однако Квинлан уклонился от ответа, заверив Вентресс, что у него есть план. Дуку связался с Дартом Сидиусом, однако разговор был прерван из-за нападения на базу армии Республики.
Когда артиллерийский залп ранил Вентресс, Дуку решил воспользоваться возможностью и убить обоих бывших учеников разом. Однако, самоотверженно спасая возлюбленного от неминуемой гибели, Вентресс оттолкнула Воса, приняв на себя смертоносный удар молний Силы графа. Разъярённый гибелью любимой, Квинлан высвободил свои эмоции и поверг Дуку. Однако, когда Вос был уже готов нанести финальный удар, он сумел обуздать свою ярость и пощадил жизнь побеждённого лорда ситхов. Вентресс в последние минуты своей жизни попрощалась с Восом, пообещав любить его даже после смерти и заверив джедая, что путь к искуплению не закрыт для него.
В хаосе битвы Дуку удалось ускользнуть, однако подоспевший Кеноби стал свидетелем милосердного поступка Воса. После завершения битвы Квинлан был заключён под стражу и помещён в карцер «Бдительности». Страдая из-за гибели Вентресс, Вос не сопротивлялся своему аресту джедаями и Республикой. В ходе слушания перед лицом Совета джедаев Квинлан рассказал о своём плане выйти на Дарта Сидиуса и узнать тайну личности учителя Дуку, для чего было необходимо перейти на Тёмную сторону. Осознав, что решение Совета прибегнуть к убийству было изначально аморальным, Кеноби ходатайствовал о восстановлении Квинлана Воса в Ордене джедаев, на что Совет ответил согласием предоставить Квинлану испытательный срок и присматривать за действиями джедая, пока он не заслужит их доверие вновь. Вос и Кеноби отправились на Датомир, чтобы похоронить Асажж Вентресс согласно традициям её народа.
В последние дни Войн клонов Квинлан Вос вновь был назначен командующим вооружённых сил Великой армии Республики. После победы Республики на планете Салукемай Вос перебросил свои войска на Боз-Пити. Вскоре после этого Вос присоединился к сражению на Кашиике, продумывая стратегию вместе с вождем вуки Тарффулом. Тем временем Верховный Канцлер Палпатин реорганизовал Республику в Галактическую Империю, Орден джедаев был уничтожен, а Войны клонов завершились. Вос, однако, числился в списке джедаев, предположительно переживших истребление и был одной из приоритетных целей лорда ситхов Дарта Вейдера и имперского инквизитория наряду с Джокастой Ню. В 18 ДБЯ уцелевший в ходе истребления падаван Феррен Барр полагал, что Вос был всё ещё жив.
Наследие
Спустя какое-то время после образования Галактической Империи, Дарт Вейдер сразился с лордом ситхов Момином в своей новой крепости, построенной на планете Мустафар в месте сосредоточения Тёмной стороны. После победы над Момином, Вейдеру открылось посланное Силой видение, где перед ним предстали четырнадцать джедаев из прошлого, оставивших свой отпечаток в жизни Скайуокера. Квинлан Вос также был среди этих джедаев и вместе с остальными атаковал Вейдера своим световым мечом. Стремительной атакой лорд ситхов убил джедая, разрубив его на две части. В конечном счёте, встретившись лицом к лицу со своими страхами и неудачами, Вейдер прошёл испытание, окончательно выбрав стезю Тёмной стороны.
Личность и черты характера
Квинлан Вос был человеком мужского пола и являлся представителем народа киффаров, населявших планету Киффу. Он был черноволосым, кареглазым и смуглым. На его лице и левой руке находились татуировки жёлтого цвета. Находясь на заданиях, Вос носил одежду, отличавшуюся от стандартного одеяния джедаев, в частности, на Татуине он облачился в чёрный наряд. Во время охота на Зиро Квинлан был одет традиционную тунику джедаев, у которой, однако, отсутствовали рукава, а также элементы брони, защищавшие его плечи и руки ниже локтя.
Вос обладал саркастическим характером, за счёт которого прослыл вольнодумцем, зачастую пренебрегавшим правилами и устоями жизни джедая. Эта особенность характера Квинлана проявилась во время совместного задания с Кеноби по поимке сбежавшего хатта Зиро, когда Вос предпочёл придерживаться своих собственных методов проведения расследования, при этом часто опуская формальности, как во время дерзкого разговора с Великим советом хаттов и проникновение в дом Мамы Хатт посредством разрезания двери световым мечом. Кеноби такое поведение вкупе с частыми шутками Воса казалось неподобающим для джедая, в следствии чего считал Воса неуравновешенным и, возможно, сумасшедшим. Вос образовал тесную связь со своим падаваном, Эйлой Секурой, которая, несмотря на большую привязанность к учителю, со временем смогла отпустить его с целью продвигаться по жизни вперёд, в конце концов получив звание рыцаря-джедая.
Выполняя задание под прикрытием, Вос столкнулся с адептом тёмной стороны Асажж Вентресс и завязал с ней тесные отношения. Благодаря его навыкам работы под прикрытием Высший совет джедаев поручил ему задание убить графа Дуку с целью положить конец Войнам клонов. Несмотря на любовь и привязанность Квинлана к Вентресс, он был обеспокоен её кровожадностью и тягой к насилию. Стремление Воса завершить миссию вынудило его согласиться на просьбу Вентресс обучить его использованию Тёмной стороны Силы под её руководством. Хотя Вос и был охвачен ненавистью к Вентресс за то, что она убила его покойного учителя Толма, он всё ещё любил её достаточно, чтобы найти в себе силы для примирения с ней. Любовь Квинлана по отношению к Асажж привела его к решению покинуть Орден джедаев после завершения миссии по уничтожению Дуку.
Несмотря на то, что Вос добровольно стал учеником графа Дуку и нанёс немало существенного урона как Республике, так и джедаям, причиной его падения на Тёмную сторону было желание найти и раскрыть личность таинственного учителя Дуку, Дарта Сидиуса, чтобы положить конец ситхам раз и навсегда. Даже после перехода на Тёмную сторону и своих действий против сил Республики Вос всё ещё испытывал чувства по отношению к своим бывшим товарищам. Так, из-за былой дружбы с рыцарем-джедаем Дешом, Вос подарил ему милосердную смерть после того, как джедай был отравлен в попытке вернуть Воса. Позже любовь Воса к Вентресс придала ему достаточно сил и воли, чтобы вернуться на Светлую сторону Силы.
Навыки и способности
Квинлан Вос славился редкой способностью — психометрией, позволявшей ему считывать воспоминания других существ посредством прикосновения к объектам, с которыми они взаимодействовали. Это позволило рыцарю-джедаю достичь мастерства на поприще следопыта, что он использовал, нередко отправляясь на миссии, требовавшие углубления в среду преступного мира галактики. Его взаимодействие с преступными элементами дало ему понимание того, как действовал криминальный мир, что помогло Восу определить истинную природу побега Зиро из тюремного заключения Республики, как и роль в этом Великого совета хаттов. Позже Вос использовал свои психометрические способности, чтобы изучить световой меч его покойного учителя Толма, что позволило Квинлану определить личность убийцы его мастера — Асажж Вентресс.
Будучи мастером-джедаем, Вос неплохо проявил себя в сражениях на световых мечах, используя свой личный меч с клинком зелёного цвета. Во время охоты на Зиро он продемонстрировал свои навыки боя, работая в команде с мастером-джедаем Оби-Ваном Кеноби, чего, впрочем, оказалось недостаточно, чтобы захватить в плен пресловутого охотника за головами Кэда Бэйна. Также Вос неплохо владел способностью перемещения предметов и людей по воздуху посредством Силы. В один момент он сумел поймать в воздухе ребёнка-пайка по имени Врам, когда мальчик упал с лавовой блохи на вулканической планете Мустафар, тем самым предотвратив его смерть. Благодаря наставлениям Вентресс Квинлан научился задействовать мощь Тёмной стороны Силы. Это умение позволило Восу сражаться, даже будучи укушенным ядовитой змеёй. Позже он смог посредством Тёмной стороны захватить и умертвить Спящего, гигантское ракообразное существо.
Вос был достаточно опытным, чтобы использовать Силу для сокрытия своего перехода на Тёмную сторону, ему было не под силу обмануть всех. Его возлюбленная Асажж распознала в нём Тёмную сторону, заметив, что его глаза были искажены ненавистью. Позже, во время приватной беседы с Восом, мастер Йода смог удостовериться, что мастер-джедай определённо пал на Тёмную сторону. Несмотря на глубокое погружение во тьму, Вос оказался способен вернуться к свету из-за своей любви к Асажж Вентресс.
За кулисами
Квинлан Вос был основан на фоновом персонаже, появившемся в фильме 1999 года «Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза» в качестве безымянного прохожего на улицах Мос-Эспа. Его образ, основанный на это появлении, был создан автором Джоном Острандером и художником Джен Дуурсимой. Создавая персонажа, Острандер использовал в его имени одинаковое количество слогов с именем Квай-Гона Джинна. Внешний вид персонажа был основан на внешности Дуга Уэнглера. Вос часто появлялся в различных историях легенд «Звёздных войн», включая серию комиксов «Звёздные войны: Республика». Было официально объявлено, что фоновый персонаж из «Скрытой угрозы» на самом деле является Квинланом Восом.
Персонаж, часто появлявшийся в различных произведениях Расширенной Вселенной, в конечном итоге привлёк внимание Джорджа Лукаса. Режиссёр был заинтригован образом Воса и решил включить его в фильм 2005 года «Звёздные Войны. Эпизод III: Месть ситхов». Согласно сценарию, персонаж должен был появиться на планете Кашиик, родине вуки, во время исполнения приказа 66, однако сцена с ним была вырезана еще до того, как был подобран актёр на роль Воса. Тем не менее, сцена с сырой анимацией была создана. В ней Квинлан вместе с отрядом клонов находился в джаггернауте HAVw A6 в тот момент, когда был отдан приказ 66. Другой танк A6 нацеливается на джаггернаут джедая и открывает огонь, тем самым уничтожая как джедая, так и экипаж танка. В конечном итоге в фильме осталось лишь упоминание Квинлана Воса Оби-Ваном Кеноби: «Мастер Вос перебросил свои войска на Боз-Пити».
Квинлан Вос должен был появиться в эпизоде «Бомбад-джедай» мультсериала «Войны клонов». Он работал под прикрытием и использовал свои способности Силы, чтобы Джа-Джа Бинкс казался джедаем. Подобное произошло в фильме «Звёздные войны. Эпизод VI: Возвращение джедая», когда Люк Скайуокер применил Силу, чтобы эвоки поверили в могущество C-3PO. Однако Вос был вырезан из эпизода из-за трудоемкого процесса создания компьютерной модели персонажей.
Позже Вос появился в эпизоде «Охота на Зиро». Озвучил персонажа Эл Родриго. Брайан Янг в своей рецензии на серию сравнил Воса с персонажем фильма «Большой Лебовски» «Чуваком», в том числе их общую фразу «ну, это твое мнение, брат».
Несмотря на то, что роль в эпизоде «Охота на Зиро» и камео в эпизоде «Судьба» были единственными появлениями Воса в сериале «Звёздные войны: Войны клонов», планировалось участие персонажа в ряде эпизодов, где он объединялся с Асажж Вентресс. В общей сложности восемь эпизодов образовывали единую сюжетную арку, сценарий которой был написан Кэти Лукас. Образ персонажа в этих эпизодах должен был быть изменён, в частности, Вос был облачен в более тёмный комплект брони, а также использовал парные бластерные пистолеты. Концепт-арт обозначал этот образ как «Квинлан Вос, замаскированный под охотника за головами». В связи с тем, что эти восемь эпизодов так и не были завершены из-за закрытия сериала в 2013 году, сюжетная арка практически без изменений легла в основу романа «Тёмный последователь». Формат романа позволил гораздо глубже изучить характеры персонажей, в том числе психологию Воса и Вентресс. Роман «Тёмный последователь» был написан Кристи Голден и выпущен 7 июля 2015 года.]]></text>
</doc>
