<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B5%D0%B9%D1%88%D0%B0_%D0%9A%D0%B0%D1%81%D0%BB-%D0%A5%D1%8C%D1%8E%D0%B7]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кейша Касл-Хьюз]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Актёры «Звёздных войн»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Родившиеся в 1990 году]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кейша Касл-Хьюз (англ. Keisha Castle-Hughes) — новозеландская актриса кино и телевидения. В кинофильме «Звёздные войны. Эпизод III: Месть ситхов» (2005) исполнила роль набуанской королевы Апайланы.
Биография
Кейша родилась 24 марта 1990 года в Доннибруке (штат Западная Австралия, Австралия) в семье англо-австралийца Тима Касла и маорийки Дезры Хьюз. Кейша — старшая из четырёх детей. Когда ей было четыре года, семья переехала в Новую Зеландию, в город Окленд. Первоначально гражданка Австралии, в 2001 году Кейша получила гражданство Новой Зеландии. Она окончила среднюю школу Пенроуз и старший колледж в Окленде.
В конце 2001 года, не имея никакого актёрского опыта, прямо со школьной скамьи одиннадцатилетняя Кейша была приглашена на роль Паикеа Апираны (Паи) в фильме режиссёра Ники Каро «Оседлавший кита» (англ. «Whale rider»). 27 января 2004 года она стала самой молодой актрисой, номинировавшейся на кинопремию «Оскар» за эту роль ( в категории «За лучшую женскую роль»).
Вскоре Кейша участвовала в съёмке видеоклипа Принса "Cinnamon Girl", снималась для журнала Vanity Fair. В 2004 году Касл-Хьюз получила приглашение стать членом Академии кинематографических искусств и наук.
В 2005 году Кейша появилась в фильме Revenge of the Sith в роли королевы Апайланы, а в 2006 сыграла деву Марию в фильме «Божественное рождение»; в её исполнении Мария предстала не в традиционном религиозном образе, а как упрямый, вдумчивый подросток, преображённый огромной ответственностью. В конце 2006 года Касл-Хьюз снялась в австралийской комедии «Привет, это я», вышедшей лишь в 2008 году. В фильме Ники Каро «Удача винодела» (2009) она сыграла Селесту.
В дальнейшем Касл-Хьюз играла в фильме ужасов «Вампир» (2011), сериале «Всемогущие Джонсоны», фильме «Рыжий пёс» (2011), а также в эпизоде сериала «Ходячие мертвецы» (2014). В 2014 году была отобрана на роль Обары Сэнд, одной из «Песчаных Змеек», для съемок в 5-м сезоне телесериала «Игра Престолов». В дальнейшем Кейша снималась в сериалах «Гастролёры» (2016) и «Охота на Унабомбера» (2017), кинофильме «Спасибо за вашу службу» (2017).
В 2009 году Касл-Хьюз участвовала в деятельности «Гринпис» в рамках климатической кампании SignOn.org.nz, в ходе которой у неё случился конфликт с премьер-министром Новой Зеландии Джоном Ки, разрешившимся после личной встречи.
Личная жизнь
У Кейши трое младших братьев и младшая сестра. 25 апреля 2007 года, то есть в 17 лет, Касл-Хьюз родила дочь Фелисити-Эймор, отцом которой является Брэдли Халл, с которым Кейша рассталась в 2010 году. В 2013 году Кейша вышла замуж за Джонатана Моррисона, но в 2016 году брак распался.
Библиография
 Casting Update: Two More for III on StarWars.com (содержание устарело; сохранённая копия на Archive.org)
 Homing Beacon #161 – Revenge's Royalty on StarWars.com (содержание устарело; сохранённая копия на Archive.org)]]></text>
</doc>
