<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B8_%D0%91%D0%B5%D0%B9%D0%BA%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кенни Бейкер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персоналии по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры «Звёздных войн»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 2016 году]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Родившиеся в 1934 году]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кенни Бейкер (Кеннет Джордж Бейкер, англ. Kenneth George Baker) — родился 24 августа 1934 года в городе Солихалл близ Бирмингема (Англия, Великобритания), актёр-карлик, известный тем, что снимался в Звёздной саге внутри дроида R2-D2.
Бейкер всего 112 сантиметров ростом, когда-то работал актером в цирке и кабаре вместе с Джеком Пёрвисом до тех пор, пока Джордж Лукас не нанял его для съемок в 1977 в космосаге Звездные Войны внутри оболочки R2-D2. Его жена и он сам карлики, имеют двух сыновей, которые не являются карликами. Бейкер снялся в пяти из шести эпизодов Звездных Войн, и хотя он не снимался ни в одной из сцен Третьего эпизода, его имя занесено в список актеров: Джордж Лукас в связи с преданностью актера фильму решил внести его в этот список. Бейкер также играл и в ролях третьего плана в 1983 в Возвращении Джедая в роли Паплу, Эвока который украл имперский скоростной мотоцикл. Первоначально участвовал и в пробах на роль Уиккета Уоррика, но заболел в тот момент, Уорвик Дэвис заменил его в этой роли.
Кенни Бейкер работал с Джорджем Лукасом не только в звездной саге. Бейкер принял участие в роли R2-D2 в Star Tours (Звездном турне) а также как член Банды Нелвина в фильме Уиллоу, еще в роли гоблина Корпса в фильме Лабиринт.
Также Бейкер снимался и в других фильмах: в 1980 в фильме The Elephant Man, в 1981 в Time Bandits, 1984 и 1986 В фильме Джима Хэнсона Labyrinth. После 1990 Кенни Бейкер занался карьерой «стенд-ап». Кенни первоклассный музыкант на губной гармошке и оценил появление его гостей Команды шотландских танцев Джеймса Куттса на вечеринке Хью МаКкейга в Silverstone в июле 1997 года как «самое лучшее музыкальное событие».
Источники
Новая одежда Астромеха на Hyperspace (содержимое удалено с сайта StarWars.com и недоступно)
Внутри Арту на Hyperspace (содержимое удалено с сайта StarWars.com и недоступно)]]></text>
</doc>
