<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B8%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кибернетика]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Неполный список]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кибернетика]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кибернетические технологии]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кибернетика — применение биомеханических устройств для замены утраченных частей тела (как конечностей, так и внутренних органов). Протезы прикреплялись к органической ткани с помощью комплексного синтетического нейронного интерфейса, который давал владельцу возможность управлять протезом и чувствовать с помощью него. Замены видимых участков тела часто делались с покрытием из синтеплоти, имитирующей органическую ткань.
Обзор
История использования высоких технологий в галактике насчитывала несколько веков. К числу этих технологий относилась возможность заменять, а иногда даже модифицировать и улучшать тело. Клонирование было дорогостоящей технологией, и после ужасов Войн клонов оно на большинстве планет стало нелегальным. Регенерация конечностей была, в принципе, допустима, но влекла за собой медицинские риски из-за того, что по понятным причинам такие технологии несколько десятилетий после Войн клонов почти не развивались. Для большинства жителей галактики кибернетическое протезирование было дешёвым, эффективным, легальным и безопасным решением проблем, вызванных серьезными физическими травмами.
У тех, кому было не жалко своего тела и денежных средств, была возможность «апгрейда» для приобретения дополнительных возможностей. Некоторые такие усовершенствования были безобидными, например, чип Shepherd, предназначенный для военных. Другие же модифицировали конечности и внутренние органы. За это нужно было расплачиваться кредитами, а в некоторых случаях — даже потерей себя: можно было зайти слишком далеко в попытках превзойти свои биологические возможности.
Когда тело переставало справляться, а иногда даже ещё до этого, на помощь приходила кибернетика. Начальным уровнем кибернетики была замена конечностей и внутренних органов протезами, работающими на батарейках и контролируемых электрическими импульсами, а самым высоким уровнем — совершенствование тела и сознания.
Имплантацию искусственных органов осуществляли дроиды, например, медицинский дроид DD-13.
В некоторых частях галактики космические путешественники относились к киборгам с предубеждениям, отказывая им в правах, которые имели другие разумные существа аналогично рода деятельности.
Типы кибернетики
Два основных вида кибернетики в галактике — замена и модернизация.
Известные случаи
В истории галактики насчитывается немало случаев использования протезов. Некоторые существа использовали уникальные протезы или имели рекордное количество их.
Рыцарь-джедай Кей Кель-Дрома, потеряв руку в ходе миссии на Изиз, самостоятельно заменнил её на киберпротез из руки дроида XT-6.
Дарт Малак, тёмный лорд ситхов во времена Старой Республики, имел искусственный голосовой модуль и металлическую челюсть.
Дарт Плэгас был вынужден носить транспираторную маску после покушения на свою жизнь — в 52 ДБЯ на него напали маладианские убийцы, и его трахея была повреждена, а часть челюстной кости отрублена. Его учитель, Дарт Тенебрус, носил похожую маску.
Рука наёмника Шахана Аламы была по локоть заменена рукой боевого дроида.
Рианна Сарен, наёмница тви’лечка, после потери лекку заменила его протезом.
Генерал Гривус, после того, как чуть ни погиб при взрыве своего шаттла, был вынужден почти полностью заменить своё тело кибернетическими деталями. У него остались жизненно необходимые органы — мозг, глаза, сердце и желудок, а всё остальное было кибернетическим.
У Энакина Скайуокера была механическая рука, установленная после потери руки в дуэли с графом Дуку. Через несколько лет эту руку заменили.
У охотника за головами Кэда Бэйна была пара дыхательных трубок, подсоединённых к черепу.
Лорд ситхов Дарт Мол потерял ноги в дуэли с Оби-Ваном Кеноби на Набу, и ему пришлось заменить ноги кибернетической конструкцией. Он попал на Лото-Минор и пребывал там в состоянии, близком к безумию, пока его не обнаружил брат, Саваж Опресс. Брат отвёз Мола на Датомир, где Мать Талзин создала ему пару крупных кибернетических ног. В дальнейшем Дозор Смерти под руководством Пре Визслы заменил их механическими ногами, рассчитанными на человека, и рост Дарта Мола стал прежним. Также Дозор Смерти установил кибернетическую руку и Саважу Опрессу.
Клон-коммандер Вольф потерял левый глаз от рук Асажж Вентресс в Битве при Хорме, и ему поставили серебристый глаз-протез.
Искалеченное тело Дарта Вейдера было снащено множеством протезов сравнительно низкого качества. Его искусственные руки были невероятно тяжелы и умышленно сделаны некачественно. Они часто обдирали его костюм с внутренней стороны. Несмотря на низкое качество, его искусственные руки никогда не уставали и не ослабевали.
В голову Лобота был вмонтирован кибернетический имплант, с помощью которого он мог связаться с главным компьютером и общаться с компьютерной сетью Облачного города.
Мозг Биба Фортуны был на несколько лет помещён в б'омаррский шагоход.
Инквизитор Вэлин Драко имел множество кибернетических протезов, установленных после того, как он чуть не погиб от нападения Альдераанского сопротивления на руинах Акакдемии джедаев на Алмасе.
А’Шарад Хетт потерял правую руку в дуэли с Оби-Ваном Кеноби на Татуине и использовал протез руки. Впоследствии юужань-вонги восстановили его биологическую руку.
Гранд-мофф Трахта жил благодаря кибернетическому дыхательному протезу. Его глаза были заменены окулярными камерами, а также у него был «третий глаз» на затылке.
Рошу Пенину поставили протез руки после того, как Алора отрубила ему руку.
Люку Скайоукеру также поставили механическую руку взамен утраченной в дуэли со своим отцом на Беспине. Этот протез заменили на другой в тот короткий период времени, когда Люк служил возрождённому императору. Новый протез он потерял в дуэли с Люмией, и ему поставили ещё один.
Корл, TIE пилот, служивший на первой Звезде Смерти, был сбит в Битве при Явине, и после починки своего истребителя был снова сбит Люком Скайуокером. При первом падении он повредил левую руку. Когда Лоубакка, Тенел Ка, Джейсен Соло и Джейна Соло починили его истребитель, он примкнул ко Второй Империи, где ему поставили руку дроида взамен повреждённой.
Леди ситхов Люмия, потерпевшая крушение своего шаттла после воздушного боя с Люком Скауйокером, была вынуждена установить себе множество протезов. Она считала, что большое количество протезов ослабляет чувствительность к Силе, но многие другие, например, Дарт Плэгас, придерживались другого мнения. Люмия полагала, что протезы помешали Дарту Вейдеру полностью использовать потенциал лорда ситхов, а также мешали ему во многих попытках овладения Тёмной стороной Силы.
Рука ситха-мечника Гавара Каи была перерублена в районе предплечья в дуэли у Омута знаний с Люком Скайуокером, и заменена кибернетической, которая оказалась сильнее и быстрее.
Имперский рыцарь Хогрум Чолк был покалечен в результате несчастного случая, и ему пришлось носить комплект кибернетической брони для жизнеобеспечения, а также протезы левой части лица и глаза.
Альтернативы кибернетики
Технологии замены частей тела их полнофункциональными копиями быстро развивались в кровопролитные времена Войн клонов, и во время Галактической гражданской войны они достигли очень высокого уровня. Тем не менее, создавались и такие протезы, которые совсем не были похожи на живые части тела. Например, рука-протез Арден Лин, мастера терас-каси, была непропорционально велика и фактически представляла собой модифицированную руку дроида.
Протезирование было широкодоступным, тем не менее, не все соглашались на замену утраченных конечностей. Например, джедай Тенел Ка Дьо потеряла руку в тренировочной дуэли с Джейсеном Соло, но не захотела ставить протез. Вместо этого она решила сосредоточиться на развитии своих физических возможностей и способностей Силы, чтобы скомпенсировать свою потерю. Вульф Сазен тоже не захотел ставить протез после того, как Дарт Нил отрубил ему руку. Однако, в 137 ПБЯ он всё-таки решился на этот шаг.
Появление в галактике юужань-вонгов, владевших передовой биотехнологией, открыло новые способы замены утраченных конечностей. Когда юужань-вонги поймали А’Шарад Хетта, они заменили его синтетическую руку органической. А через несколько лет, уже под именем Дарт Крайт, он приказал, чтобы Дарту Нилу сделали органическую замену руки после её потери в дуэли с Кейдом Скайуокером.
За кулисами
В реальной жизни кибернетика (от др.-греч. κυβερνητική — «искусство управления») — наука об общих закономерностях получения, хранения, передачи и преобразования информации в сложных управляющих системах, будь то машины, живые организмы или общество. Кибернетика в мире Звёздных войн соответствует протезированию.]]></text>
</doc>
