<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B8%D1%84%D1%84%D0%B0%D1%80%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Киффары]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Чувствительные к Силе расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Киффары]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (К)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы людей]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разумные расы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Киффары (англ. Kiffar) — родственная людям раса с планеты Киффу. Иногда представителей расы ошибочно называют киффу.
По внешнему виду они не отличались от людей, но имели характерные лицевые татуировки. Эти татуировки делались в раннем возрасте, они передавались по материнской линии кроме редких случаев, когда мать не была киффаркой − тогда татуировка передавалась от отца. Одним из примеров может служить случай Корто Воса, сына киффарского мастера-джедая Квинлана Воса и человеческой женщины Хэйлин Хентз. Принадлежность к клану определялась по отцу, однако неясно, что случалось с теми, чьим отцом был некиффар, как, например, в случае с Айлин Вел.
Киффары жили на планетах Киффу и Киффекс. Цвет их кожи имел столько же оттенков, сколько и цвет кожи людей. Традиционные цвета лицевых татуировок — красный, жёлтый и зелёный. Для определения принадлежности к клану использовались различные узоры.
Синтас Вел, бывшая жена Бобы Фетта, была киффаркой. Сёстры Тонника, Бреа и Сенни, также были киффарками.
Способности
Примерно один из ста киффаров обладал способностью читать «память» неодушевленных предметов («психометрия»). Киффарам было не свойственно читать память живых существ. Квинлан Вос был редким исключением из-за тренировок у Графа Дуку.
За кулисами
Джен Дуурсима на своём форуме писала, что узоры на лице киффаров делались не с помощью краски: «Да, киффарские узоры были татуировками, а не рисунками. Вид и цвет использовались для идентификации клана. Мы, в основном, имели дело с кланом Восов, у которых татуировки были жёлтого цвета, хотя я припоминаю одну из двоюродных сестер Квинлана, у которой татуировка была зеленоватой».]]></text>
</doc>
