<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Киллики]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разумные инсектоидные расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дореспубликанские времена]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Культура килликов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альдераанцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы Неизведанных Регионов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (К)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Киллики (англ. Killik) — разумные инсектоидами с планеты Альдераан. Они строили большие холмистые сооружения на равнинах Альдераана и Альсакана, однако ещё до того, как в эти системы прибыли другие колонисты, киллики исчезли. Их исчезновение с Альдераана было изображено Оба Хаддаром, на картине «Закат килликов».
Физиология
Киллики были социальными насекомыми и делились на несколько различных классов: воины, рабочие и убийцы. Хотя раса в целом не была чувствительна к Силе, определенные виды килликов могли научиться использовать Силу для небольших манипуляций.
Все киллики начинали развитие в виде маленьких личинок, после чего изменялся их размер, хотя улей обычно был одного размера. Их гладкий экзоскелет являлся настолько прочным, что они могли противостоять тысячелетним эрозиям, как было выяснено колонистами на Альдераане. Большинство килликов имело четыре руки и две сильные ноги, которые, возможно, служили им для прыжков на большие расстояния.
Общество
Киллики имели коллективное общество и были все объединены на телепатическом уровне. Поэтому ульи действовали как единое целое. Каждый улей назывался палиндромик. Киллики были мирными существами. Одной из их способностей, которую другие расы считали пугающей, было подчинять себе разум других живых существ.
История
Киллики были древней расой, существовавшей до создания Галактической Республики. Они произошли с планеты Альдераан, где строили дворцы Ороборо приблизительно за тридцать пять тысяч лет до битвы при Явине. Через какое-то время киллики колонизировали находящийся неподалёку Альсакан. Киллики создали станцию «Балансир», которую они назвали Коларалог, создали Утробу — необычно плотное скопление чёрных дыр вблизи Кесселя. Что случилось после этого — неизвестно, но Люк Скайуокер выдвинул теорию, что в 30000 ДБЯ киллики были вытеснены с Альдераана и Альсакана в Неизведанный Регион селестиалами, после того как они захватили ресурсы Альдераана и готовились двигаться к другим заселённым мирам. Согласно легенде Шиставаненов, во время Ситхских войн киллики жили в изгнании на планете Сарафар, будучи прогнанными с Альсакана.
Там киллики остались бы в изоляции на тысячелетия. Однако в 27 ПБЯ корабль Тахионный флаер, на котором летели трое чувствительных к Силе людей, включая Райнара Тала, потерпел крушение на одной из их колоний — Йоггой. Райнар Тал вытащил из горящего корабля Ломи Пло и Велка — двоих выживших Тёмных джедаев. Все они находились в критическом состоянии. Киллики, жившие на планете, спасли их и начали лечить.
В конце концов все трое были поглощены коллективным разумом килликов. Райнар Тал взял имя Унутал, в то время как Ломи и Велк стали лидерами Тёмного Гнезда или Горог, тайного улья килликов. Так как Райнар был поглощен коллективным разумом, его стремления стали их стремлением, особенно стремление к индивидуальной жизни. Когда Райнар появился, он был подконтролен гнезду Йоггой и начал изменять его, чтобы помочь килликам. В это время улей Йоггой стал расширяться в космос.
Процесс не был легким. И хотя киллики были миролюбивыми созданиями, как и большинство рас, обладающих коллективным сознанием, они абсолютно не ценили жизнь отдельных индивидов. Одно из конкурирующих гнезд напало на улей Йоггой, но улей выдержал нападение. Нападавшие были побеждены, часть погибла, а часть была поглощена коллективным разумом. После этого острая циклическая нехватка пищи, которая раньше никогда не стояли перед килликами, потребовала, чтобы они начали торговать с другими планетами и торговцами. Одновременно они начали поглощать больше других существ в коллективный разум улья. В 35 ПБЯ, когда киллики были открыты вновь Галактическим Союзом, они только пытались выжить. В это время Колония достигла 375 гнезд, но точно не известно, какое количество килликов проживало в них. Тем не менее, о существовании Тёмного Гнезда было неизвестно большей части килликов.
В 35 ПБЯ под манипуляцией Тёмного Гнезда киллики начали расширяться к границе Доминиона чиссов, начиная конфликт, который Галактический Союз был вынужден урегулировать. Согласно мирному договору, заключённому на планете Корибу, колонии килликов получили в своё пользование Вотебу и 13 других планет в Туманности Утегета вместо расширения в пространство чиссов. На Вотебе был размещен улей Сарас.
К сожалению для килликов, Вотеба и другие планеты в туманности имели древнюю экологическую систему защиты. Всякий раз, когда на планете появлялись представители новых видов, всё живое на планете уничтожалось, но растения вновь появлялись через два года. Сначала Вотеба казался раем для колонизации килликами, но планета была опасна для их жизни. Экосистема планеты разрушала строения и живых существ с помощью субстанции, называемой Физз. Поэтому киллики считали, что джедаи специально отдали им планеты, чтобы они погибли от Физз. Но это была ложь Тёмного Гнезда.
В 36 ПБЯ киллики покинули Туманность на четырнадцати кораблях-ульях, построенных в Оке Таскена, рядом с кораблями Тёмного Гнезда. Этот флот захватил Звёздный Разрушитель класса «Победа» «Адмирал Акбар» принадлежащий Галактическому Союзу во время подготовки к вторжению в Домион Чиссов, таким образом начиная войну Роя.
Попытки предотвратить войну были провалены, когда рыцарь-джедай Джейна Соло Фел атаковала корабль, принадлежащий ЭЗСЧ (экспансионно-защитные силы Чиссов), в попытке заставить их нанести превентивный удар по килликам. Многие союзники килликов являлись инсектоидами, включая Фефзесов, Флаков, Джеонозийцев, хаксов, cнутубийц, верпинов, и вратиксов, и всё больше поглощались коллективным разумом.
В течение войны силы Галактического Союза возглавлял главнокомандующий Гилад Пеллеон, а Новым Орденом джедаев руководил мастер-джедай Люк Скайуокер. Союз в конечном счете победил, но, несмотря на это, удачная атака килликов на Тайферру привела к уничтожению бакты.]]></text>
</doc>
