<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B8%D1%82%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80_%D0%91%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%B9]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Китстер Банай]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Родившиеся в 41 ДБЯ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жители Татуина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рабы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Родившиеся на Татуине]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Китстер Банай (англ. Kitster Chanchani Banai) — человек, друг детства Энакина Скайуокера, был рабом на планете Татуин. После многих лет разлуки с отцом, Китстер потерял надежду на спасение с Татуина и надеялся стать управляющим для богатой семьи в городе Мос-Эспа.
Биография
Китстер был лучшим другом Энакина на Татуине и также был рабом. В течение гонок на подах во время Бунта Ив он был частью гоночной команды Энакина.
Незадолго до праздника Бунта Ив в 32 ДБЯ молодой Китстер с Энакином и друзьями услышали о детях, которые были заключены в тюрьму Себульбой. Даг намеревался продать пленников, включая принцессу Ароинн, Гардуле Старшей. Дети замаскировались под джав, проникли к Гардуле и освободили пленников.
Перед тем, как Энакин уехал, чтобы стать джедаем, он оставил Китстеру некоторое количество денег из выигранных на гонке. На них Китстер купил руководство по этикету, выучив которую, получил работу в Трёх Лунных Особняках, управляемых Рартой Далом. Работая здесь, Китстер заработал достаточно, чтобы выкупить себя.
Говорили, что, во время Войн клонов Китстер стал контрабандистом и исчез во время очередного побега. Он был замечен в Мос Эспа снова в 1 ПБЯ. Он не знал, что его лучший друг стал Дартом Вейдером и считал, что тот погиб во время Войн клонов.
В конечном счёте, Китстер женился на местной женщине-куатке по имени Улда, которая содержала старую гоночную арену для подов, впоследствии переделанную в арену для гонок на свупах. Однако вскоре Китстер влюбился в бармена арены Тамору. Он оставил Улду и ушёл жить к Таморе,на которой женился и от их союза родилось двое детей: Джи и Элли.
Вместе Китстер достиг своей цели, став управляющим в поместье Рендала в Мос-Эспе. Однако, в 8 ПБЯ он остался без работы. Времена были настолько сложными, что ему пришлось продать на аукционе личные вещи, в том числе голокуб Энакина. Голокуб был продан коллекционеру-готалу за 1300 кредитов.
На этом же аукционе он встретил Лею и Хана Соло. Когда картина «Закат килликов», за которой прилетели на планету Соло, подвергся угрозе уничтожения, Китстер украл картину и, использовав свуп старого друга Вальда, попытался уйти от налёта штурмовиков. Когда началась песчаная буря, Китстера подобрал песчаный краулер джавы Херат, который вскоре подвергся нападению имперцев, а затем и тускенов. Люди песка похитили Китстера и картину и вернули их в Долину Духов, где они планировали принести в жертву «сердитому призраку», который перебил целое племя «пылающим, жужжащим мечом». Тускены начали мучить Китстера, ломая ему пальцы. К счастью, вскоре Хан и Лея нашли его и картину. Код Теневой сети, спрятанный внутри картины Органа-Соло уничтожила, саму картину отдала партнерам-сквибам, а Китстера доставила домой.
Перед расставанием Китстер сказал, что верит, что Энакин всегда сожалел, что уничтожил племя тускенов, даже когда стал Вейдером. Он просил Лею, чтобы она простила своего отца.
За кулисами
В фильме «Скрытая угроза» роль Китстера Банаи сыграл Дхрув Чанчани.]]></text>
</doc>
