<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BB%D0%BE%D0%BD-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Клон-коммандос]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Типы солдат-клонов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Клоны-коммандос]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Клон-коммандоc или Республиканский коммандос — солдат-клон Великой Армии Республики, обученный для проведения специальных операций.
В группах по четыре человека коммандос тренировались по специальной усиленной программе для выполнения специфических задач, слишком сложных для простых солдат. Обычно этими заданиями являлись скрытное проникновение на объект, разведка, ликвидация конкретных объектов и диверсии . Самыми известными из коммандос являются Отряд «Дельта» и Отряд «Омега».
Первые 10 тысяч республиканских коммандос были обучены на Камино специалистами-наёмниками, три четверти из которых были мандалорцами. Перед началом Войны клонов они были сведены в две Бригады спецопераций, каждая из которых состояла из 10 батальонов. Каждый батальон был разбит на роты по 100 коммандос, а те, в свою очередь, на отряды по 4 бойца.
Во время битвы при Джеонозисе из-за неготовности к войне республиканского командования обе бригады потеряли почти половину личного состава и были слиты в одну. В дальнейшем в ряды коммандос попадали солдаты-клоны из других подразделений, показавшие наилучшие результаты во время боевых действий Войны клонов.
После создания Галактической Империи часть бывших РКов была включена в состав Имперского спецподразделения коммандос в рамках 501-го легиона.
История
Спустя примерно два года после того, как на Камино стартовал проект по производству солдат-клонов, Джанго Фетт, хотя и веривший, что его клоны будут наилучшими солдатами в галактике, понял, что для некоторых ситуаций будет недостаточно того уровня подготовки, который планировался для будущих пехотинцев. Он убедил каминоанцев создать новый класс так называемых элитных республиканских коммандос (ЭРКов), который он лично натренирует для выполнения специальных задач. Так первую партию клонов было решено преобразовать в коммандос — ЭРКов класса Альфа.
Однако не все из них соответствовали «стандартам качества», как выражались сами каминоанцы. Группа, названная ЭРК-«Нулями», благодаря внедрённому экспериментальному генотипу вышла с отклонениями — они не подчинялись приказам, как того добивались их создатели. Поэтому каминоанцы посчитали, что все коммандос Альфа в целом такие же, как и «Нули», и предложили другую идею для формирования спецназа. А именно: начать тренировать клонов из более поздней партии. Таким образом, эти коммандос будут более лояльными и послушными, чем ЭРКи, хотя и более независимы по сравнению с обычными солдатами. Это помогло бы им не просто выполнять особые задачи, — такие коммандос сами нашли бы пути для завершения своей миссии. Их планировали объединить в группы по четыре человека — подобно стаям айвх, охотившимся за крупной добычей в водных недрах Камино.
Джанго Фетт согласился на их предложение и сам вызвался собрать группу инструкторов для специальной тренировки будущих коммандос. Так появились «Куэ'валь Дар» — или «те, кого больше нет» — сто человек, из которых семьдесят пять составляли мандалорианцы. Под руководством Фетта сержанты-инструкторы начали тренировать клонов, обучая их искусству воевать и выживать. Сам же Джанго тренировал ЭРКов Альфа.
Вскоре каминоанцы оценили работу — мобильные отряды были способны выполнить любую миссию из ряда различных профилей — от одиночного задания до масштабной кампании.
С началом Войны клонов на планету Джеонозис армия клонов была брошена в бой, и началась битва, ставшая испытанием как для солдат, так и для джедаев, поведших их в бой. Коммандос поручили различные задания: от уничтожения фабрики по производству дроидов до ликвидации джеонозийских лидеров. Однако из-за неопытности джедаев в командовании около половины подразделений спецназа погибло в первый же год войны: большую часть отрядов попросту использовали как обычную пехоту. В ходе войны коммандос рассредоточились по всей Галактике и работали в разных её уголках, уничтожая силы Сепаратистов.
Существовали различные мнения относительно коммандос. Большинство обычных клонов-солдат уважали этих ребят за их совершенную подготовку и боевые навыки, однако были и другие - например, подразделения, сражавшиеся в долгих и открытых боях, считали, что репутация коммандос несколько преувеличена. Появление в течение войны наёмников-мандалорианцев повлекло за собой многие жертвы в армии, и это заставило многих клонов презрительно относиться к культуре, в духе которой были воспитаны коммандос. Например, солдаты из десантной команды «Парджай», выполнявшей рискованные задания, относились к мандалорианцам враждебно — им как-то пришлось сразиться с этими наёмниками — и десантники также не очень тепло отнеслись к «Омеге», натренированной мандалорианцем Скиратой. И поскольку Мандалор принял сторону КНС, он официально считался врагом Республики. А враги Республики, как гласила заложенная в сознание клонов программа, должны быть уничтожены.
ЭРКи-пехотинцы, будучи солдатами с более элитным уровнем, чем у обычных коммандос, естественно, и ценились больше. Даже сами коммандос признавали их преимущество. Так Дарман, увидевший ЭРКов в первый раз, почти что испугался их. А Атин, рассказывая джедаю о них, дал им высокую оценку: «они почти что Джанго».
Обычные клоны-солдаты воевали в разных скоплениях своих сил — этим они и были полезны — а ЭРКи, хоть время от времени и объединялись в группы, привыкли работать в одиночку. Коммандос же, как говорилось выше, состояли из групп по четыре человека. Именно их каминоанцы называли лучшими из лучших для Республики и превосходящих всех своих братьев. Такая оценка, несправедливая по отношению к ЭРКам, объясняется тем, что каминоанцы до сих пор считали последних слишком упрямыми и импульсивными. В целом же коммандос оставались более независимы, чем обычные клоны-солдаты, хотя и менее, чем ЭРКи — как и планировалось с самого начала.
Во время нападения КНС на Корусант в 19 ДБЯ отряды клонов-коммандос, находившиеся в тот момент на планете, осуществляли охрану ключевых объектов Галактического города, таких как штаб-квартира ГНР или Здание Сената.
Когда Палпатин отдал Приказ 66, инициирующий уничтожение клонами джедаев, не все коммандос ему подчинились. Ионная группа отказалась открывать огонь по генералам, и её бойцы, стремясь узнать правду, даже ослепили гранатой клона-офицера, а затем отпустили джедаев. Также несколько коммандос дезертировали, что подчёркивало их независимость.
После окончания Войн клонов последовало Великое истребление джедаев и появление Галактической Империи, и многие коммандос остались верны новому порядку. Обычных солдат-клонов переименовали в имперских штурмовиков, а спецназ перевели в специально созданное спецподразделение Имперских коммандос. В рядах последних появилась «Дельта», хотя и потерявшая Сева, а также Найнер с Дарманом из «Омеги». По заявлению Дармана, их первым заданием являлось наблюдение за подготовкой новых клонов, будущих членов 501-го легиона. Сами коммандос также вошли в этот легион в качестве элитного подразделения, сохранив тем самым свой статус. Однако в список их задач входило то же самое, что предписывалось всему легиону: поиск и уничтожение клонов-дезертиров, оставшихся джедаев и всех тех, кто помогал им скрываться.
Тренировка
Сержанты из Куэ'валь Дар обучили коммандос всему, что знали сами. Некоторые, подобно Кэлу Скирате, заменили клонам отцов, другие, как Вэлон Вэу, тренировали ребят без капли жалости, делая их такими же. В подготовку входил не только курс владения оружием, но и обучения тактике и стратегии, а также многим другим вещам. В отличие от простых солдат, коммандос учились в условиях, максимально приближённым к боевым.
Для этих целей существовал так называемый Дом-Убийца. Здание, которое обучающиеся штурмовали каждый день, представляло собой лабиринт коридоров и лестниц, и в каждом укрытии сидел оператор с боевыми зарядами, стреляя на поражение. На таких штурмах погибло немало коммандос, хотя это помогло остальным быстрее адаптироваться к реалистичной обстановке. Несмотря на природу происхождения клонов, каждый из них реагировал на потерю товарища по команде так же, как если бы тот был ему братом.
Обучение по специализации
Каждый клон-коммандос обучался также и по индивидуальной программе. Некоторые, подобно Севу, улучшали снайперские навыки и натаскивались конкретно для ликвидации\уничтожения. Фай был медиком, поскольку имел повышенную квалификацию в этой области, чем его братья, и очень хорошо разбирался в анатомии и медицине в целом. Проявляющие лидерские качества во время обучения, становились командирами своих групп - такими были Босс и Найнер. Те, кто имел склонность к разрушению и взрывам, становились экспертами в области взрывчатки и её использовании - это Скорч и Дарман. А такие, как Фиксер и Атин, проходили технологический курс, после чего они могли без труда взломать любой компьютер и справиться с любой электроникой.
Обучение простых солдат
Программа обучения коммандос принесла настолько успешные результаты, что уже во время войны появились некоторые рядовые солдаты-клоны, которые были натренированы для получения навыков уровня спецназа. Такими являлись сержант КС-19/39 — разведчик, правда, убитый на Прэситлине; КС-5108/8843 или Корр - бывший сапёр, взятый под крыло Кэлом Скиратой; отряд солдат, сопровождавший Мейса Винду и Задиру во время охоты на Дарта Сидиуса; и не-ЭРК-пехотинцы из группы «Муунилинст-10».
Снаряжение и экипировка
Коммандос имели в своём распоряжении впечатляющий арсенал самых разных "игрушек", сделанных по последнему слову техники. Это касалось всего: бластеров, брони, взрывчатки и т.д. Сержант Вэлон Вэу обучал своих ребят максимально эффективно работать с техникой.
Сборный комплект ДС-17м
Это стандартное вооружение коммандос являлось улучшенным вариантом ДС-15, которыми пользовались обычные солдаты-клоны. Преимуществ система имела больше, одно из них - компактность и лёгкость по сравнению с предыдущим вариантом. Ну и самое главное - наличие различных конфигураций. Совершенный ионный бластер, снайперская винтовка и бронебойный гранатомёт - это всё сборная система под названием ДС-17м.
К каждой конфигурации существовала своя насадка. При желании можно было поменять обычную бластерную винтовку с автоматической стрельбой на снайперскую винтовку или гранатомёт - стоило лишь убрать пару частей и заменить их другими. Бластер был основным оружием, поскольку отлично справлялся как с дроидами, так и с органикой, да к тому же имел ёмкость на триста зарядов. Но благодаря индивидуальности среди коммандос, каждый из клонов предпочитал свой вид ДС-17. Так Босс и Фиксер из «Дельты» пользовались стандартной винтовкой чаще всего, Сев - снайпер из той же группы - любил дальнобойную конфигурацию, Скорч же из-за своей склонности к взрывам предпочитал гранатомёт.
Броня класса «Катарн»
Весом всего в двадцать килограмм, броня, созданная для солдат-коммандос, была названа в честь
хищника с Кашиика. Благодаря специальной композиции бронепластин, а также химических соединений, она обеспечивала лучшую защиту, чем стандартные белые доспехи простых солдат. Оптимизированная под ручное использование бакты, катарн-броня позволяла коммандос практически мгновенно заживить полученное ранение. Также коммандос, облачённый в неё, мог без опасений находиться в вакууме и в условиях нулевой гравитации — правда, около двадцати минут. Броня имела несколько вариантов, каждый из которых, разрабатываясь в ходе войны, был лучше прежнего. Последняя модификация защищала от бластерного заряда и даже от лёгкой артиллерии.
Однако не менее важную роль для коммандос играли шлемы, а главным образом ВИДы — внутришлемные дисплеи. На них отображалась различная информация: от описания представленных на экране предметов до состояния и позиции своих товарищей по отряду. Микроэлектроника позволяла клону переключать различные функции одним только взглядом и морганием век. При помощи встроенного комлинка коммандос могли общаться друг с другом на разных каналах и частотах. Также имелся фильтр, блокирующий вредоносные молекулы из атмосферы, электронный бинокль и ночной визор.
Последний, завершающий штрих — встроенное вибролезвие. Коммандос мог выпустить его из рукава одним резким движением и нанести удар по противнику. Длиной всего в пятнадцать сантиметров, вибролезвие тем не менее являлось отличным оружием ближнего боя против дроидов типа B1 или уязвимой органики. Однако благодаря исключительно колотому урону, лезвие было бы глупо использовать в бою против светового меча и даже просто меча с длинным клинком. Известно, что приспособление применялось и не по основному назначению: этим миниатюрным клинком коммандос были способны сделать трахеотомию и даже использовать для резки продуктов.
Обычно катарн-броня была серебристого цвета, из-за чего простые солдаты называли коммандос «блестящими парнями». Но многие клоны понимали, что в такой броне они будут легко заметны на открытой местности. Кроме того, некоторые отряды пользовались разными цветами, чтобы обозначить ранги в команде - и у каждой была своя индивидуальная раскраска. Но чаще выбор делался в зависимости от местности. Так коммандос из «Омеги» пользовались бронёй матово-чёрного цвета, а отряд «Йайакс» — доспехами с дождевым камуфляжем.
Взрывчатка
Каждый коммандос имел по пять ручных гранат четырёх видов. Термический детонатор при взрыве наносил глубокий обжигающий урон, практически сразу убивая на месте, а защищённых — поджигая в радиусе своего поражения. Электростатические гранаты использовались против дроидов, так как те мгновенно выводили из строя любую электронику, включая, однако, и схемы шлема коммандос, если он оказывался поблизости. Акустические гранаты поражали противника мощной звуковой волной, а световые ослепляли его.
Другие виды взрывчатки в снаряжении спецназа включали в себя отдельный арсенал: от мин до детонационных пакетов. Из всех известных отрядов чаще всего с ними работала «Дельта».
Спецоборудование
Противолазерный аэрозоль, позволяющий без защиты выдержать бластерный заряд; бакта-спрей, залечивающий раны; стимуляторы, повышающие физическое и моральное состояние... Встречалось и специфическое оборудование: однажды «Дельте» и «Омеге» на Корусканте пришлось пользоваться ушными комлинками ЭРКов, так как они в тот момент не имели права надеть броню и шлем с ВИДом, и «Прах» - микроскопические трансмиттеры, нестандартные маркеры движения.
Известные операции
Битва на Джеонозисе
Миссия на Квиилуре
Осада космопорта Корусанта
Миссия на Орд-Мантелле
Миссия на Фесте
Миссия на Корусанте
Миссия на пересечении Кореллианского и Перлемианского маршрутов
Миссия в секторе Чайкин
Миссия на Гафтикаре
Битва на Хургабе
Битва при Тиранне
Миссия на Йорн-Скоте
Миссия на Кашиике
Битва при Корусанте
Битва за Прэситлин
Миссия на Гарки
Битва при Деко-Неймодии
Битва при Меркане
Подразделения и известные коммандос
Неизвестная бригада спецопераций
«Синий» отряд
Отряд «Тета» (уничтожен, кроме Дармана)
РК-1133 (Тайлер)
РК-1134 (Вин)
РК-1135 (Джай)
РК-1136 (Дарман)
«Белый» отряд
РК-1013 (Серж)
«Синий Оруженосец»
«Зелёный оруженосец»
«Пилот Спидера»
Судьба неизвестна
Отряд «Айвха-3»
Джез
Отряд «Браво»
Рам
Отряд «Гамма»
Стокер
Отряд «Кило»
Батальон «Ноль Пятый Коммандос» (командующие - Бардан Джусик и Этейн Тур-Мукан)
Рота Арка
Отряд «Дельта»
РК-1138 (Босс)
РК-1140 (Фиксер)
РК-1207 (Сев)
РК-1262 (Скорч)
Отряд «Омега»
РК-1309 (Найнер)
РК-1136 (Дарман)
РК-8015 (Фай)
РК-3222 (Атин)
РК-5108/8843 (Корр) (Заменил Фая после ранения)
Отряд «Вешок»
Неизвестный батальон
Отряд «Айвха»
РК-1013 (Серж)
РК-2088 (Заг)
Тито
Ди'кут
Отряд «Акуила»
Отряд «Аурек»
Отряд H.O.P.E.
Ионная группа
Скалолаз
Рас
Следопыт
Неизвестный
Отряд «Манка»
Отряд «Нааст»
Отряд «Орар»
Отряд «Вевут»
Дек
Отряд «Йайакс»
Ков
Дэв
Джайнд
Йовер
Тренировочные роты
Имеются в виду группы, которых обучали на Камино, ещё до войны. Таких известно две - обе тренировал Кэл Скирата.
Рота Альфа
Рота Эпсилон]]></text>
</doc>
