<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BB%D0%B0%D0%B0%D1%82%D1%83]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Клаату]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки о персонажах]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Слуги Джаббы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кадас'са'никто]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жители Татуина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 4 ПБЯ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие на Татуине]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Клаату (англ. Klaatu) — один из нескольких представителей расы никто, служивших Джаббе Хатту.
Биография
Клаату был главным помощником и вместе с Барадой отвечал за ремонт скифов. Клаату был отмечен как азартный игрок, и делал все возможное, чтобы пробраться к тронному залу Джаббы и посмотреть на казни невинных жертв в пасти ранкора.
За кулисами
В кинофильме «Звёздные войны. Эпизод VI: Возвращение джедая» (1983) Клаату сыграл Кори Ди Уильямс, сын Билли Ди Уильямса.
Появление
 Star Wars Galaxies: An Empire Divided
Звёздные войны. Эпизод VI: Возвращение джедая (первое появление)
Звёздные войны: Возвращение джедая (манга), часть 2
Источники
 Star Wars: Return of the Jedi (Pack: Klaatu (in Skiff Guard Outfit))
Star Wars: Return of the Jedi Coloring Book (Luke Skywalker) (только изображение)
Star Wars: Return of the Jedi Coloring Book (1984) (только изображение)
Коллекционные карточки «Звёздные войны: Тени Империи» (Карта: Luke's Taken Prisoner) (только изображение)
«Communiqués» — Star Wars Galaxy Magazine 9
Star Wars: The Art of the Brothers Hildebrandt
Star Wars: Chronicles
Star Wars Customizable Card Game – Jabba's Palace Limited  (Карта: Klaatu)
 Star Wars: The Power of the Force (1995) (Pack: Jabba's Skiff Guards)
 Jedi Knights Trading Card Game - Masters of the Force (Jedi Knights TCG) (Карта: Klaatu)
Star Wars: The Action Figure Archive
Who's Who in Jabba's Palace
«Set Piece»—Star Wars Insider 67
«The Ultimate Return of the Jedi Insider's Guide»—Star Wars Insider 67
 "Mistaken Identities" – Keeper of the Holocron's Blog, Leland Chee's StarWars.com Blog (содержимое устарело; резервная ссылка на Archive.org)
The Complete Star Wars Encyclopedia
«Toy Wars»—Star Wars Insider 107
The Unknown Regions
«Rogues Gallery: An Audience with Jabba the Hutt»—Star Wars Insider 134
«A Star Wars Family Legacy»—Star Wars Insider 141 (только изображение)
«I Survived the Sarlacc!»—Star Wars Insider 143
 Star Wars Insider 143, Guest Edited by Warwick Davis, Now Available на StarWars.com (сохранённая копия на Archive.org)
 «Take a Tour of Jabba's Palace!» — Star Wars Magazine 2 (только изображение)]]></text>
</doc>
