<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BB%D1%83%D0%B1_%C2%AB%D0%A7%D1%83%D0%B6%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D1%86%C2%BB/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Клуб «Чужеземец»]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Локации Корусанта]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бары и клубы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Казино]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Клуб «Чужеземец» (англ. Outlander Club), также известный как Игорный клуб «Чужеземец» (англ. Outlander Gambling Club), — популярное игорное заведение и ночной клуб, располагавшийся в развлекательном округе Ускру на планете Корусант.
Описание
Клуб «Чужеземец» был игорным заведением и ночным клубом, располагавшимся на нижних уровнях развлекательного округо Ускру планеты Корусант. Это было популярное заведение как среди представителей высшего общества Корусанта, так и среди тех, кто занимался незаконной деятельностью. В клубе имелся центральный бар с широким выбором напитков и множество ниш, в которых посетители могли сделать ставки на спортивные соревнования, таких как гонки на подах и грав-бол, транслировавшихся со всех уголков галактики. Преступники и другие личности, не желавшие привлекать внимания, использовали клуб и прилегавшую территорию для продажи незаконной продукции, такой как палочки смерти. Беглецы часто пользовались толпами посетителей клуба чтобы затеряться и оторваться от преследователей.
История
За несколько дней до начала Войн клонов рыцарь-джедай Оби-Ван Кеноби и его падаван, Энакин Скайуокер, преследовали и в итоге поймали охотницу за головами Зам Уэселл, которая пыталась скрыться в клубе после неудачного покушения на жизнь сенатора Падме Амидалы. После того как джедаи обезоружили наёмницу, и вывели её в переулок за кантиной, Уэселл была убита охотником за головами Джанго Феттом, прежде чем успела назвать имя своего нанимателя.]]></text>
</doc>
