<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BB%D1%8C_%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D1%82%D0%BD%D1%8B%D1%85]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Контроль животных]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Способности Изменения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Способности Светлой стороны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ментальные способности Силы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Контроль животных, именуемый также как Дружба с животными или Обман животных (англ. Animal friendship) — были группами техник, при помощи которых чувствительный к Силе мог управлять разного рода зверями. Приручив или подчинив животное, можно было сделать его своим охранником, ездовым животным или просто убедить не нападать.
Известные пользователи
Крея обучала этой технике Изгнанницу, когда они оказались на Дксуне, что облегчило их передвижение по джунглям.
Тви'лек-джедай Тотт Донита приручил злого бома, чтобы тот помог ему найти принцессу Галию на планете Ондерон.
Дарт Бэйн использовал эту способность при поиске затерянной гробницы, чтобы подчинить волю быка-ранкора.
Квай-Гону Джинну удалось повлиять на драйгона, чтобы тот пришёл на помощь его потенциальному падавану Оби-Вану Кеноби. Ему также удалось успокоить и оседлать одну из бежавших в панике кудан. Энакин Скайуокер использовал способность влияния на животных во время битвы на Джеонозисе. Он оседлал взбешённого рика на арене Петранаки. Валин Драко, возможно, когда находился под Алмасской академией, с помощью этой техники остановил К'кей дракона, чтобы тот его не съел. Оби-Вану Кеноби удалось подчинить группу голодных и разгневанных гуткурров на Рилоте. Во время сражения с Асажж Вентресс на Рендили он подчинил своей воле ранкора.
Шаак Ти и её последний падаван Марис Бруд применяли контроль в боях с Галеном Мареком. В ходе сражений, забрак контролировала быка-ранкора, а тогрута Вековую бездну, которая была домом самого большого в Галактике сарлакка.
Во время своего пребывания в академии на Явине-4, Джейсен Соло часто использовал данную технику на различных животных. В 43 ПБЯ во время беспорядков на Корусантской ярмарке-продаже животных Джейна Соло смогла подчинить большое количество зверей своей воле. Через год Люк Скайуокер также использовал эту способность, чтобы успокоить морских птиц после его спуска к пещере Абелот на луне Пидир.
Возможно, Дарт Талон использовала контроль над дикими животными на планете Вендакса. Кейд Скайуокер использовал эту технику, чтобы приручить клаубирда, с помощью которого он хотел узнать местоположение Делии Блю, похищенной Дарт Малади.
В 138 ПБЯ Дарт Нил использовал контроль, чтобы предотвратить нападение тук'ата во время поисков Дарт Талон.]]></text>
</doc>
