<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BE%D1%80%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%B7%D0%B2%D1%91%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D1%88%D0%B0%D1%82%D1%82%D0%BB_CSS-1]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кореллианский звёздный шаттл CSS-1]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кореллианские звёздные шаттлы CSS-1]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Типы крупных кораблей]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Типы звездолётов Галактической Республики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Продукция Кореллианской машиностроительной корпорации]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кореллианский звездный шаттл модели CSS-1 (англ. CSS-1 Corellian Star Shuttle), также известный как Республиканский шаттл — звёздный корабль, разработанный Кореллианской машиностроительной корпорацией и активно используемый послами, сенаторам и другими политическими деятелями Галактической Республики.
Характеристика
Кореллианский звёздный шаттл был вместительным кораблем и потому мог перевозить на борту гораздо больше пассажиров, чем крейсер типа «Консульский». Поскольку корабли этого класса часто использовались для дипломатических миссий, то на корабле не было установлено вооружение. Недостаток оружия компенсировался улучшенными дефлекторными щитами. Также на борту находилась вместительная переговорная комната, предназначенная для дипломатических встреч.
Шаттл модели CSS-1 разрабатывался Кореллианской машиностроительной корпорацией, компанией, производившей большую часть звёздных кораблей различной направленности для Галактической Республики. Экипаж корабля состоял из капитана, двух пилотов, двух офицеров по связи и трех инженеров. На борту шаттл мог перевозить до 200 пассажиров, а грузоподъемность корабля составляла 900 метрических тонн.
История
Кореллианские шаттлы активно использовались Республикой в последние десятилетия ее существования. Большая часть кораблей выполняла функцию дипломатических судов, однако встречались исключения, укомплектованные по меньшей мере двумя турболазерами, необходимыми для защиты и нападения. Корабли CSS-1 стояли на службе у Правовых сил, и принимали участие в главных галактических конфликтах того времени, таких как Гиперпространственная война Старка, Восстание йинчорри и Войны клонов.
В 32 ДБЯ на кореллианском шаттле Перпетуус, недавно избранный верховный канцлер Палпатин прибыл на родную планету Набу, что бы поздравить местное население с победой над Торговой федерацией.
С установлением Нового порядка многие кореллианские шаттлы попали в руки частных владельцев. Отдельные корабли можно было заметить даже через сотню лет после падения Империи. В 137 ПБЯ, во время Второй имперской гражданской войны шаттл CSS-1 был замечен в Скрытом храме на планете Тейвас.]]></text>
</doc>
