<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%BB%D0%BE-%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%8B%D0%B1%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Коло-когтерыба]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Животные по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные Набу]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рыбы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Хищники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Угри]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Коло-когтерыба (англ. Colo claw fish, др. вариант перевода — Рыба-коготь коло) — огромная хищная рыба из рода угрей, обитавшая в океанах Набу. Была вторым по величине представителем фауны этой планеты, уступая в размерах лишь водному чудовищу сандо.
Описание
Коло-когтерыбы были стремительными прожорливыми хищниками, с длинным змееподобным телом и вытянутой пастью с мощными зубами. По бокам тела когтерыбы шёл ряд светящихся биолюминесцентных узлов, предназначенных привлекать к ним добычу на глубине. Также коло могли оглушать рыбу ультразвуком, что помогало им приблизиться к добыче вплотную.
Нижняя челюсть коло могла отсоединяться от верхней, что позволяло рыбе проглатывать добычу, превышавшую размером пасть. Возле пасти имелось два суставчатых когтистых щупальца, из-за которых рыба и получила своё название; они помогали захватывать, удерживать и проглатывать добычу. Желудок когтерыбы также был способен растягиваться, так что после особо удачной охоты коло выглядели раздувшимися. Обычно после столь обильной трапезы они впадали в спячку в подводных норах и могли не нуждаться в пище в течение нескольких месяцев.
Коло пожирали без разбору любую добычу, которая двигалась и могла пролезть к ним в пасть, в том числе молодь морского убийцы опи, хотя это нередко заканчивалось печально для хищника: если мальки опи были проглочены живыми, они прогрызали себе путь наружу из желудка когтерыбы.
Когтерыбы обитали на глубине океана и селились в подводных норах и пещерах. В период размножения коло жили в этих норах парами, но после откладки яиц самка прогоняла самца, чтобы он не съел вылупившееся потомство.
Каминоанцы проводили генетические эксперименты с когтерыбами, что привело к появлению нового вида, известного как саблероты, которые распространились в океанах Камино.
За кулисами
Согласно первоначальному дизайну, разработанному Террил Уитлэтч для фильма «Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза», коло должна была представлять собой скорее беспозвоночное существо — моллюска наподобие уховёртки. В конечном итоге, однако, коло сделали угреподобной рыбой, совмещающей черты крокодила и мурены. Люминесцентные полосы на боках не были частью изначального дизайна: свечение решено было добавить позже, уже в процессе съёмок, чтобы сделать существо более различимым в затенённом кадре.]]></text>
</doc>
