<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BE%D1%80%D1%83%D0%BD%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Коруны]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Коруны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чувствительные к Силе расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (К)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы людей]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Коруны (иногда — корунаи, англ. Korunnai) — человеческая раса с планеты Харуун-Кел. Коруны жили в горах кочевыми племенами («корунай» в грубом переводе на основной означает «горцы»). Они воевали с балаваями («балавай» — жители равнины) в Летней войне. Враги оскорбительно называли корунов «корносами».
История
Коруны генетически идентичны людям, но все они были чувствительными к Силе и использовали свои способности, чтобы подчинять себе акк-псов и травников. Предполагается, что во время Великой войны ситхов на планету упал джедайский корабль, и коруны являлись потомками джедаев. Кроме этого, коруны имели повышенную сопротивляемость ядам благодаря проживанию вблизи ядовитого тумана, заполнявшего низины на поверхности планеты. Для Силы коруны использовали термин «Пелекотан».
Коруны говорили на корунайском языке и жили в племенах, весьма сходных с семейными кланами. Эти племена назывались «гошами», одним из самых крупных среди которых был гош Винду, племя Кара Вастора и Мейса Винду. Вместо пожимания плечами коруны склоняли голову на сантиметр вправо.
Сразу после появления Галактической Империи имперский флот устроил бомбардировку Харуун-Кела; к 40 ПБЯ не было известно, остались ли коруны в живых.
Коруны измеряли расстояние временем его прохождения.
За кулисами
Очевидно, слово «корунай» происходит от греческого «korynê», означающего дубину или палицу. Это объясняет принадлежность Мейса Винду (Mace Windu) к этой расе («mace» в переводе с английского также означает дубину или палицу).]]></text>
</doc>
