<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%BC%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Комлинк]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Коммуникационные устройства]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Комлинк (англ. comlink, от англ. com — коммуникация, связь + англ. link — связь, соединение) — стандартное портативное коммуникационное устройство дальнего радиуса действия для голосовой связи.
Описание
Комлинк имел простой дизайн, легко умещался в руке и являлся мощным передатчиком, имея сравнительно низкое потребление энергии. Комлинки, как правило, имели небольшой размер и умещались в руке. Средний вес комлинка состовлял всего 0,1 кг. Данное устройство может включать в себя различные модификации и при небольшом размере может быть размещено в шлеме, на запястье и даже внутри одежды.
Как и другие распространенные устройства, комлинки выпускаются абсолютно разными по внешнему виду и в различных вариациях. Маломощные комлинки могут передавать только аудиосигнал, например голос владельца, и имеют небольшую зону покрытия (несколько километров). Комлинки среднего радиуса действия могут передавать информацию на расстояние свыше пятидесяти километров, а при грамотном их использовании могут держать связь с кораблями или станциями на низкой орбите. А «Cirenian Communications Model SW-95 Message Transceiver» может связываться с ретрансляционными станциями находящими в радиусе двух тысяч километров.
Комлинк может быть настроен на работу с какой-либо из нескольких миллионов вещательных частот, обнаруженных в галактике.
Различные модели и их использование
Коммуникационное устройство, как например, Crozo-3MAL, являвшееся стандартным персональным комлинком Альянса повстанцев на Хоте, также могло выполнять роль радиоперехватчика «Стандартных четких частот», используемого для вещания сообщений гражданской обороны, и поставщика жизненно необходимой информации. Выполненные имперцами персональные комлинки SoroSuub C1, являлись стандартным устройством встроенным в шлем имперского штурмовика. В C1 и другие комлинки могут быть встроены современные шифровальные алгоритмы, такие передатчики могут вещать и получать зашифрованные сообщения.
За кулисами
Коммуникатор Квай-Гона Джинна из «Призрачной угрозы» на самом деле слегка «модифицированная» женская бритва.]]></text>
</doc>
