<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5_%D1%81%D0%B8%D0%BB%D1%8B_%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8_%D0%9D%D0%B0%D0%B1%D1%83/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Королевские силы безопасности Набу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Правоохранительные органы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вооружённые силы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Организации Набу]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Королевская служба безопасности Набу (англ. Royal Naboo Security Forces), также известная как Службой безопасности Набу (англ. Naboo Security Forces) и Королевскими стражами Набу (англ. Naboo Royal Guards) — структура, обеспечивающая порядок и безопасность планеты Набу, а также защиту монарха и населения.
Силы безопасности состояли из добровольцев, обученных ближнему бою и отражению возможных покушений на персону монарха. Тем не менее, это формирование не было регулярной армией, являясь, скорее, полицейским корпусом. Силы безопасности включали в себя три подразделения: Дворцовую стражу, Охранную гвардию и Королевский корпус звёздных истребителей Набу.
Во время вторжения на Набу служба безопасности во главе с капитаном Панакой безуспешно пыталась противостоять армии дроидов Торговой федерации. С помощью джедаев, им удалось обеспечить эвакуацию королевы на её яхте, пилотируемой Риком Олие, одним из опытнейших пилотов Набу. Позже, силы безопасности с помощью джедаев и армии гунганов смогли отбить Набу.
Став сенатором, Амидала продолжила получать защиту со стороны службы безопасности во главе с капитаном Грегаром Тайфо. Во время возвращения сенатора на Корусант, меры, принятые капитаном Тайфо, спасли экс-королеве жизнь.]]></text>
</doc>
