<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D1%81_%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%B5%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кодекс джедаев]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Джедаи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Философские кодексы и документы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Документы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кодекс джедаев — свод правил, определяющий поведение всех джедаев. Хотя в течение многих поколений форма кодекса менялась, его суть оставалась прежней во все времена.
Кодекс
Ключевую установку Кодекса выражает пятистрочная мантра. Существует её несколько версий, исходная такова:
Обновленная версия, предложенная Одан-Урром, является наиболее известной:
    —Кодекс джедаев (в соответствии с медитацией Одан-Урра)
Четвертая строка «Нет хаоса — есть гармония» отсутствует в некоторых джедайских текстах. Например, эта строка не звучала во время похорон Мары Джейд Скайуокер.
Кодекс джедаев был переписан гранд-мастером Люком Скайуокером при восстановлении Ордена джедаев:
Значение
Нет эмоций — есть покой
Эмоции — естественная часть жизни. Джедаям не были чужды эмоции. Мастер-джедай Оби-Ван Кеноби и гранд-мастер Йода испытывали горечь, узнав о гибели младших джедаев от рук Дарта Вейдера. Этот принцип не говорит, что эмоций не существует, но требует, чтобы они были оставлены в стороне. Эмоции следует понять, и задача молодых джедаев — изучать свои эмоции. Если джедай не способен подчинить себе мысли и чувства, он не достигнет покоя. Таким образом, эмоции следует не преодолевать или отбрасывать, а понимать и контролировать. А'Шарад Хетт говорил об этом юному Энакину Скайуокеру во время совместных сражений в Войнах клонов. Хетт указывал, что гнев Энакина понятен, но ему нужно противостоять. Принцип можно понять и так: «Эмоции не должны нарушать моё спокойствие».
Нет неведения — есть знание
Джедай должен замечать всё, что происходит вокруг, чтобы понимать окружающий мир. То, что неведения не существует, — наглая ложь или глубокое недопонимание. Нежелание принимать факты, не вписывающиеся в чью-то точку зрения, равносильно глупости. В жизни всегда есть неведение, но его не следует бояться. Чтобы как можно больше знаний помогали увидеть путь, в Храме джедаев имелись архивы, являвшиеся, наверное, наиболее полным собранием сведений о Галактике. Но этот принцип также напоминает рыцарям-джедаям, что знания можно получать из самых необычных источников. Великий мастер Йода доказывал это Люку Скайуокеру на Дагоба, прикидываясь дурачком, или ведя себя, как ребёнок, перед младшими джедаями. Такое поведение должно было показать Люку и малышам, что даже дурачок может быть мудр. Обучая младших джедаев, Йода часто говорил: «Воистину подобен чуду ум ребёнка». Принцип помогает джедаям не закрывать свой разум тому, что другие существа могут посчитать неприемлемым, преодолевать силу предубеждения, сохранять гибкость ума и не поддаваться сомнениям. Другими словами, принцип указывает, что джедай должен руководствоваться не только логикой, но и интуицией, чтобы понять истинную суть любой ситуации. Этому принципу учил Энакина Скайуокера Квай-Гон Джинн: «Чувствуй, а не думай». Декстер Джеттстер раскрыл его ещё глубже: «Мне следовало бы думать, что вы, джедаи, глубже понимаете разницу между знанием и мудростью».
Нет страстей — есть ясность мыслей
Этот принцип — нечто больше, чем просто повторение первого. Он напрямую связан с ситуациями высокого эмоционального напряжения, в которых джедай должен действовать обдуманно, концентрируясь на общей задаче, а не мгновенной цели. Джедай должен использовать оружие только для защиты, всегда ища другой выход — такова суть принципа. Эмоции и интуицию нужно понимать и использовать в повседневной жизни, но их следует сдерживать, чтобы джедай не стал действовать второпях и не потерял объективность. Использование способностей из страсти ведет на тёмную сторону. Джедай всегда должен сохранять хладнокровие. «Если сомневаешься — не делай», осознай ситуацию столь же ясно, сколь ясна она Силе, не позволяя страсти затуманить разум.
Нет хаоса — есть гармония
Этот принцип отражает мировосприятие Ордена джедаев. Там, где непосвящённые существа видят вселенский хаос и случайность, джедай находит взаимосвязи и, что более важно, взаимозависимости в бесконечном цикле равновесий. Когда непосвящённое существо видит в делах вселенной несчастье и горе, джедай с помощью Силы способен объяснить и понять даже самые тяжёлые моменты жизни. Без подобного отношения первый принцип джедаев был бы бессмысленен. В конце концов, как кто-то может отказаться от любви и страсти, если не понимает вселенской истины: нет хаоса — есть гармония. Каждое событие имеет предназначение. Как однажды мастер Йода сказал Энакину Скайуокеру: «Смерть — естественная часть жизни». Мелкие неурядицы, неудачи, разочарования, несогласия также неизбежны и должны быть приняты как часть жизни. Джедаи не отрицают, что происходят трагические и ужасные вещи, они лишь говорят, что это — просто другая сторона жизни. Это также ведет к равновесию, объективности и реальному восприятию действительности. Без этого принципа все остальные принципы джедаев были бы бессмысленными.
Нет смерти — есть Великая Сила
Наблюдение за предметом меняет сам предмет, поэтому те, кто знает, что не живёт вечно, не могут видеть мир таким, каким его видит Сила. Джедай, как рыцари древних времен, должен всегда быть готов к смерти, но не одержим её ожиданием, и не действовать, исходя из этого знания. Воин как в бою, так и в обычной жизни, джедай может легко пасть и легко подняться, не испытывая мук и не обретая тяжёлых воспоминаний. Как Квай-Гон Джинн указал юному Энакину Скайуокеру, джедая можно убить, и это случается достаточно часто. Чувство потери часто более сильно у тех, кто ощущает её сквозь Силу, и сохранять при этом спокойствие трудно. Но смерть — не трагедия, а всего лишь часть жизненного цикла. Без смерти не могла бы существовать сама жизнь. Сила, пронизывающая нас, остается и после нашей смерти. Этот принцип показывает, как Орден джедаев воспринимает, действительно объединяя, смерть и жизнь, распад и рост, испорченность и чистоту — не как противоположности, а как парные сущности, каждая из которых, в соответствии с законами природы, не может существовать без другой. А значит, джедай не боится смерти и не оплакивает ушедших слишком долго. Джедай должен приветствовать смерть, как приветствует жизнь. Хотя разные источники предлагают противоречивые мнения, следует заметить, что этот принцип не означает требования к джедаям быть вегетарианцами, и, как утверждают некоторые исследователи, даже настаивает на всеядности джедаев, если это необходимо для их выживания. В одном примечательном случае джедай продолжал отношения с коликоидами, несмотря на то, что те убили и съели его спутника, решив, что если бы коликоиды так не поступили, они бы не следовали своему пути, и он, позволив чувствам возобладать, тоже сошел бы со своего пути. Принцип часто произносится при смерти джедая, иногда означая, что умерший слился с силой или стал призраком.
Другие принципы
Джедаи — защитники цивилизации, но не позволяют цивилизации беспричинно нести разрушение.
Джедай использует силу ради знания и защиты, никогда для нападения или личной выгоды.
Как очевидно следует из Кодекса: джедай не может действовать ради обретения власти.
Световой меч — символ принадлежности к Ордену джедаев.
Джедаи не вступают в брак (кроме исключительных случаев), чтобы не создавать привязанностей — как объясняла Верджер — чтобы не создавать династий, чувствительных к Силе. Однако в различные периоды истории Ордена, например, в эпоху до Экзара Куна и в реформированном Скайуокером Ордене джедаев, брак запрещён не был. Не был запрещён брак и в среде кореллианских джедаев, являвшихся автономным образованием внутри Ордена.
Джедаи уважают друг друга и любые формы жизни.
Джедай ставит нужды общества выше нужд отдельной личности
Джедай должен защищать слабых и беззащитных от зла.
Джедай всегда должен помогать в бою или конфликте.
Джедай не должен иметь желаний, он должен проявлять самодостаточность.
Джедай не должен управлять другими. (В последние годы Республики были споры, являлся ли этот принцип частью Кодекса).
Мастер-джедай не должен одновременно иметь более одного падавана. (Это правило появилось после Старых войн ситхов. Большинство древних мастеров: Арка Джет, Тон, Водо-Сиоск Баас и Кринда Дрей - его не соблюдали. Митра Сурик также одновременно тренировала несколько учеников из-за их чувствительности к Силе и необходимости дать галактике джедаев. К 32 ДБЯ принцип «один учитель — один ученик», по-видимому, стал общепринятым. Однако из-за нехватки мастеров в Академии Люка Скайуокера каждый из них был вынужден тренировать нескольких падаванов, например, Джейден Корр и Рош Пенин обучались у Кайла Катарна).
Кодекс не устанавливал ограничений по возрасту, в котором можно стать падаваном, однако мастер-джедай Симикарти написал вариант Кодекса, в котором вводилось такое ограничение. Со временем оба варианта слились в один. В эпоху Ревана в ученики брали с раннего детства. После окончания Новых войн ситхов джедаев стали обучать с младенчества, что вызвало неприятие тех, кто не состоял в Ордене. В то же время Номи Санрайдер начала обучение взрослой, так же, как и ученики Митры Сурик, и многие джедаи Нового Ордена.
Джедай не убивает безоружного оппонента. (Вопреки этому принципу Энакин Скайуокер казнил графа Дуку).
Джедай не ищет мести. (Вопреки этому принципу Энакин Скайуокер вырезал племя народа песков).
Джедай не цепляется за прошлое.
Джедаи не убивают пленных.
Следование Кодексу
Самодисциплина
Самодисциплина — одна из ключевых черт джедая. Падаваны учатся ей с самого раннего возраста. Уроки начинаются с того, что вполне по плечу обычному студенту, но постепенно сложность заданий повышается.
Джедаи должны были запомнить, что, хотя они способны использовать Силу, это не делает их лучше тех, кто этого не может. Джедаев учили, что они стали джедаями только потому, что кто-то решился их обучить, а не потому, что они в чем-то превзошли других, а мастер-джедай стал мастером только потому, что отказался от чувства собственной значимости и подчинился воле Силы.
Многие джедаи-студенты, изучая путь Силы, начинают думать, что их способности безграничны. Многие юные джедаи погибли, взявшись за дело, которые было для них слишком сложным, не осознав, что Сила не имеет предела только для тех, кто освободился от пределов сознания.
Юных джедаев также учили тому, что пораженчество так же опасно, как и самоуверенность. Хотя этот урок входит в некоторое противоречие с предыдущим, джедай должен сначала думать об успехе, и лишь потом - о неудаче. Джедай, который ждет неудачи, скорее всего, успеха не добьётся. Он использует минимум усилий, чтобы можно было сказать, что он «пытался».
Джедай всегда готов смириться с поражением, если цена победы выше, чем цена поражения. Джедаев учат, что лучше решить разногласия миром, чем победить или проиграть в сражении.
Многим юным джедаям не хватает сдержанности. Они готовы в любой момент включить световой меч и ринуться в бой. Они видят цель и несутся к ней сломя голову, не раздумывая о скрытых опасностях или альтернативных вариантах. Поэтому джедаев учат, что спешка не всегда приводит к успеху.
Многие чувствительные к Силе, не имеющие достаточного опыта, используют Силу ради удовлетворения собственного любопытства, пытаясь вмешиваться в чужие дела. Вмешательство прямо указывает, что джедай считает себя выше прав другой личности. Джедаев учат, что, хотя использование Силы для незаметного раскрытия чужих секретов иногда необходимо, оно не должно становиться общепринятой практикой, иначе джедаям перестанут доверять.
Заметное число джедаев, проходящих обучение, не понимает, что значит нападение, защита и агрессия. Им объясняют, что джедай может сражаться без агрессии, если не действует опрометчиво, в гневе или из ненависти. Джедаю позволено убивать из самообороны — но только если нет иного выхода. Но инструкторы объясняют джедаям, что даже убийство из самозащиты не должно становиться привычным. Чтобы преодолеть агрессивность, даже в бою, джедай должен рассмотреть все варианты, включая сдачу, прежде чем наносить смертельный удар. Джедай, прибегающий к убийству, приближается к тёмной стороне.
От каждого джедая ждут, что он откажется от максимально возможного числа внешних привязанностей. Именно по этой причине Орден, как правило, принимает в ученики только малолетних детей: у них ещё не сформировались сильные привязанности, и в дальнейшей жизни им запрещают такие отношения. Джедаям не позволено вступать в брак без особого разрешения, как, например, в случае с джедаем-цереанином Ки-Ади-Мунди, которому позволили взять в жены нескольких цереанок из-за крайне низкой рождаемости у этого народа. Джедаям запрещено принимать чью-либо сторону в политике или принимать подарки. Их учат верности только Ордену джедаев и ничему и никому другому.
Джедаям запрещалось иметь больше вещей, чем необходимо. Для этого было две причины: во-первых, вещи отвлекают от восприятия Силы, во-вторых, при повышении в ранге джедаи должны быть готовы отправиться на задание как можно скорее, и множество вещей могло их тяготить. Джедаи редко имели что-то личное, кроме того, что носили с собой.
Ответственность
Когда джедай в совершенстве овладевал самодисциплиной, он мог принимать на себя ответственность за свои действия. Джедай, не желавший отвечать за свои поступки, не допускался к тренировкам. Джедаю, который проявлял ответственность, никогда в обучении не отказывали.
Честность — первое проявление ответственности, которое требуют от начинающего джедая. Джедаю позволено скрыть правду, если этого требует ситуация, но делать это нужно максимально выверенно. Честный джедай всегда честен перед собой, своим учителем и Советом.
Джедаев учат, что, если они дали слово, они должны быть готовы его сдержать, или нужно обещать осторожнее. Таким образом, джедай не должен давать слово, если не уверен, что сдержит его. Джедаям предлагают обращаться к своим учителям, прежде чем давать обещания.
Джедай-учитель должен с уважением относиться к своему падавану. Он не должен выговаривать падавану при свидетелях или наказывать за несогласие. В дополнение к этому учитель должен хвалить ученика, особенно при посторонних. Это повышает уверенность падавана и укрепляет связь между учителем и учеником.
Точно так же и падаван должен выказывать глубокое уважение своему учителю, особенно при посторонних. Падавана учат при несогласии не доводить дело до спора, а при публичном обсуждении обращаться к учителю, если кто-то обратился к нему самому. Это избавляет учителя от необходимости извиняться за поведение ученика.
Хотя Высший совет джедаев являлся верховной властью в Ордене джедаев, он не мог поспеть везде. Таким образом, когда Совет направлял джедая на задание, джедай говорил от имени Совета и представлял его на месте. Совет отвечал за все слова джедая, так что джедаю следовало быть крайне осторожным, чтобы не подставить Совет, так как подобное стало бы проявлением глубочайшего неуважения к Совету джедаев.
Каждое действие джедая отражается на всём Ордене. Хорошие дела улучшают репутацию Ордена, плохие иногда наносят невосполнимый урон. Джедаев учат, что каждое существо, которое им встретится, может видеть джедая впервые, и действия всего одного джедая будут влиять на восприятие всего Ордена джедаев.
Одной из наиболее важных ролей джедаев является защита мира и справедливости в Республике, и ни один джедай не стоит выше закона. От джедаев ожидают соблюдения законов, как и от любого другого существа. Джедаю позволено при небходимости нарушать закон, но только в том случае, если он готов понести соответствующее наказание.
Предполагается, что джедаи не должны убивать ни по каким причинам. Однако, если борьба идет не на жизнь, а на смерть, джедай может убить, чтобы завершить свою миссию. Такие поступки не приветствуются, поскольку они усиливают тёмную сторону. Но если действие было обоснованным — если джедай спасал чужую жизнь или действовал по велению Силы — светлая сторона усиливается в равной степени. Джедай также должен думать о тех, кого убил, и о страданиях, вызванных их смертью. Джедай, не думающий о своих жертвах, находится на пути к тёмной стороне.
На службе обществу
Хотя джедаи служили Силе, их финансирование осуществлялось Сенатом, так как джедаи стояли на страже общественных интересов. Если бы джедаи не могли использовать Силу, они всё равно служили бы обществу, так как считали это своим долгом. То, что Сила существует, а джедаи являются её искусными и преданными практиками, лишь усиливает их решимость служить добру.
Хотя джедаи и Республика отделены друг от друга и Орден джедаев не имеет власти над гражданами, джедаи служат Республике и должны соблюдать её законы, чтить идеалы и защищать граждан. Однако члены Ордена не занимают государственных должностей и могут действовать только в том случае, если их попросят. В иных случаях им следует быть в стороне. Это странное соглашение между двумя группами существует так давно, что никто не помнит, как и почему оно появилось. Так или иначе, Джейсен Соло, осуществивший государтственный переворот с целью захвата власти, это правило грубо нарушил. Его мать, Лея Органа-Соло, напротив, стала рыцарем-джедаем, лишь уйдя со всех государственных должностей, хотя до этого она дважды избиралась главой Новой Республики.
Джедаи обязаны помогать тем, кто нуждается в помощи, если это возможно, и желательно быстро. Джедаев учат, что хотя спасение одной жизни важно, спасение многих жизней важнее. Это не значит, что джедай в любом случае должен отказаться от других задач, но требует, чтобы джедай, по крайней мере, сделал всё от него зависящее, чтобы помочь тем, кто больше других нуждался в помощи.
Точно так же, джедай должен защищать слабых от тех, кто их притесняет, будет ли это защита одного лица от другого или целой расы от порабощения. Но джедаям напоминают, что всё может быть не таким, как кажется на первый взгляд, и следует уважать иные культуры, даже если они противоречат моральным или этическим нормам джедая. Джедаев также предостерегают от действия там, где им не позволено, и учат всегда принимать в расчет последствия своих действий.
Иногда джедаю следует отступить и позволить другим людям защитить слабых, даже если он считает, что сделал бы это гораздо лучше. Джедаев учат, что следует помогать словом или делом, в зависимости от ситуации, предлагая совет, когда просят, предупреждение, если необходимо, и споря, только если убеждение не помогло. Джедаи должны помнить, что в их руках изумительная Сила и использовать её следует только для добрых дел.
Другие кодексы
В помощь джедаям написаны другие кодексы, которые не входят в исходный Кодекс джедаев.
Кристальный кодекс
За кулисами
Философия джедаев об отсутствии привязанностей сходна с принципами аскетизма и монашества, имеющимися во многих религиях: христианстве, буддизме, даосизме. Индуистская Бхагават Гита утверждает, что «когда человек поселяет в своём разуме объект чувства, появляется привязанность. Из привязанности следует желание, а из желания — гнев».
В игре Star Wars Episode III: Revenge of the Sith во время сражения с Серрой Кето можно повредить тренировочную голограмму, которая повторяет Кодекс джедаев, открыв усиление "Saber Crystal" и сделав тёмным Кодекс, то есть вместо «Нет смерти — есть Великая Сила» получится «Смерть — это Сила».]]></text>
</doc>
