<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B5%D0%B9%D1%81%D0%B5%D1%80_%D1%82%D0%B8%D0%BF%D0%B0_%C2%AB%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9%C2%BB]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Крейсер типа «Консульский»]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Типы крупных кораблей]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Типы звездолётов Галактической Республики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Типы звездолётов Альянса повстанцев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Крейсеры типа «Консульский»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Продукция Кореллианской машиностроительной корпорации]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Крейсер типа «Консульский» (англ. Consular-class cruiser) — звёздный корабль Кореллианской машиностроительной корпорации, используемый Галактической Республикой в качестве транспорта для джедаев и дипломатов в горячие точки по всей Галактике.
Характеристики
Крейсер типа «Консульский» был звёздным кораблём, разработанным и изготовленным Кореллианской машиностроительной корпорацией и используемый Галактической Республикой в качестве транспорта для джедаев и дипломатов в горячие точки по всей Галактике. Гражданские модели корабля использовались для перевозок. Обшивка кораблей, которые использовала Галактическая Республика, была покрашена в красный цвет — символ дипломатического иммунитета. Красный был цветом дипломатических отношений и нейтральности для многих боевых кораблей Республики на протяжении многих веков. Во времена Войн клонов корабли имели цвет республиканских ударных крейсеров. Но любой корабль с Корусанта обязан был быть полностью красным, за исключением полос. Крейсер был оснащён капсулой-салоном, которая служила безопасным местом встречи дипломатов Республики и других организаций. В чрезвычайной ситуации капсула могла отделиться от корабля, имея собственные датчики, систему жизнеобеспечения и двигатели. Также на борту имелись спасательные капсулы. Всего на корабле могло находиться девять членов экипажа и до девятнадцати пассажиров. Для повышения безопасности большинство экипажа состояло из дроидов. Дипломатические корабли вооружения не имели. Различные военные модификации крейсера имели не менее двух турболазеров и двух установок ударных ракет, находясь на службе региональных сил безопасности. Некоторые впоследствии были переоборудованы под лёгкие крейсера или фрегаты республиканского флота, некоторые стали использоваться как транспорт для перевозки солдатов или командные корабли.
История
Крейсера данного типа были введены в эксплуатацию в конце республиканского периода. Ранняя версия корабля была построена после Руусанской реформации и принята на вооружение около 990 ДБЯ. Они были созданы в целях сокращения бюджета, чтобы не требовались разработка и строительство утилитарных звездолётов. Это качество и заставило джедаев использовать эти корабли. Незадолго до вторжения на Набу крейсер типа «Консульский» перевозил Квай-Гона Джинна и Оби-Вана Кеноби на крейсер Торговой Федерации «Саак'ак». Корабль имел минимальный экипаж в составе капитана и пилота. Оба погибли, когда по приказу вице-короля Ганрея судно было уничтожено.
Модернизированные крейсера типа «Консульский» служили во флоте Республики как лёгкие крейсера во время Гипепространственной войны Старка и восстания йинчорри. Эти суда имели орудия и усиленную броню. Во время Войн клонов некоторые крейсера прошли через модификацию, получив дополнительные пушки и стали фрегатами. Эти корабли, как сочетание силы и скорости, стали неплохим дополнением к республиканскому флоту. Гражданские, такие как Ноггокс Хатт, также использовали эти корабли. Один из его грузовых «Консульских» был захвачен пиратом Дулом Пундаром. Окраска военных кораблей была похожа на окраску крейсеров типа «Венатор». По традиции красные полосы продолжали использоваться даже во времена Галактической Империи. Личный корабль принцессы Органы, Тантив IV, также имел красные полосы на обшивке в знак дипломатического иммунитета. Некоторые крейсера всё ещё участвовали в событиях по всей Галактике во время Галактической гражданской войны. Контрабандист Риф Тарану помогал повстанцам, используя модифицированный крейсер «Расплата смерти», перевозя для них товары. Несколько кораблей были замечены во время юужань-вонгской войны, участвуя в битве при Яг’Дуле.
За кулисами
Ранний концепт крейсера был сглаженным, похожим на изображение Корусанта из космоса. После нескольких итераций Джордж Лукас и Дуг Чанг решили, что корабль должен иметь схожесть с кораблями оригинальной трилогии. После чего Чанг вместе с Художественным департаментом разработали новый концепт, более прямолинейный, создавая отсылку к кораблям Новой надежды. Одним из последних дополнений стала небольшая антенная решётка над кабиной. Лукас сказал, что кораблю нужна «одно маленькое дополнительное что-то» для того, чтобы аудитория обратила внимание на эту часть корабля.]]></text>
</doc>
