<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%84%D0%B5%D1%80_%D0%9B%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кристофер Ли]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персоналии по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры «Звёздных войн»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Родившиеся 27 мая]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Родившиеся в 1922 году]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие 7 июня]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 2015 году]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сэр Кри́стофер Фрэнк Каранди́ни Ли (англ. Christopher Frank Carandini Lee; 27 мая 1922, Белгравия, Лондон — 7 июня 2015, Челси, Лондон) — английский актёр, занесённый в Книгу рекордов Гиннесса как актёр, имя которого было указано в титрах наибольшего количества фильмов (290 картин), из них 69 фильмов ужасов. Прославился как исполнитель ролей графа Дракулы, Сарумана, графа Дуку, Шерлока Холмса, Франциско Скараманги, а также как известный актёр озвучивания. Рыцарь Ордена Британской Империи.
Биография
Родился 27 мая 1922 года в Белгравии, Лондон. Его отец — Джеффри Троллоп Ли, подполковник 60-го корпуса королевских стрелков. Он также был одним из самых уважаемых английских спортсменов-любителей. Мать, маркиза Эстель Мария Карандини де Сарзано, признанная красавица периода Эдвардианства, была моделью для картин и скульптур многих великих художников и скульпторов той эпохи. В 1926 году его родители развелись, после чего мать Кристофера увезла его вместе с его старшей сестрой Ксандрой в Швейцарию. Там, после вступления в Академию мисс Фишер в Венгене, юный Кристофер сыграл в 1931 свою первую роль — злодей Румпельштильцхен в одноименной школьной постановке. Учился в Веллингтонском колледже. После окончания обучения работал служащим в нескольких лондонских погрузочных компаниях.
В 1946 году Ли заключил семилетний контракт с кинокомпанией «Rank Organisation». На это решение повлиял его двоюродный брат, итальянский посол в Англии — Николо Карандини. Начал учиться в драматической школе, выступал в театре и на радио, сыграл несколько небольших ролей в кино. В 1948 году, играя эпизодическую роль в фильме «Гамлет», знакомится с Питером Кашингом. В 1957 году принял предложение киностудии Hammer Film Productions и снялся в фильме «Проклятие Франкенштейна», этот шаг положил начало сотрудничеству актёра со студией и, в дальнейшем, Ли снимается в серии фильмов ужасов студии «Хаммер». В 1958 году Ли снимается в роли Дракулы в одноимённом фильме. Всего Ли сыграл в 16 фильмах студии «Хаммер», девять раз сыграв роль Дракулы.
Ли играл сэра Генри Баскервиля и Майкрофта Холмса в фильмах «Собака Баскервилей» (1959) и «Частная жизнь Шерлока Холмса» (1970), а также самого Шерлока Холмса в фильмах «Шерлок Холмс и смертоносное ожерелье» (1962), «Шерлок Холмс и кинозвезда» (1991) и «Происшествие на водопаде Виктория» (1991). В 1962 году Ли снялся в фильме «Коридоры крови» вместе с Борисом Карлоффом. В 1972 году Ли создал собственную компанию Charlemagne Productions, с помощью которой финансирует съёмку двух своих фильмов ужасов. В 1974 году сыграл противника Джеймса Бонда в фильме «Человек с золотым пистолетом». Снимался в роли Като в советско-шведском фильме «Мио, мой Мио» (1987) режиссёра Владимира Грамматикова.
В 2000-х годах снялся в «Звёздных войнах» в роли графа Дуку, сыграл роль Сарумана в экранизации трилогии Толкина. Всего с 1948 года сыграл в более чем 220 фильмах.
5 ноября 2009 года посвящен в рыцари Британской империи. Торжественная церемония, которой руководил принц Чарльз, прошла в Букингемском дворце.
В 2010 году вышел альбом Кристофера Ли Charlemagne: By the Sword and the Cross в стиле симфонического металла. Эта концептуальная работа посвящена жизни императора Карла Великого.
На торжественной церемонии журнала Metal Hammer, прошедшей 14 июня 2010 года, Кристофера Ли отметили наградой за вклад в сохранение и развитие «особого духа Metal Hammer».
Актёр умер 7 июня 2015 года в возрасте 93 года в одной из больниц Лондона.
Фильмография в «Звездных войнах»
Литература]]></text>
</doc>
