<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кристаллическая гравитационная ловушка]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Датчики звёздолётов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Датчики выбора местоположения]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кристаллическая гравитационная ловушка (КГЛ) (англ. crystal gravfield trap) — редкий и дорогой датчик который использовал синтетическую кристаллическую решетку для обнаружения и идентификации колебаний в местном гравитационном поле.
КГЛ была единственным датчиком, который мог надёжно обнаружить судно с включенным маскировочным устройством. Наемные убийцы-бартокки, нанятые Гроодо Хаттом, имели доступ к датчику КГЛ и, таким образом, смогли обнаружить замаскированный «ситхский лазутчик» Дарта Мола.
Когда гранд-адмирал Траун блокировал Корусант с помощью нескольких невидимых астероидов , их обнаружение стало главным приоритетом. У Новой Республики не было своей КГЛ, и поэтому потребовалось попытаться украсть её с имперской базы у Билбринджи. У генерала Новой Республики Гарма Бел Иблиса имелась одна КГЛ до битвы при Свиврене, но она была потеряна.
Разведывательный корабль «Лёгкий невидимка-18», используемый Новой Республикой во время Юужань-вонгской войны, был оснащен такими устройствами, входящими в его сенсорную матрицу.
Осколок Империи имел в своем флоте имперские патрульные фрегаты, оборудованные кристаллическими гравитационными ловушками и использовавшимися в качестве кораблей разведки глубокого космоса.]]></text>
</doc>
