<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D1%81%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ксизор]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Криминальные боссы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Члены «Чёрного солнца»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 3 ПБЯ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фоллинцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Виго]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Владельцы бизнеса и управляющие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Знать]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Агенты Галактической Империи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ксизор (англ. Xizor) — фоллинец, мужчина, принц, был третьим по могуществу лицом в Галактике после Императора Палпатина и Дарта Вейдера. Был лидером преступной организации «Чёрное солнце» во времена становления Галактической Империи и Галактической гражданской войны. Ксизор был безжалостным соперником и харизматичным общественным деятелем в высших кругах, имел штаб квартиру на планете Корусант. Неподалёку от императорского дворца располагался чуть менее роскошный дворец Ксизора: его дом за пределами Фоллина.
После битвы при Хоте Ксизор, благодаря исключительному богатству и преступным связям, стал одним из самых влиятельных людей в Галактике.
Биография
Ранняя жизнь
Ксизор был потомком богатой королевской семьи на Фоллине. Стал руководителем Транспортных систем Ксизора и триллионером уже в последние годы существования Галактической Республики. Его эксцентричные привычки определились ещё в молодости. Он прославился на планете Корусант, построив огромный дворец посреди городского пейзажа, восточнее от президентского дворца. Для этого пришлось сравнять с землёй бывший небоскрёб Фарфалла.
Во время войн клонов Ксизор имел высокий ранг в преступной организации «Чёрное солнце», к тому времени почти развалившейся в результате неудачной сделки с хаттами на поставку боты. Он терпеливо переждал галактический конфликт. Когда война завершилась, Ксизор начал сотрудничать с недавно возведённым императором Палпатином.
Соперничество за Виго
После провозглашения Декларации Нового порядка Палпатина Ксизор был главным претендентом на титул Виго в «Чёрном солнце». Его главным конкурентом был убийца из расы неиджи по имени Кайрд. Оба боролись за благосклонность Дала Пери и, отстаивая интересы организации, подстраивали друг другу ловушки во время выполнения миссий. Ксизор и Пери восстановили и преобразовали Чёрное солнце после провала с бота, но пока не устранили последствия смерти Алекси Гарина. Конкуренция началась после того, как Кайрд предложил Ксизору купить гиперкамень, украденный у босса на Метеллосе, что могло бы вызвать недоверие Пери к Ксизору. Однако фоллин придумал хитроумный план: купив гиперкамень, он отнёс его Пери в знак своей верности, и тем самым обошёл Кайрда.
Надеясь, что сделал всё необходимое для того, чтобы получить титул Виго, от Пери последнее задание: найти и вернуть дроида 10-4TO. За дроидом охотилась Империя, а также постепенно развивавшееся движение сопротивления Бич, и Пери хотел заполучить дроида, чтобы совершить сделку с Империей и убедиться в неприкосновенности с её стороны. И всё же не приобретение дроида было главной задачей миссии для Пери: он надеялся, что Кайрд, менее угрожавший его власти, убьёт Ксизора.
Попытка покушения не удалась. Ксизор с помощью 10-4TO поймал Кайрда, и после короткой встречи с джедаем Джаксом Паваном и его товарищами, отслеживающими дроидов, отправился в Фабричный округ. Там Ксизор открыл Кайрду, что планирует убить Пери и заменить его дроидом-репликантом, а впоследствии занять его место. Он хотел подтолкнуть Кайрда на уничтожение Пери, но план был сорван, когда обнаружилось, что его учёные убиты дикими дроидами.
Ник Росту нашёл Ксизора и привёл к остальной команде Джакса Павана, следовавшей за фоллинцом по Корусанту в поисках 10-4TO. При помощи дроида Ксизор захватил джедаев и связал им руки. Он хотел убить Павана его собственным световым мечом, и в это время Росту и протокольный дроид I-5YQ одновременно напали на фоллинца. Атака Росту была с лёгкостью отбита, но I-5 удалось подавить Ксизора, направив на принца лазеры, встроенные в пальцы. Паван отозвал дроида и сам вступил в бой с противником. Обретя контроль над Силой, он обезоружил фоллинца. Ксизор сумел убежать из Фабричного округа, захватив бластер оставшегося без сознания Ника Росту и похитив корабль Кайрда.
Семейная трагедия
После восхода Империи на Фоллине располагалась лаборатория биологического оружия, в которой разрабатывались секретные проекты Дарта Вейдера. В 7 ДБЯ оттуда сбежал бактериальный агент, после чего Вейдер приказал разрушить лабораторию и окружающий её город, чтобы предотвратить всеобщее возмущение и сохранить тайну своих проектов. Отец Ксизора, король Хаксим, правил этой местностью. Во время бобмардировки погибли его родители, брат, две сестры и три дяди. Ксизора в это время не было на планете: он укреплял себя в положении Виго в «Чёрном солнце», до тех пор ещё не оправившемся после гибели своего лидера Алекси Гарина. Вернувшись, он потерял всяческую информацию о своих координатах. Он поклялся отомстить Вейдеру, но не пожелал выносить планы вендетты на всеобщее обозрение.
В последующие годы Ксизор создал две империи: законную и преступную. Он стал лидером «Чёрного солнца» и владельцем нескольких крупных галактических корпораций. Поддерживать незаконную империю Ксизору помогали предприятия, приносившие доход, такие как Транспортная компания Ксизора. Фоллинец мечтал восстановить своё богатство и уничтожить Дарта Вейдера. Чтобы скрыть свои планы мести, Ксизор уничтожил все доказательства причастности Вейдера к гибели его семьи. Все полагали, что их конкуренция была обманом, разыгранным для императора Палпатина, который одобрял соперничество.
Принц Фоллина заказал личный корабль «Вираго», который специально для него был модифицирован в Тяжёлый истребитель типа «Звёздная гадюка». Так Ксизор заполучил абсолютно уникальный истребитель.
Конфликт хаттов
Ксизор проявил большой интерес к хаттам. Зная, что в их руках нахоится вся преступная деятельность Внешнего кольца, он надеялся объединиться с ними и тем самым в разы увеличить мощь «Чёрного солнца».
Вскоре нашёлся и повод: в 5 ДБЯ между двумя кланами хаттов, Бесадии и Десилиджик, разгорелся конфликт. Когда Арук хатт, глава клана Бесадии, был убит членами клана Десилиджик, Ксизор обратился к преемнику Арука, Дурге. Он предложил уничтожить конкурентов Дурги и обеспечить беспрепятственный переход к власти последнего. Позднее он предложил Дурге услуги частной охранной компании, сотрудничавшей с «Чёрным солнцем». Хатт принял помощь, поскольку ему было необходимо обеспечить безопасность на территории располагавшегося на Илезии предприятия по добыче спайса. Долю предприятия вследствие сделки получил Ксизор. После нападений отряда повстанцев на Илезию Дурга лишился практически всех ресурсов и примкнул к организации «Чёрное солнце».
Несмотря на союзные отношения с кланом Бесадии, Ксизор вёл дела и с Джаббой, главой клана Десилиджик. В конечном итоге фоллинцу удалось распространить власть «Чёрного солнца» далеко за пределы Внешнего кольца, тем самым сделав бессмысленной конкуренцию хаттов между собой: «Чёрному солнцу» не было равных в галактике.
Ксизор также работал с ассемблером Куд’аром Муб’атом, собираясь разрушить гильдию охотников за головами. Цель состояла в том, чтобы использовать одиночных охотников в интересах Империи. Однако сперва удалось лишь расколоть гильдию на две враждующие группировки. Цель Ксизора была достигнута: с помощью Бобы Фетта удалось разрушить обе группы изнутри.
Тени Империи
После оккупации Беспина Ксизор заключил сделку с одним из конкурентов, Тайбером Занном, главой Консорциума Занна. Занн согласился украсть с Беспина газ тибанна и разделить прибыль пополам с принцем, запланировавшим встречу с императором или одним из его представителей. Подозревая двойную игру, Занн во время рейда подбросил улики, указывающие на Ксизора и, продав газ на чёрном рынке, начал строительство собственного флота.
Тем временем Ксизор сотрудничал с Империей, оказывая помощь в строительстве второй «Звезды Смерти». Принц предложил Дарту Вейдеру для строительства 300 кораблей. Хотя Вейдер не доверял преступному лорду, он не мог отказаться от помощи – это могло вызвать гнев императора. Лорд ситхов имел все основания для сомнений в своём новом союзнике. Фоллинец планировал уничтожить Вейдера – убийцу его семьи. Обратив внимание на поведение Вейдера во время поисков Люка Скайуокера, Ксизор решил вывести своего врага из себя и одновременно ухудшить отношение императора к нему, добившись смерти молодого Скайуокера. Ксизор с помощью Гури связался с охотниками за головами и объявил награду за жизнь Люка. Он также убедил Палпатина, что следует позволить повстанцам завладеть планами «Звезды Смерти II».
Узнав о том, что контрабандист Даш Рендар снабжает повстанцев сведениями, а свуп-гонщица Кимми Чулер предоставляет им транспорт, Ксизор отправил агентов «Чёрного солнца» на расследование, чтобы в дальнейшем предоставить информацию императору. Он отправил Гури в Кор Веллу с заданием напасть на Рендара, но контрабандисту удалось спастись.
На финальном заезде сезона гонок Мос-Эспа на Татуине компания Транспортная компания Ксизора предоставила зрителям роскошные песчаные баржи. Сам фоллинец находился в своей личной барже вместе с Гури. Таким образом принц хотел заманить к себе на баржу Люка Скайуокера, и Скатул схватил бы джедая. Но охотнику-барабелу не удалось одолеть Люка, и последний отступил.
Транспортные системы Ксизора также позаботились о спонсировании гоночной команды. После гонок Ксизор организовал вечеринку, а которую была приглашена Кимми Чулер. Гури пришла к хозяину, но постаралась не встречаться с Рендаром на вечеринке. По окончании мероприятия Хсизор и Гури проследовали за Чулер и Рендаром в ближайшую кантину, где Рендар передал датапад с важной информацией Люку Скайуокеру. Ксизор приказал Гури убить группу, но его противники оказали сопротивление. Наконец, принц сдался, пообещав передать всю информацию о Рендаре и Скайуокере императору.
Падение дворца Ксизора
Вскоре спасения Люка от охотника-барабела Скайуокер, Даш Рендар,Чубакка и Лэндо Калриссиан проникли в огромный дворец Ксизора на Корусанте, чтобы спасти Лею, которая отправилась туда.
Ксизор настиг отступающую группу и попытался убить Скайуокера. Молодой джедай активировал термальный детонатор, который взорвался бы, как только Скайуокер выпустил бы его из рук. То есть, если бы джедай умер, погиб бы и Ксизор. Другой детонатор Калриссиан бросил в мусоропровод, после чего повстанцы проникли на крышу дворца, где их же ждал «Тысячелетний сокол». Дворец Ксизора взорвался, но сам принц сбежал на «Вираго».
Смерть
На этом Ксизор не остановился. Он приказал «Звёздным гадюкам» атаковать «Тысячелетний сокол». Либо получил сообщение от Разбойной эскадрильи, прибывшей на помощь отступавшим повстанцам, но развязка началась, когда неожиданно в игру вступила Империя.
Ксизор допустил ошибку: при передаче на скайхук инструкций по уничтожению лёгкого грузового корабля YT-1300 он произнёс имя Люка Скайуокера, хотя Вейдер просил не следовать за молодым джедаем. Во время отсутствия императора, осматривавшего вторую «Звезду смерти» на Корусанте командовал Вейдер. Когда было перехвачено роковое сообщение, он находился на борту «Палача» и тут же приказал истребителям атаковать принца. Вейдер отправил на Кулак Фоллина голо-сообщение с приказом немедленно прекратить атаку и сдаться под стражу. Ситх ждал ответа, но, не получив его, приказал уничтожить скайхук.
Неизвестно, смог ли Ксизор ускользнуть, но с тех пор его не видели. После исчезновения Ксизора «Чёрное солнце» взяла од свой контроль его племянница Саван, пережившая гражданскую войну. Около 43, 5 ПБЯ среди джедаев пошли слухи, что Ксизор мог выжить. Впоследствии этот миф был разрушен.
Личность и черты характера
Ксизор, по словам моффа Флири Воруру, чрезмерно полагался на свою способность распознавать других. Он отлично знал характеры других и считал, что превосходит всех по природе. Самоуверенность фоллинца подкреплялась его способностью производить одурманивающие феромоны, а также большим умом. Он недооценивал способности Силы, поэтому Вейдер и Скайуокер смогли одолеть его. Принц уважал Силу, но по-настоящему не смог её понять.
Он считал себя культурным и цивилизованным. Он питался в эксклюзивном ресторане Манарай (являясь также его совладельцем), ел плоды Лунного света по три или четыре раза в месяц, спонсировал музеи и галереи. Однажды принц простил своего конкурента, когда тот подарил ему чрезвычайно редкое миниатюрное дерево Файрторн. Подобный подарок делал соперника цивилизованным в глазах Ксизора, а значит, достойным прощения.
Ксизор гордился своим хладнокровным характером, который приписывал всей расе разумных пресмыкающихся. Он считал, что млекопитающие не умеют управлять своими эмоциями. Будучи уверенным, что его «холодный» гнев поддаётся контролю, он ощущал своё превосходство. Чтобы быть уверенным в успехе, Ксизор тщательно планировал свою месть. Однако принц был обречён, поскольку его гнев со временем нарастал и в итоге вышел из-под контроля.
Ксизор поддерживал свою физическую форму. Он не любил утомительные упражнения, предпочитая для наращивания и укрепления мышц использование миостимов. Ксизор был опасен даже в одиночку. Умение превосходно стрелять и знание боевых искусств сделали его смертельно опасным противником вне зависимости от наличия оружия.
За кулисами
Ксизор многократно появлялся во время сцены гонок к подах в «Призрачной угрозе», в виде небольшой фигурки. Она была использована в качестве дублёра для некоторых существ из толпы болельщиков и самих гонщиков. Однако эта фигурка использовалась только для временной замены макетов персонажей, и поэтому не может рассматриваться, как каноническое появление Ксизора.
«Тема Ксизора», написанная Джоэлом Макнили, можно услышать в саундтреке к «Теням Империи». В видео игре принц был озвучен Ником Тейтом.
В игре «Star Wars: Empire at War» планировалось создать модель Ксизора, однако его исключили из последней версии. Позднее он появился в голограмме в Star Wars: Empire at War: Forces of Corruption.
В книге «Звёздные войны: Дарт Плэгас», изданной в мягкой обложке, на странице 407 слово «Xizor» ошибочно написано, как «Xixor».]]></text>
</doc>
