<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D1%83%D0%B0%D1%80%D1%88_%D0%9F%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Куарш Панака]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Моффы Галактической Империи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Набу]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Офицеры Королевских сил безопасности Набу]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Куарш Панака (англ. Quarsh Panaka) — человек, мужчина, глава сил безопасности во времена правления Королевы Падме Амидалы Наберри, позже имперский мофф и союзник Императора Палпатина.
Биография
Начало карьеры
Куарш Панака родился на Набу, но получил образование на других планетах в нескольких гильдий, специализирующейся на анализе угроз и различных боя. Панака получил широкое образование, чтобы дать ему весь спектр знаний и подготовки, что бы стать эффективным начальником безопасности. Позже он присоединился к республиканскому спецназу и получил боевой опыт против пиратов. Этот опыт и образование служило ему хорошую службу в случае его возвращения на Набу и последующего зачисления в Королевские силы безопасности Набу. Однако, когда он был вне мира, его старшая сестра была убита во время учений.
Чтобы справиться с этим горем, Панака стал погружаться в свою работу и служение нынешнему монарху, королю Арсу Веруне. Тем не менее, он не был известен общительностью, эту черту характера он проявлял всю свою жизнь и более сосредоточенным на профессии. Панака постоянно работал над улучшением сил безопасности.
Вторжение на Набу
Когда Торговая федерация осадила Набу, Панака был одним из первых, кто почувствовал, какую серьёзную угрозу она представляет для всего мира. Когда она затем вторглась на Набу, Панака и его силы безопасности были недостаточно вооружены, чтобы защитить Тид от интервентов, и попали в плен вместе с Королевой. Когда их сопровождали дроиды из Тида, два рыцаря-джедая, послы, которые были направлены для разрешения спора насчёт блокадой, спасли Панаку, Королеву, Сио Биббла и несколько охранников. Квай-Гон Джинн, один из джедаев, хотел взять Амидалу на Корусант, и та согласилась. Панака неохотно присоединился к ней, в то время как Сио Биббл решил остаться и следить за Набу.
После того, как джедаи захватили ангар Тида и уничтожили находившихся там дроидов, группа взошла на борт личного корабля королевы. Перед тем как покинуть планету, Панака выпустил корабли эвакуации для Королевских сил Набу безопасности, приказывая им не вступать в бой, за исключением случаев самообороны. Из-за блокады гипердвигатель судна был сильно повреждён. Ученик Джинна, Оби-Ван Кеноби, предположил приземлиться на Татуине, пустынной планете, для ремонта. Панака был возмущен предложением, заявив, что правившие планетой хатты — гангстеры. Когда Джинн представил предложение перед королевой, она встала на сторону джедаев.
В то время как Джинн, Джа-Джа Бинкс, Амидала и R2-D2 отправились в разведку в поисках части для гипердвигателя, Панака остался охранять корабль королевы. Во время песчаной бури корабль получил фальшивую передачу с Набу от губернатора Сио Биббла, умолявшего королеву с ним связаться. Кеноби приказал Панаке и другим не отвечать, предупредив, что это была приманка Торговой федерации.
Благодаря усилиям Энакина Скайуокера Джинн и Падме смогли получить детали, необходимые, чтобы починить корабль в полном объёме. Группа отправилась на Корусант, где они встретились с сенатором Палпатином. Панака пристально следил за Амидалой, ожидая засады Торговой федерации, и пошел с ней в здание Сената. Амидала попыталась выступить в Сенате, однако Торговая федерация имела слишком сильные позиции, особенно в свете нерешительности канцлера Финиса Валорума, предлагавшего отправить на Набу специальную комиссию по расследованию обстоятельств оккупации планеты. Единственным решением для королевы оставалось предложение вынести вотум недоверия канцлеру. Хотя голосование в Сенате обвенчалось кажущимся успехом, даже избрание канцлером сенатора от Набу Палпатина не изменило расстановки сил в Сенате и не приблизило оказание военной помощи Республикой. Королеве Амидале не удалось заручиться серьёзной поддержкой Сената, поэтому она решила вернуться на Набу несмотря на предупреждения Панаки, что она будет захвачена и её заставят подписать договор.
У Королевы был план. Во-первых, она встретилась с боссом Ругором Нассом и с гунганской великой армией и уговорила их перейти на свою сторону. Затем она послала Панаку вступить в контакт с силам безопасности Набу на аварийном канале. Он встретился с ними на равнинах Набу, где они попали в засаду патрулю Торговой федерации. Тем временем джедаи попытались проникнуть во дворец в Тида и захватить вице-короля Нута Ганрея. Используя секретный вход, Панака разделил свои силы на две части. Одна группа должна была отвлекать дроидов, в то время как другие, в том числе и джедаи, должны освободить пилотов истребителей из плена, благодаря чему истребители смогли отключить станцию Торговой федерации на орбите, контролирующую дроидов на Набу. Панака, Амидала и джедаи отправились на поиски вице-короля, но они встретили лорда ситхов Дарта Мола, который отслеживал их после того, как нашёл на Татуине. Панака и группа Амидалы были вынуждены пойти в обход длинным путем, в то время как джедаи начали схватку с Молом.
После проникновения во внутрь дворца половина группы откололась от основной, выбралась на подоконник, и, используя тросы, поднялась на верхние уровни дворца. Группа прошла свой путь через дворец, в то время как Сабе привела другую половину через главные силы обороны дворца. К сожалению, группа Амидалы была быстро захвачена дроидеками, которые сопровождали их к вице-королю. Группа Сабе, однако, в конце концов добралась до тронного зала и устранила дроидов, в то время как Амидала схватила пару бластеров из секретного отсека в троне, и бросила один Панаке, после чего они устранили дроидов в комнате. Беззащитные и униженные, неймодианцы были вынуждены подписать договор о капитуляции.
После битвы Ганрей и Руне Хаако были переданы республиканскому правосудию, и Панака сухо заметил, что их торговле пришел конец. Затем капитан принял участие в торжествах в честь освобождения Набу.
После битвы на Набу
Когда срок Амидалы на посту королевы Набу закончился, Панака остался на планете, чтобы защищать новую королеву, Джамиллию. Амидала в конечном итоге стала сенатором сектора Чоммелль. Хотя защита Джамиллии было его основной работой, он все еще заботился об Амидале. Во время сепаратистского кризиса, когда граф Дуку и его покровители вышли из состава Республики и сформировали Конфедерацию независимых систем, группа шахтеров бунтовала за пределами дворца, как раз в то время, когда Амидала находилась в нем. Убедившись, что Джамиллия была в безопаности, Панака отправился к предыдущей начальнице. Были две причины для этого: он хотел убедиться, что она будет в целости и вернется на Корусант, и он хотел, чтобы она там выступила против закона о создании армии. В течение нескольких недель, план обеспечения безопасности был сформулирован, и Панака приказал своему племяннику, капитану Грегару Тайфо защищать Амидалу. Прежде, чем она отправилась в столицу, Панака сообщил ей, что вице-король Ганрей не попал под суд, а бежал к Дуку. Тайфо чувствовал, что Амидала, будучи против закона о создании армии, будет считаться неофициальным союзником Конфедерации, и обеспокоенный Панака предостерёг сенатора, что конфедераты были бы рады использовать силу против своих врагов. Немного позже, после того как разразились Войны клонов, он узнал о браке между Падме Амидалой и Энакином Скайуокером. Панака сообщил об этом Палпатину, который использовал эту информацию в своих интересах при обращении Энакина на Тёмную сторону. Последствия выбора Панаки в конечном итоге привели к империализации Галактики, изменениям, которые были в его интересах. После провозглашения Палпатина Императором Панака оставался крайне лояльным к нему.
Личность и черты характера
Крепко сложенный и полностью посвящённый безопасности своей независимости, он был в состоянии уловить деталь, которая могла бы дать различие между успехом и неудачей в любом плане безопасности. Капитан Панака был не только хорошим телохранителем и главой безопасности, но и хорошим учителем: именно он обучал Амидалу рукопашному бою, стрельбе и скоростной езде. Капитан Панака был экспертом в своём деле, и он знал это. Даже в присутствии рыцарей-джедаев он полагался на свой собственный опыт и инстинкты. Он понимал, что джедаи действовали в интересах Королевы и своего народа; но он был обязан быть чрезвычайно осторожным, так как в его руках находилась жизнь королевы. Однако он верил в их лояльность — и к нему, и их монарху — и знал, что он может рассчитывать на них. Во времена Империи он был чиновником, поддерживающим её.]]></text>
</doc>
