<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D1%83%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%8B/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Куаррены]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Разумные расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы Внешнего Кольца]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (К)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Куаррены]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Культура куарренов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Куаррены (англ. Quarren, др. вариант перевода — кваррены, куоррены), также известные по прозвищу кальмароголовые (англ. Squid Heads), — гуманоидная раса кальмароподобных инородцев, происходившая с планеты Мон-Кала. Они соседствовали с мон-каламари, другой водной расой, зачастую враждуя с ними.
Внешний вид и биология
Куаррены были подводной кальмароподобной расой, отличительной чертой которых было наличие четырёх щупальцевидных отростков в нижней части лица. Цвет их кожи различался от светло-розового до практически жёлтого. Куаррены обладали одной парой глубоко посаженных глаз, а их пятипалые конечности отличались наличием перепонок между пальцами. Как и мон-каламари, куаррены были амфибиями, и могли существовать как под водой, так и в кислородосодержащей атмосфере. Боковые отростки на их головах содержали в себе органы слуха. Несмотря на внешние различия в облике и биологии, мон-каламари и куаррены могли иметь общих детей-гибридов. В качестве природного механизма защиты, куаррены обладали способностью выпускать чернила в противника, что могло играть роль «дымовой» завесы под водой.
История
На своей родине, океанической Мон-Кале, куаррены часто конфликтовали с соседями, мон-каламари, отличавшимися от них культурно и биологически. Тем не менее, в какой-то момент истории между расами установился мир, и планету возглавил король-мон-каламари. На протяжении последних десятилетий существования Галактической Республики куаррены Тиккес, Кристо, а затем Тандра Доумея были сенаторами в Галактическом Сенате Республики. В годы Войн клонов добровольцы-куаррены поддержали Конфедерацию независимых систем графа Дуку, наладив выпуск боевых кораблей для её флота.
После убийства короля Йоса Колины сепаратистским агентом Риффом Тамсоном на Мон-Кале вспыхнула гражданская война между мон-каламари и куарренами, в которой последние поддержали КНС. Тем не менее, благодаря вмешательству джедаев, обе расы сплотились вокруг юного короля Ли-Чара и восстановили мир.
В процессе подготовки ко вторжению на планету моффу Таркину было предложено начать идеологическую кампанию по разжиганию розни между народами Мон-Калы, однако тот не согласился на этот шаг. В годы Галактической гражданской войны многие куаррены состояли на службе Альянса повстанцев, в то время как другие были порабощены Империей в лагерях на Севаркосе, Кесселе и других планетах.]]></text>
</doc>
