<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D1%83%D1%85%D0%B0%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кухан]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки о животных]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Членистоногие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Хищники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные Джеонозиса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные Татуина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные Кореллии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные Корусанта]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные Гаморра]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неразумные существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Куханы (англ. Kouhun) — длинные, толстые членистоногие, обитавшие в джунглях планеты Индумодо. Тела куханов были сегментированными, в длину достигали 30 сантиметров. Имели белую раскраску, хотя встречались особи красновато-коричневого и чёрного цветов. Эти тихие и быстрые животные представляли смертельную опасность из-за быстродействующего нейротоксина, попадавшего в тело жертвы через укус. Не фатальными, но не менее болезненными были их хвостовые уколы.
Куханы могли выжить практически в любых экологических условиях, кроме сильного холода. В своём родном мире они гнездились в дуплах и охотились на существ размером с собаку. Несмотря на всеядность, эти животные были хищными. Своих жертв они отыскивали по исходящему от тела теплу и часто нападали на ближайшую добычу. По натуре куханы были агрессивными существами. Загнанные в угол, могли яростно сражаться, если их спугнуть и не дать убежать.
Из-за сильного яда куханы были излюбленным оружием наёмных убийц. Изголодавшиеся многоножки атаковали любого сразу же после освобождения из клетки, проникая в жилища жертв через дроида, посылку и даже проскальзывали сквозь открытые окна или воздуховоды. На гнёзда коуханов, сбежавших из плена убийц, натыкались жители множества планет: от Внешнего Кольца — Джеонозис, Татуин, Гаморр — до самого Ядра, включая Корусант.
История
В 22 ДБЯ двумя куханами охотницей за головами Зам Уэселл пыталась убить спящую Падме Амидалу, сенатора Набу, отправив в её апартаменты дроида ASN-121 с контейнером, внутри которого находились многоножки. Дроид подлетел к окну Амидалы, проделал отверстие в стекле и выпустил внутрь куханов. Животные обошли сканеры тревоги, установленные дроидом R2-D2, и поползли к сенатору, как только в комнате погас свет. Энакин Скайуокер, дежуривший рядом и охранявший Амидалу, вовремя почувствовал опасность, вбежал в комнату и убил куханов световым мечом.]]></text>
</doc>
