<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D0%B0%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%BF%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лазерная пушка]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Страницы, нуждающиеся во внимании]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Артиллерия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пушки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лазерные пушки являются в галактике наиболее распространенным звездолетным вооружением, начиная с маломощных образцов, устанавливаемых на независимые грузовые корабли, и заканчивая высокопроизводительными боевыми моделями, используемыми на таких истребителях и звездолетах контрабандистов, как "Тысячелетний Сокол". Тяжелые боевые корабли также оснащаются лазерными пушками для отражения атак истребителей.
Лазерные пушки аналогичны бластерам, только значительно мощнее. В активизаторе лазерной пушки высокоэнергетический бластерный газ комбинируется со значительным мощным зарядом. (Призматический кристалл активизатора генерирует высокоэнергетический луч заряженных частиц, соединенных со световым потоком.) Лазерная пушка оснащается мощным генератором или питается от главного реактора корабля, а летучий бластерный газ может храниться и транспортироваться в криогенных бронированных камерах. Лазерные пушки имеют длинные стволы, оснащенные внутренними гальвеновыми обмотками и контурами, что позволяет сохранять когерентность луча при выстреле на огромные расстояния.
Лазерные пушки являются относительно легким оружием и обладают высокой скорострельностью, оказывая мощное противодействие истребителям и другим легким судам, хотя они не способны пробивать мощные щитовые заграждения и толстые бронированные пластины крупных боевых кораблей.
Хотя лазерные пушки подвергаются воздействию ледяного космического вакуума, процесс превращения энергии сопровождается огромным выделением тепла и для защиты внутренних компонентов оружия требуются высокотехнологичные системы охлаждения.
Большинство пилотов предпочитают визуальную наводку, вследствие чего энергетические лучи, как правило, конфигурируются на режим видимого светового спектра, однако интегрированные боевые компьютеры башенных сервомеханизмов автоматически вносят незначительные коррективы, повышающие точность стрельбы. В космическом бою нет ничего опаснее высококлассного стрелка, работающего в паре с хорошим компьютером наведения.
Новореспубликанские X-крылые истребители вооружены четырьмя лазерными пушками KX9. Их стационарно установленные лазеры могут быть запрограммированы на одновременную или попарную стрельбу. Ствол KX9 позволяет фокусировать луч на дальних дистанциях, хотя эта пушка генерирует один из самых мощных видов энергетических лучей, испускаемых вооружением истребителей. Стандартным интерфейсом пилотов KX9 является компьютер слежения ФабриТек ANq 3.6, соединенный с голографической системой визуализации "Сайтлайн" IN-344-B. Модернизированные"крестокрылы" были оснащены усовершенствованными интерфейсными системами, чтобы сохранить конкурентоспособность этих старых кораблей с истребителями нового поколения.
"Тысячелетний Сокол" оснащен двумя башнями с четырехствольными лазерными батареями AG-2G. Установленные Лэндо Кальриссианом и модифицированные Ханом Соло, пушки AG-2G питаются непосредственно от силового ядра "Сокола". Усовершенствованные силовые циклеры, обладающие высокой пропускной способностью газовые кабели и индивидуально настроенные лазерные актуализаторы (снабженные более крупными энергизирующими кристаллами) значительно повысили энергопроизводительность пушек AG-2G, так что оружие способно уничтожить ДИ-истребитель одним выстрелом. Пушки "Сокола" дополнены усовершенствованными охлаждающими блоками и компрессорами, обеспечивающими длительное использование без риска перегрева. Необычная расщепляющая муфта слегка рассеивает энергетический луч, заставляя защитные системы цели отражать энергию сразу двух лучей, увеличивая вероятность перегрузки щитов и нанесения противнику серьезного ущерба.]]></text>
</doc>
