<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D0%B0%D0%BC%D0%B0_%D0%A1%D1%83/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лама Су]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лама Су (англ. Lama Su) — мужчина каминоанец, бывший премьер-министром Камино, своей родной планеты, до и во время Войн клонов. Он курировал создание Великой армии Республики.
Биография
Заявка на создание армии
До Вторжения на Набу Лама Су получил заказ от мастера-джедая Сайфо-Диаса на создание армии клонов для Галактической Республики. Вскоре Сайфо-Диас был убит членами Синдиката пайков, а Су оказался замешан в сделку с Лордом ситхов Дартом Тиранусом. От Тирануса Су получил генетический шаблон для клонов — охотника за головами по имени Джанго Фетт. Помимо этого ситх также передал био-чип, который должен был быть вживлён каждому солдату-клону, как мера предосторожности от предательства и перехода на сторону джедаев.
Визит джедая
Спустя десятилетие после смерти Сайфо-Диаса, Лама Су навестил рыцарь-джедай Оби-Ван Кеноби, прибывший на Камино, идя по следам Джанго Фетта. Су, предположив что Кеноби явился чтобы проверить армию клонов, уверил джедая, что создание армия идёт в соответствии с графиками. Желая впечатлить гостя, Лама Су провёл экскурсию по комплексу, показав Оби-Вану производственный комплекс, а также комплексы боевой подготовки и обучения.
Войны клонов
С началом Войн клонов и смертью Джанго Фетта, убитого Мейсом Винду, Лама Су остался с ограниченным количеством генетического материала для продолжения производства клонов. В связи с этим, премьер-министр Камино был вынужден искать другие пути пополнения Великой армии Республики.
Введя новые способы производства клонов, Лама Су остался недоволен получившимся результатом. Когда мастер-джедай Шаак Ти обратилась к нему, чтобы обсудить провал на тренировочном полигоне отряда «Домино», премьер-министр Камино выразил желание уничтожить бракованных клонов. Надеясь в будущем создать более успешных солдат, Су попросил найти и предоставить ему новый генетический шаблон.
Позже Лама Су и Шаак Ти приветсвовали Оби-Вана Кеноби, Энакина Скайуокера и 501-й легион в Тайпока-Сити. Тогда Су узнал о готовящемся нападении на Камино Конфедерации независимых систем и был неприятно удивлён, обнаружив, что планета находиться под полной блокадой Ресспублики. Для подготовки к последовавшей битве, Су обосновался в командном центре Тайпока-Сити.
Ближе к концу Войн клонов Лама Су встретился с Налай Си,которая информировала его о преждевременной активации Протокола 66 у солдата-клона с позывным "Кувалда." Су связался с Дартом Тиранусом, чтобы рассказать ему о случившемся, и получил приказ уничтожить дефектного клона, чтобы не допустить его вскрытия, так как во время проведения процедуры может быть найден био-чип. Су извлёк чип и отправил его Тиранусу, таким образом сумев скрыв от Ордена джедаев истинные причины войны.
Личность и черты характера
Лама Су очень гордился созданной им армией клонов, а также разработанными методиками их обучения и тренировок. При этом он не воспринимал клонов как разумных существ и не понимал проявляемого джедаями сострадания по отношению к находящимся у них в подчинении солдат-клонов.
Физические особенности
Лама Су был высоким, долговязым инородцем с белой кожей. Его глаза имели чёрный цвет с белым зрачком. НА макушке головы у него был отличительный гребень, а верхнюю губу и ноздри связывала "U" образная щель. Руки Лама Су оканчивались трёхпалыми ладонями, а ступни ног были небольшими и похожими на копыта.
За кулисами
Лама Су впервые появился в фильме «Звёздные войны. Эпизод II: Атака клонов». Изначально этот персонаж определялся как персонаж женского пола, но позже пол был сменён на мужской. В фильме Лама Су был исполнен как CGI персонаж и озвучен актёром Энтони Феланом. В анимационном телесериале «Звёздные войны: Войны клонов», Су озвучил актёр Боб Берген.]]></text>
</doc>
