<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D0%B0%D0%B0_(%D1%80%D1%8B%D0%B1%D0%B0)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лаа (рыба)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные Набу]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чешуйчатые рыбы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лаа (англ. Laa) — разновидность маленькой рыбы, обитавшей в океанах Набу.
Биология и внешний вид
Лаа – зеленочешуйчатая рыба с продолговатой мордой и широким хвостом. Лаа также имела длинный тонкий спинной плавник, снабженный биолюминесцентной лампочкой. Она помогала привлечь внимание любимого лакомства – йобкреветки. Лаа также вытаскивала паразитирующих йобкреветок из жабр другой чешуйчатой рыбы – ти, которая, несмотря на свою прожорливость, не наносила никакого вреда лаа. Среди естественных врагов рыбы лаа был морской убийца опи и си.
Как и некоторых других, рыбу лаа привлекали внимание яркие огни Ото-Гунга, но по своему опыту она не пересекала мембраны гидростатических пузырей, наполненных воздухом.
История
Лаа обитала в водах планеты Набу Среднего Кольца во время вторжения Торговой Федерации. Они присутствовали в озере Паонга, когда мастер-джедай Квай-Гон Джинн, его падаван Оби-Ван Кеноби и гунган Джа Джа Бинкс отправились в город Ото-Гунга, чтобы переговорить с представителями гунганов. В 20 ДБЯ лаа, наряду с рей, фаа и ми, были в сборном резервуаре на борту Титавиана IV, ранее принадлежащем Межгалактическому зоологическому сообществу на Майкрофте, задачей которого было собирать и каталогизировать образцы со всей галактики.
За кулисами
Лаа вместе со своими родственниками, чьи названия были также навеяны нотной грамотой, – рей, ми, фаа, си и ти – впервые появились в глубоких водах Набу в приквеле 1999 года «Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза». Позже они были проиллюстрированы Террил Уитлэтч в справочнике «Дикая природа «Звёздных войн»: практическое руководство» и появились в комиксе «Звёздные войны. Республика 69: Дредноуты Рендили, часть 1».]]></text>
</doc>
