<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D1%81%D0%BF%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%80_X-34]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лендспидер X-34]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Продукция «Соро-Cууба»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Лендспидеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лендспидер X-34 — гражданский лендспидер производства корпорации «Соро-Cууб». Одним из наиболее известных владельцев машин этой серии был Люк Скайуокер.
Технические характеристики
Надёжный, хоть и не очень элегантный, X-34 имел на борту голографические дисплеи, компьютер для навигации на местности и набор репульсорных противовесов для плавного и устойчивого передвижения по пересечённой местности.
Максимальная высота полёта спидера составляла 1 метр, но обычно спидер перемещался на высоте примерно 10 см над уровнем земли. Для приведения в движение автомобиля вперед использовались три газотурбинных двигателя. Генератор репульсорного поля был расположен позади кабины, а цепи питания - перед кабиной.
Открытый лендспидер управлялся рулевым колесом и педалями и был оснащён выдвижным ветровым дюраплексовым стеклом.
Новый X-34 в розницу можно было купить примерно за 10 550 кредитов, подержанный - за 2500. Он был легкий, невооружённый и не имеющий креплений для оружия и таким образом непригодный для военного применения, в отличие от спидера типа Серафим или боевой спидера повстанцев, также выпускавшихся СороСууб.
История применения
Популярность X-34 значительно снизилась, когда СороСууб начала производство спортивного лендспидера XP-38, аналогичной по характеристикам, но более изящной модели.
Красный лендспидер X-34 имелся в семье Ларсов до 0 ДБЯ. В юности Люк Скайуокер любил кататься по окрестностям на спидере. В памятный день, когда Люк увидел космический бой на орбите Татуина, он на предельной скорости погнал свой X-34 на станцию Тоша, чтобы рассказать о событии друзьям. На нём же он отправился на поиски R2-D2, сбежавшего на поиски Оби-Ван Кеноби. Когда на Люка напали Песчаные люди, они начали разграблять спидер, и только крик Оби-Вана спугнул их.
Вместе с Беном и дроидами Люк отправился от сожжённой фермы в Мос-Эйсли. Там он продал недавно отремонтированный X-34 вуврианке Вьослии, чтобы выручить денег на частичное погашение перелёта к Альдераану на «Тысячелетнем соколе».
К 137 ПБЯ X-34 всё ещё эксплуатировались. Имперский мофф Найев Грома предоставил агенту Ганн Йейдж 4-местную модификацию этого спидера, чтобы она смогла проникнуть в Мос-Эйсли.
За кулисами
Для съёмок фильма «Новая надежда» лендспидер X-34 был спроектирован и построен на базе шасси британского спортивного автомобиля Bond Bug британской фирмой Ogle Design. Для некоторых кадров ракурс выбирался так, чтобы не были видны колёса модели; для дальних планов использовался светоотражающий материал, желатин на объектив камеры и эффекты теней. Небольшое размытие может рассматриваться под скоростной, который Джордж Lucas называют «местом Силы». Для создания под определёнными углами эффекта взмывания корабля и взбивания пыли художник фильма Роджер Кристиан используется установленное под углом зеркало и щётку, прикрепленные к нижней части транспортного средства. В Специальном издании Джордж Лукас используются цифровые технологии для повышения зрелищности полёта лендспидера.
В Призрачная угроза зелёный X-34 появляется на заднем плане в сценах на Татуине. Это тот же спидер, который использовался на съёмках «Новой надежды», только перекрашенный.
В некоторых ролевых играх указано, что максимальная скорость спидера составляла 330 км/ч, но на карте SWCCG Лендспидер X-34 Люка и таких источниках, как Полная энциклопедия Звездных войн, максимальная скорость - 250 км/ч.
Некоторые источники, как Официальная подшивка фактов о Звёздных войнах, указывают длину лендспидера 7,4 м. Однако эта длина слишком велика по сравнению с водителем, как они показаны в фильмах.
В игре Star Wars: Rogue Squadron III: Rebel Strike (2003) X-34 Скайуокера доступен в учебной миссии.
В книге Дети джедаев этот спидер назван T-70.
Hasbro, выпустив модель спидера в серии Star Wars Die-Cast TITANIUM, неправильно назвала его Лендспидер XP-34.]]></text>
</doc>
