<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D0%B5%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D1%8B_%C2%AB%D0%97%D0%B2%D1%91%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D1%85_%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%C2%BB]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Легенды «Звёздных войн»]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полузащищённые статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Культура «Звёздных войн»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мультимедийные проекты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Понятия реального мира]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Продукция, связанная со «Звёздными войнами»]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Расши́ренная вселе́нная «Звёздных во́йн» (англ. Star Wars Expanded Universe), сокращённо РВ, ныне известная как Легенды «Звёздных войн» (англ. Star Wars Legends) — совокупность всех материалов по тематике вымышленных «Звёздных войн», выпущенных по официальной лицензии к 2014 году, за исключением шести одноимённых фильмов Джорджа Лукаса.
Расширенная Вселенная включает книги, комиксы, игры, телесериалы, игрушки и прочие виды продукции. Тем самым сюжет фильмов дополняется и расширяется в пределах с 36453 года до событий «Скрытой угрозы» (начало Дореспубликанской Эпохи) до 138 года после «Возвращения джедая» (эпоха Наследия).
К июню 2012 года после анализа Лиландом Чи базы данных своего «Голокрона» одних только персонажей в Расширенной Вселенной было насчитано свыше 17 тысяч, из которых 290 были признаны «основными».
25 апреля 2014 года компания Lucasfilm объявила, что в связи со съемками трилогии сиквелов Расширенная Вселенная более не является каноничной, хотя произведения по Расширенной Вселенной будут продолжать издаваться, но под маркой Легенды «Звёздных войн».]]></text>
</doc>
