<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D0%B8%D0%B0%D0%BC_%D0%9D%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лиам Нисон]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персоналии по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры «Звёздных войн»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Родившиеся в 1952 году]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Родившиеся 7 июня]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лиам Нисон (англ. William John «Liam» Neeson) — ирландский и американский актёр, офицер ордена Британской империи.
Биография
Уильям Джон Нисон родился 7 июня 1952 года в городе Бэллимена, Северная Ирландия. В школьные годы увлекался боксом, однажды даже сломал нос. Но несмотря на это, он всё же добился определённых успехов — выиграл в своей весовой категории юношеский чемпионат по боксу среди любителей. Однако бокс не был его единственной страстью — второй был театр. Даже после школы он играл в маленьких любительских труппах. Нисон учился в Королевском университете, что в Белфасте, однако был отчислен за хроническую неуспеваемость. В 1976 году Лиам начинает играть в белфастском театре «Lyric Players». Спустя пару лет он переезжает в Дублин и принимается работать в местном «Abbey Theatre». Там его замечает режиссёр Джон Бурмен и предлагает сыграть роль сэра Гавейна, рыцаря в фильме «Экскалибур», который выходит на экраны в 1981 году.
В 1999 году он был удостоен звания офицера Ордена Британской Империи от королевы Елизаветы II. В 2008 году Американский фонд Ирландии удостоил Лиама Нисона премии исполнительных искусств за вклад в искусство в Ирландии.
Кинокарьера
Начиная с конца 1970-х годов Лиам Нисон снялся в более чем 70 фильмах. Известность пришла к нему после роли Оскара Шиндлера в фильме 1993 года «Список Шиндлера», и с тех пор он появился во многих популярных фильмах, таких как «Банды Нью-Йорка», «К-19», «Царство небесное», «Бэтмэн: Начало», «Реальная любовь» и других.
«Звездные войны»
Нисон сыграл Квай-Гон Джинна в Скрытой угрозе, а также его голос можно услышать в Атаке клонов после того, как Энакин Скайуокер истребил племя Народа песков, котрый говорил - "Энакин! Энакин! Нет!". Он должен был сниматься в Мести Ситхов в сцене с Йодой, но не смог участвовать в съемках из-за травмы полученной на мотоцикле, поэтому в фильме было лишь упоминание о его герое. Нисон вернулся к этой роли в 2011 году, озвучивая Квай-Гона в двух эпизодах мультсериала Звездные войны: Войны клонов
Личная жизнь
Вдовец — его женой была Наташа Ричардсон, которая 16 марта 2009 года получила серьёзную черепно-мозговую травму на горнолыжном курорте Мон-Тремблан в Квебеке и скончалась 18 марта. От брака у Лиама Нисона осталось двое сыновей — Дэниел и Майкл.
Лиам Нисон является большим фаном английского футбольного клуба Ливерпуль.
Лиам родился в семье глубоко верующих католиков, но его всегда интересовал ислам. Ходили слухи, что он сменил веру во время последней поездки в Турцию, но официального подтверждения от самого актёра так и не было.
Сейчас Лиам Нисон живёт в Милбруке, штат Нью-Йорк.
Премии и награды
Золотой глобус
2005 - номинация Лучшая мужская роль (драма) («Кинси»)
1997 - номинация Лучшая мужская роль (драма) («Майкл Коллинз»)
1994 - номинация Лучшая мужская роль (драма) («Список Шиндлера»)
Оскар
1994 - номинация Лучшая мужская роль («Список Шиндлера»)
Премия канала «MTV»
2000 - номинации Лучшая драка («Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза»)
Венецианский кинофестиваль
1996 - Кубок Вольпи за лучшую мужскую роль («Майкл Коллинз»)
BAFTA
1994 - номинация: Лучшая мужская роль («Список Шиндлера»)
Фильмография
1979 - Pilgrim's Progress
1979 - Christiana
1981 - Nailed
1981 - Экскалибур (Excalibur)
1983 - A Woman of Substance
1983 - Крулл (Krull)
1984 - Баунти (The Bounty)
1984 - Ellis Island
1985 - The Innocent
1985 - Arthur the King
1986 - Lamb
1986 - Если наступит завтра (Tomorrow Comes)
1986 - Миссия (The Mission)
1986 - Hold the Dream
1986 - Дуэт для солистки (Duet for One)
1987 - Sweet as You Are
1987 - Sworn to Silence
1987 - Отходная молитва (A Prayer for the Dying)
1987 - Подозреваемый (Suspect)
1988 - Удовлетворение (Satisfaction)
1988 - Игра в смерть (The Dead Pool)
1988 - Хорошая мать (The Good Mother)
1988 - Бодрость духов (High Spirits)
1989 - Ближайший родственник (Next of Kin)
1990 - Человек тьмы (Darkman)
1990 - Переступая черту (The Big Man)
1991 - Под подозрением (Under Suspicion)
1992 - Свет во тьме (Shining Through)
1992 - Револьвер (Revolver)
1992 - Мужья и жены (Husbands and Wives)
1992 - Сила веры (Leap of Faith)
1993 - Итэн Фроум (Ethan Frome)
1993 - Рубин Каира (Ruby Cairo)
1993 - Список Шиндлера (Schindler's List)
1994 - Нелл (Nell)
1995 - Роб Рой (Rob Roy)
1996 - До и после (Before and After)
1996 - Майкл Коллинз (Michael Collins)
1998 - Отверженные (Les Miserables)
1999 - Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза
1999 - Призрак дома на холме (The Haunting)
2000 - Супершпион (Gun Shy)
2000 - The Man Who Came to Dinner
2002 - Звёздные войны. Эпизод II: Атака клонов
2002 - Martin Luther (голос)
2002 - Отражение зла (Reflections of Evil) (озвучивание)
2002 - Evolution
2002 - К-19 (K-19: The Widowmaker)
2002 - Liberty's Kids: Est. 1776 (озвучивание)
2002 - Банды Нью-Йорка (Gangs of New York)
2003 - Реальная любовь (Love Actually)
2004 - Кинси (Kinsey)
2005 - Царство небесное (Kingdom of Heaven)
2005 - Бэтмэн: Начало (Batman Begins)
2005 - Хроники Нарнии: Лев, колдунья и волшебный шкаф (The Chronicles of Narnia: The Lion, the Witch and the Wardrobe) (голос)
2006 - Seraphim Falls
2006 - Белая роза (The White Rose)
2007 - Авраам Линкольн (Untitled Steven Spielberg/Abraham Lincoln Project)
2008 - Хроники Нарнии: Принц Каспиан (The Chronicles of Narnia: Prince Caspian)
Источники
Биография Лиама Нисона на IMDb.com
Внешние ссылки
Лиам Нисон в русской Википедии]]></text>
</doc>
