<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D0%BE%D1%82-%D0%BA%D0%BE%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лот-кот]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные Лотала]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Хищники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кошкоподобные животные]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лот-кот (англ. Loth-cat) был существом из семейства тук, обитавшим на планете Лотал. Лот-коты питались лот-крысами, грызунами с той же планеты.
Описание
Дикие лот-коты были весьма своенравны и непредсказуемы. Они могли ластиться к прохожим, выпрашивая подачки, или же огрызаться и набрасываться на них, защищая территорию обитания. Домашние породы, напротив, обладали кротким нравом, оберегая дом от грызунов в качестве питомцев многих разумных рас на планете.
История
Множество видов семейства туковых обитало на Лотале с незапамятных времён. Непостоянная натура зверя идеально подходила для оттачивания джедайской практики контроля животных. Именно на одном из лот-котов Эзра Бриджер обучался этому искусству у Кэнана Джарруса.
Позже Эзра смог загипнотизировать лот-кота при помощи Силы, чтобы тот помешал имперскому дроиду-зонду выследить его команду. Трюк успешно сработал, хоть камера робота и успела зафиксировать присутствие героев.
Незадолго до освобождения Кэнана из плена на разрушителе «Суверенный» один из имперских дроидов-астромехаников был сброшен с борта космического корабля «Призрак» прямо на одно из лотальских полей. Аппарат выдержал падение с большой высоты и исправно функционировал, оставшись в компании потревоженных лот-кошек. Дальнейшая судьба дроида неизвестна.
Позже, следуя Видению о белом лот-коте, Эзра вернулся на Лотал. Сила привела его к одному из домашних котов, к которому он прикрепил следящее устройство, чтобы проследить за животным до хозяина. Им оказался сбежавший заключённый, знавший родителей Эзры — Райдер Азади, бывший губернатор Лотала. Новый знакомый поведал неутешительную правду: отец и мать юноши погибли при побеге. Вскоре после известия об этом, убитого горем Эзру посетили их Призраки Силы.]]></text>
</doc>
