<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D0%BE%D1%82%D1%82_%D0%94%D0%BE%D0%B4]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лотт Дод]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Статьи с утверждениями без источников]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неймодианцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Члены Торговой федерации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сенаторы Галактической Республики]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лотт Дод (англ. Lott Dod) — мужчина, неймодианец, работающий в должности сенатора от «Торговой Федерации» и представляющих интересы этой организации в Галактическом Сенате. Дод был умелым политическим манипулятором, занимая эту должность с начала 33 ДБЯ, когда он боролся против налогообложения торговых путей. В 32 ДБЯ, когда эта попытка провалилась, Федерация вторглась на планету Набу в Среднем Кольце, тем самым совершив акт возмездия. Когда Падме Амидала, королева Набу, прибыла в столицу Галактической Республики, экуменополис Корусант, чтобы убедить Сенат отправить необходимую помощь своим людям, находившихся в осаде. Лотт Дод приложили все усилия, чтобы остановить речь Амидалы, утверждая, что она не имеет никаких доказательств по этому поводу. Несмотря на скорое поражение «Торговой федерации» в битве за Набу, эта организация не понесла серьёзного наказания на своё преступление и продолжила своё существование, благодаря чему Дод удержался в должности сенатора.
Во время Сепаратистского кризиса Лотт Дод продолжал заседать в Сенате, но недоверие к «Торговой федерации», после битвы за Набу вынудило неймодианцев Нута Ганрея, Руна Хаако и непосредственно самого Дода вступить в Конфедерацию независимых систем, возглавляемую лордом ситхов графом Дуку. В течение Сепаратистского кризиса, в 22 ДБЯ, Дод был тяжело ранен, когда его спидер в результате несчастного случая попал в аварию. Серьёзные травмы не препятствовали его сенаторским обязанностям. После лечения в медицинском районе Фобоси, Лотт полностью выздоровел. В самом начале Войн клонов Дод демонстрировал себя, как патриот Республики, но истинная его лояльность была ближе к Конфедерации независимых систем. В своем дворце на Кейто-Неймодии, он вступил в сговор со своим коллегой, сенатором от Сципио Рашем Кловисом и эрцгерцогом Джеонозиса Погглем Меньшем. Их целью была секретная постройка большого оружейного завода дроидов на Джеонозисе, чтобы освободить планету от оккупации Республики. План сорвался, когда прибывшая с Кловисом сенатор Амидала, раскрыла планы Дода и эрцгерцога.
Лотт Дод был невероятно богат, чего не стеснялся даже перед Сенатом, с удовольствием демонстрируя свою одежду и головной убор.
За кулисами
Роль Лотта Дода исполнил актер Сайлас Карсон, а озвучил его Тоби Лонгуорт.
Лотт Дод назван в честь двух сенаторов США — Трента Лотта и Кристофера Дода.[источник?]
В «Атаке клонов» Лотт Дод появляется на Джеонозисе рядом с Нутом Ганреем. Некоторые утверждали, что это мог быть также Гильрамос Либкат или Рун Хаако. Споры были прекращены Лиландом Чи, который заявил о том, что это был Рун Хаако.]]></text>
</doc>
