<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D1%8F%D0%BF%D0%B8%D1%81-%D0%BA%D0%B0%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ляпис-каттер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Транспортные шаттлы типа «Колчан»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Звездолёты Торговой федерации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Звездолёты КНС]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Ляпис-каттер» (англ. Lapiz Cutter) — личный транспортный шаттл типа «Колчан» вице-короля Торговой федерации Нута Ганрея.
История
В 32 ДБЯ Ганрей прибыл на «Ляпис-каттере» на Набу, когда планету оккупировала его армия боевых дроидов. В 22 ДБЯ Ганрей покинул на «Ляпис-каттере» Джеонозис, увидев, что ход сражения складывается не в пользу КНС. В том же году Нут прибыл на «Ляпис-каттере» на Родию для встречи с сенатором Онакондой Фарром. К этому времени корабль был перекрашен в синий цвет КНС, а его дроида-пилота заменили автоматической системой управления. На Родии шаттл спихнул в болото Квазел Мо. Позже Ганрею вернули его корабль, и в 19 ДБЯ он сбежал на «Ляпис-каттере» с Кейто-Неймодии, когда планету захватили силы Республики.
За кулисами
«Lapis» по-испански значит «карандаш». Случайно это или запланировано, но Ганрей летает на точилке для карандашей (pencil cutter). С другой стороны, «ляпис» может означать полудрагоценный камень ляпис-лазурь, тогда название челнока будет значить «резец по лазури».
В видеоигре по «Мести ситхов» Ганрей сбегает из центра управления на Мустафаре и пытается улететь с планеты на «Ляпис-каттере», но Вейдер уничтожает его корабль, который падает в лавовую реку и расплавляется.
В 2009 году компания LEGO выпустила набор 8036 Separatist Shuttle с «Ляпис-каттером» и фигурками Ганрея, Фарра и дроидов. Также миниатюрный «Ляпис-каттер» присутствует в наборе 9509 Star Wars Advent Calendar.]]></text>
</doc>
