<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%BE%D0%B8_%D0%9C%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Маои Мадакор]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Офицеры Судебных сил]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 32 ДБЯ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие на борту «Саак'ака»]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Маои Мадакор (англ. Maoi Madakor) — человек, женщина, офицер Судебных сил Республики и пилот крейсера типа «Консульский» «Сияющий VII» в годы заката Старой Республики.
Биография
В 44 ДБЯ Маои Мадакор пилотировала «Сияющий VII» во время транспортировки джедаев для участия в битве при Галидраане. Некоторое время спустя она познакомилась с лейтенантом Антидаром Уильямсом, находившимся в звене поддержки. В 33 ДБЯ Мадакор и Уильмс работали вместе во время битвы при Уханайи. В том сражении корабль Мадакор был подбит, а сама она вынуждена была спасаться на сенаторском шаттле.
Через год в 32 ДБЯ, вспомнив о дружбе и совместных миссиях с Уильямсом, Маои выбрала его как второго пилота дипломатического корабля. В тот день Маои перевозила Квай-Гона Джинна и Оби-Вана Кеноби на станцию Торговой Федерации около планеты Набу для проведения переговоров по вопросам снятия блокады. Однако, дипломатическая миссия завершилась провалом, когда лорд ситхов Дарт Сидиус приказал Нуту Ганрею убить прибывших на станцию джедаев. Чтобы отрезать Квай-Гону и Оби-Вану путь к отступлению, автоматическая турель ангара выстрелила в «Сияющий VII» с Маои и Антидаром на борту. Уильмс заметил смертельную опасность и попытался предупредить капитана Мадакор, но было уже слишком поздно. Лазерный заряд из турели разрушил корабль и убил Маои Мадакор и Антидара Уильямса.
За кулисами
В фильме Джорджа Лукаса «Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза» роль Маои Мадакор сыграла ирландская актриса и певица Брона Галлагер. Имя героиня получила в карточной игре Star Wars Customizable Card Game — Coruscant Limited.]]></text>
</doc>
