<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Маластар]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Планеты Среднего Кольца]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Древесные планеты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты Бесконечной Империи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты Галактической Империи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты Галактического Альянса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты Новой Республики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты Галактической Республики]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Маластар (встречается вариант перевода Маластер, англ. Malastare) — планета в Среднем Кольце. Высокая сила притяжения на Маластаре стала причиной странной внешности местной расы дагов и их манере передвижения.
Описание
Большую часть поверхности Маластара занимали леса, пустыни, метановые озёра и реки. Столь разнообразный ландшафт сделал планету отличным местом для зрелищных гонок на подах. На планете проводились такие популярные гонки, как Маластар 100, Дерби дагов, Наследие Себульбы, Мемориальные гонки памяти Фебоса и Винта Харвест Классик.
История
Долгое время разумное население планеты жило в страхе перед местными гигантскими хищниками — зилло. Тем не менее, эти ужасные монстры были практически полностью истреблены, когда даги узнали, что для них смертельно опасны местные виды топлива.
Около 8000 ДБЯ Галактическая Республика основала на богатом топливными ресурсами Маластаре свой аванпост. Около 1000 ДБЯ на Маластаре высадились первые граны-колонисты. Первый контакт между дагами и гранами завершился кровопролитием и втянул Маластар в долгую и жестокую войну. Из-за немалого влияния гранов в Галактическом Сенате Республика расценила действия дагов как агрессию и разрешила конфликт в пользу колонистов.
После завершения конфликта победители-колонисты создали на Маластаре новое правительство — Протекторат гранов. В результате проведённых гранами реформ даги лишились большей части своих гражданских прав, были разоружены и сосланы на западный континент.
В Галактическом Сенате Маластар представляли исключительно граны, и все известные маластарские сенаторы (Пакс Тим, Акс Мо, Эйнли Тим, Баскол Йисрим и Аск Аак) состояли в Протекторате гранов. В 65 ДБЯ Тёмный лорд ситхов Дарт Плэгас посетил Маластар для переговоров со своим политическим союзником Паксом Тимом и нашёл высокую силу тяготения Маластера гнетущей, а самих гранов — и подавно. Узнав о том, что Плэгас намерен заняться добычей топлива на Набу заместо повышения цен на аналогичное маластарское и сделать новым центром гонок на подах Татуин, Тим разорвал свои отношения мууном и стал его злейшим врагом. В качестве испытания за право стать донором для клонов Джанго Фетт посетил Маластар в поисках криминального авторитета Себолто, подозреваемого в связях с преступной группировкой «Бандо Гора».
Маластар оставался в составе Республики во время Войн клонов, а его сенаторы вступили в Комитет лоялистов. В те годы была создана политическая организация «Даги за демократию», члены которой выступали против Закона о создании армии и активно боролись за права своей расы.
В 22 ДБЯ топливные ресурсы Маластара привлекли внимание и Республики, и Конфедерации независимых систем. Во время битвы при Маластаре сепаратисты выставили против Республики и дагов настолько грозную армию боевых дроидов, что те не имели не малейшего шанса одолеть её в открытом бою. Республике удалось одержать победу благодаря совершенно новому оружию доктора Сионвер Болл, электронно-протонной бомбе, которая вывела из строя всех сепаратистских дроидов и обрушила под ними землю. В результате обвала на поверхность планеты вылез зверь Зилло и нанёс серьёзный урон войскам Республики.
Даги отказывались подписывать договор с Республикой о доставке топлива до тех пор, пока зилло не будет убит, однако генерал-джедай Энакин Скайуокер сумел инсценировать смерть зверя и отвёз его на Корусант для внимательного изучения. После этой блестящей операции столь важный для Республики договор, наконец, был подписан.
После окончания Войн клонов и основания Галактической Империи к власти на Маластаре пришёл имперский капитан Оззик Штурн, большой любитель поохотиться. Поначалу Штурн охотился на местную крупную добычу, но потом нашёл себе другое развлечение: он выпускал политических заключенных в заповедниках, после чего собственноручно отстреливал их. В конце концов граны и даги разыскали место охоты Штурна и устроили восстание против ненавистного имперского правительства. Империя понесла огромные потери, а Оззик был перемещён на Кашиик. В 1 ДБЯ генерал Альянса за восстановление Республики Рам Кота посетил Маластар и завербовал там нескольких противников Империи, включая цереанина Ни-Ке-Ванца, знакомого с технологией клонирования.
Маластар вошёл в состав Новой Республики в период между 4 ПБЯ и 9 ПБЯ. Этот мир был оплотом Республики во время Кампании Трауна. Позже планета была завоёвана расой юужань-вонгов, но, вопреки обыкновению, захватчики не нанесли Маластару тяжёлого урона, а лишь уничтожили расположенную на нём фабрику. Позже планета была освобождена и вошла с состав Галактической федерации свободных альянсов, однако правительство государства, занятое восстановлением пострадавших в Юужань-вонгской войне миров, не особо интересовалось Маластаром. Во времена Второй галактической гражданской войны на планете были заново отстроены фермы по добыче метана.
За кулисами
Упомянутый в фильме «Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза» и в вырезанных сценах из «Атаки клонов» Маластар является самым известным из миров, которые упоминаются, но не появляются в трилогии приквелов.
Некоторые фанаты считали, что Маластар был родиной хищного зверя нексу из фильма «Атака клонов», однако в действительности он был завезён туда персонажами вроде Себолто.]]></text>
</doc>
