<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B0%D1%81_%D0%90%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B4%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мас Амедда]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Страницы, нуждающиеся во внимании]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сенаторы Галактической Республики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чагриане]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бюрократы Галактической Республики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Приспешники ситхов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Члены Имперского внутреннего круга]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мас Амедда (англ. Mas Amedda) — чагрианин, вице-канцлер Сената Старой Республики при канцлере Валоруме. Сенатор Палпатин обвинил его во взяточничестве и пособничестве неймодианской Торговой федерации.
Биография
Ранние годы
В годы, предшествовавшие вторжению на Набу, Мас Aмеддa служил в качестве сенатора в Галактическом Сенате, представляя свой родной мир Чампалу. Он считал себя честным политиком и стремился выражать желания и потребности своего народа в Сенате.
Aмеддa был членом фракции Таа. Его основные обязанности заключались в обеспечении фракции Таа средствами контроля над канцлером Валорумом, которые были ослаблены фиаско на Эриаду и скандалом, связанным с отмыванием денег. Поддержка политики Валорума в Сенате выродилась, что фактически парализовало правительство канцлера.
Вторжение на Набу
В следующем году Мас Aмеддa, как просила королева Набу Амидала, председательствовал на голосовании о выражении недоверия руководству Валорума по поводу бездействия Сената в ответ на вторжение на Набу. Maс знал, что сам не сможет стать канцлером, но надеялся, что сможет манипулировать будущим канцлером в целях оказания помощи населению Галактики.
Сепаратистский кризис
После избрания Палпатина Aмеддa выступал в качестве заместителя председателя в течение всего нахождения Палпатина на посту Верховного канцлера. В Сенате был широко обсуждаем сепаратический кризис. Открытие армии дроидов на Джеонозисе — явная угроза со стороны сепаратистов — означало, что необходимо принять срочные меры. Aмедда первый предложил предоставить Палпатину чрезвычайные полномочия.
Войны клонов
Aмеддa продолжал служить канцлеру Палпатину во время Войн клонов, и был одним из его верных соратников, поддержавших провозглашение Нового Порядка.
Maс Aмеддa также присутствовал, когда гранд-мастер Йода ворвался в кабинет Палпатина и начал дуэль. Он, однако, не был свидетелем дуэли, оставив их после первого удара. После дуэли Aмеддa присутствовал с Палпатином в Сенате в то время, как клоны искали Йоду. Тогда же Император передал ему приказ подготовить шаттл для полёта на Мустафар.
Империя
С образованием Галактической Империи Амедда потерял статус вице-канцлера, но вместо этого стал одним из первых членов Имперского правящего совета, а также представлял Палпатина в Сенате. В обязанности Масса Амедды также входил сбор для императора различных ситхских артефактов: статуй ситхов, украшений, и прочего антиквариата. Выполняя подобные поручения Палпатина, Масс Амедда приобщался к тайным знаниям повелителей ситхов древности. Во время путешествия на Явин-4 для поиска мощей ситхов, Aмеддa обнаружил жуками Пиранa и принес их императору. Позже Амедда улетел на Бисс, где в секретной цитадели императора занялся составлением планов на правление Палпатина в течение ближайших 10000 лет.
Неизвестно, находился ли Масс Амедда на планете, когда она была уничтожена Галактической пушкой в 11 ПБЯ.]]></text>
</doc>
