<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%B7_%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Маз Каната]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи неизвестной расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пираты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чувствительные к Силе]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Коллекционеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Маз Каната (англ. Maz Kanata) – чувствительная к Силе женщина-гуманоид, родившаяся более чем за тысячу лет до начала Холодной войны между Первым орденом и Новой Республикой. Живя в старинном замке на планете Такодана, Каната приобрела репутацию «пиратской королевы», позволяя путешествующим контрабандистам проживать в своем доме – до тех пор, пока они соблюдали её запрет на участие в политике и военных действиях. Маз Каната столетиями путешествовала по Галактике, собирая предметы антиквариата и безделушки, которые она хранила внутри складских помещений под сводами подвалов своего замка. Одной из таких вещиц стал световой меч, сконструированный  рыцарем-джедаем Энакином Скайуокером, который затем использовал его сын, Люк Скайуокер, сыгравший важную роль в свержении Галактической Империи.
Через тридцать лет после поражения Империи в битве при Эндоре контрабандист Хан Соло привёз Рей, мусорщицу с пустынной планеты Джакку, в замок Маз Канаты. Каната проявила интерес к девушке, а когда световой меч Скайуокеров позвал Рей через Силу, королева контрабандистов попыталась уговорить мусорщицу, чтобы та оставила оружие себе. Рей, однако, отказалась и покинула замок, незадолго до того как штурмовики Первого ордена прибыли её искать. В ходе последовавшего сражения замок Маз Канаты был разрушен, и Рей была взята в плен. Каната передала световой меч бывшему штурмовику Первого ордена Финну, который оставил свою прежнюю жизнь, чтобы помочь Сопротивлению.
Биография
Королева пиратов с Такоданы
Родившись за тысячу лет до начала конфликта между Первым орденом и Сопротивлением, Маз Каната была чувствительной к Силе женщиной-гуманоидом, научившейся жить и преуспевать в преступном мире Галактики. На своей родной планете, Такодане, Каната проживала в замке на берегу озера вместе с древним протокольным дроидом ME-8D9 по прозвищу «Эмми». Замок Маз Канаты много лет назад был ареной боевых действий между джедаями и ситхами, а Эмми, по распространённым слухам, когда-то принадлежала члену Ордена джедаев. В какой-то момент жизни на Такодане Каната вышла замуж, и муж подарил ей портретную статую. Несмотря на то что брак в конце концов распался, статуя оставалась в замке до начала конфликта между Первым орденом и Сопротивлением.
На протяжении тысячи лет Каната была известна как «пиратская королева», обеспечивая кредитами, снаряжением и выгодными связями молодых контрабандистов, часто позволяя им провести день-другой в её доме бесплатно или остаться на долгое время за определённую плату. В замке Канаты размещались не только контрабандисты и пираты, но и бродячие музыканты. Она наняла мажордома, который следил за хозяйством и кухней. На кухне заправлял артиодакец Строно Таггс, живший в замке Канаты в течение многих столетий. В отличие от своего шеф-повара, Каната в течение своей долгой жизни много путешествовала по Галактике и собирала предметы антиквариата и другие сокровища. Она хранила свою коллекцию многочисленных безделушек в складских помещениях и подвалах замка. Каната берегла предметы, которые могли обращаться к ней через Силу, полагая, что реликвии прошлого могут повлиять на будущее.
Годы Империи
Благодаря связи с Силой, Каната не только зачастую избегала опасности, но и смогла обзавестись знакомствами в Ордене джедаев. Однако, после прихода к власти Дарта Сидиуса в качестве Императора и уничтожения Ордена, Маз пришлось хранить свои способности в секрете. Тем не менее, Альянс за восстановление Республики бросил вызов Новому порядку. Через девятнадцать лет после создания Империя потерпела серьёзное поражение в битве при Явине, когда Люк Скайуокер, сын рыцаря-джедая Энакина Скайуокера, уничтожил первую Звезду Смерти – огромное Имперское супероружие.
Эпоха Новой Республики
4 ПБЯ, после смерти Дарта Сидиуса бывшим джедаем Энакином Скайуокером в битве при Эндоре, Каната успокоилась и больше не скрывала свою чувствительность к Силе. 5 ПБЯ замок Канаты посетил Ромвель Красс-младший, агент Имперского бюро безопасности, который едва спасся во время нападения Новой Республики на Хайбореанскую луну, потеряв при этом членов своей семьи и друзей. На третий день своего пребывания в замке Красс выпивал в баре и заметил республиканского пилота. Красс напал на него, обвиняя в смерти близких. Вмешалась Эмми, заявив, что они оба нарушили правила замка. Она на время привела буйных гостей в бессознательное состояние и отнесла их в тюремные камеры в подземелье.
Очнувшись, они начали кричать друг на друга, и только появление хозяйки замка заставило их замолчать. Взобравшись на табуретку, Каната заглянула через окошко в двери камеры Красса, поправила свои очки и приказала Имперскому агенту подойти ближе. Изучив Красса через очки, она сказала, что видит не только его страдания, но и страдания, причинённые им другим людям. Заявив, что Империя мертва, Маз отперла клетку, приказав Крассу покинуть замок и обрести покой. После того как Имперский агент ушёл, Каната предоставила пилоту свободу и ушла, чтобы помедитировать на парапете замка с видом на озеро Нумиви. Эмми присоединилась к ней, заявив, что в замке наступил мир. Но на сердце у Маз было неспокойно, она ощущала отсутствие баланса в Силе. Приказав дроиду подготовить её космический корабль «Туа-Лу» для полёта, Каната добавила, что она хотела бы попутешествовать по Галактике и лично оценить происходящее.
В это время Люк Скайуокер, последний оставшийся джедай, начал подготовку нового поколения воинов. Однако он исчез, после того как все его ученики-джедаи были убиты Кайло Реном, перешедшим на сторону Первого ордена – организации, рождённой на обломках Империи. Во время своих странствий по Галактике Каната приобрела световой меч Скайуокеров, сконструированный Энакином, а затем использовавшийся Люком. Понимая важность этого оружия, Маз хранила его в антикварной коробке из древесины дерева врошир по соседству с другими редкостями: четырёхтысячелетним гиперпространственным секстантом, наконечником плазменного резака и диатиумным элементом питания.
Рей и световой меч
Через тридцать лет после битвы при Эндоре Канату посетил Хан Соло, её старый друг, которого она не видела двадцать пять лет. Когда Соло и его спутники вошли в замок, Маз приветствовала Хана, громко выкрикнув его имя, чем на несколько секунд парализовала деятельность таверны. Каната подошла к Соло и спросила, почему отсутствует Чубакка – первый помощник Хана и «бойфренд» Канаты в течение более тридцати лет. Соло, которого сопровождали Рей (молодая мусорщица с Джакку), Финн (дезертировавший штурмовик Первого ордена) и BB-8 (дроид-астромеханик Сопротивления), пояснил, что Чубакка остался в их звездолёте, «Тысячелетнем соколе», чтобы сделать ремонт. Поняв, что Соло и его спутники отчаянно нуждаются в помощи, Каната отвела их к столу, чтобы накормить и обсудить их проблемы.
Соло рассказал, что дроид BB-8 содержит карту, ведущую к Люку Скайуокеру, и его необходимо доставить Лее, генералу Сопротивления и жене Соло, с которой Хан фактически расстался. Каната отказалась, сказав, что Соло избегал битвы слишком долго, и ему пора вернуться домой. Рей спросила у Маз, что та подразумевала под словом «битва». Каната объяснила, что это борьба с Тёмной стороной Силы, которую поочерёдно олицетворяли ситхи, Империя и Первый орден. Финн возразил Канате, утверждавшей, что все они должны противостоять Первому ордену. Бывший штурмовик настаивал, что эта война не может быть выиграна. Пока Финн говорил, Каната сфокусировала линзы своих очков, взобралась на стол и посмотрела ему в глаза. Она заявила, что видит глаза человека, который хочет бежать. Финн возразил, что знает о Первом ордене больше, чем любой из них, и сказал, что бегство – это единственный путь к спасению. Смирившись, Каната слезла со стола и направила Финна к Сидону Итано и Куигголду, двум пиратам, которые могли переправить его во Внешнее Кольцо Галактики. Финн встал и ушёл, а когда Рей бросилась вслед за ним, Каната спросила у Соло, что он знает об этой девушке.
Контрабандист рассказал Маз, что Рей хочет вернуться на Джакку, где жила в одиночестве, ожидая возвращения своей пропавшей семьи. Каната отправилась поговорить с Рей и нашла её в коридоре нижнего этажа около кладовой. Рей, потрясённая случившимся у неё видением, обратилась к Маз с вопросами. Каната объяснила, что видение вызвал световой меч, который девушка взяла в руки. Ранее он принадлежал Люку Скайуокеру и его отцу, а теперь взывал к Рей и её предназначению. Девушка в ответ заявила, что ей нужно лететь домой на Джакку. Маз, сняв очки и взяв Рей за руку, сказала, что та уже знает правду: те, кого она ждёт, никогда не вернутся. Каната добавила, что Люка еще возможно вернуть, и Рей нужно жить не прошлым, а будущим. Маз призналась, что сама она не была джедаем, но знает, что такое Сила – энергия, пронизывающая и окружающая всё живое в Галактике. Сказав девушке закрыть глаза и почувствовать свет внутри, Каната заявила, что Светлая сторона Силы будет всегда направлять её, и Рей следует оставить меч Люка себе. Тем не менее, девушка отказалась от оружия и заявила, что не желает иметь ничего общего с Силой. Каната замолчала, а Рей вместе с BB-8 убежала наверх, оставив Маз наедине со своими мыслями, что можно научить многому, но не терпению.
Вскоре после того как Рей скрылась в лесу, посетители замка поспешили на улицу, чтобы стать свидетелями видимого в дневном небе уничтожения системы Хосниан, в которой находилась планета Хосниан-Прайм – столица Новой Республики. Финн понял, что это было деянием Первого ордена, и бросился к Соло и Чубакке, спрашивая, где находится Рей. Подошла Каната, позвав гостей следовать за собой. Маз привела их в кладовую, где ранее побывала Рей, и подала Финну световой меч. Хан Соло, который был близким другом Люка, спросил, откуда у Канаты это оружие. Маз не стала рассказывать, заявив, что для этой истории сейчас нет времени. Приказав Финну найти Рей, Каната передала ему световой меч. В тот момент, когда они покидали помещение, замок содрогнулся под атакой истребителей Первого ордена, и своды коридора рухнули. Вчетвером во главе с Чубаккой они очистили проход к поверхности. Выбравшись, вуки и Соло сразу вступили в бой с войсками Первого ордена. Финн и Каната вышли следом за ними. Маз приказала Финну найти Рей и BB-8 и помочь им. Финн настаивал, что ему сначала нужно обзавестись оружием, но Каната напомнила ему, что он уже вооружён, схватив его за запястье руки, державшей световой меч. Финн активировал лезвие и бросился в бой рядом с Соло и Чубаккой. Вскоре силы Сопротивления прибыли, чтобы обеспечить поддержку. Тем не менее, несмотря на отступление Первого ордена, Финн не смог помешать Кайло Рену захватить Рей в плен. Когда сражение закончилось, Каната поговорила с BB-8, объяснив расстроенному дроиду, что, хотя Первый Орден схватил Рей, нельзя терять надежду, и Сопротивлению необходима помощь астромеханика. Пошутив, что у неё сегодня будет много уборки, Каната подошла к Финну. Глядя на него, Маз удовлетворённо улыбнулась, отметив, что она теперь видит глаза не труса, но воина.
Личность и черты характера
Каната была женщиной-гуманоидом неизвестной расы. Её рост составлял 1,24 метра (4 фута и 1 дюйм). У Маз были карие глаза, тонкие белые волосы и тёмно-оранжевая кожа. Её лицо за многие века сердечного смеха и добрых улыбок покрылось густой сетью морщин. Так как жизнь Канаты длилась уже больше тысячелетия, промежутки времени в десятки лет пролетали для неё незаметно.
Как поэтесса и художница, Каната была поклонницей всех видов искусств, поэтому она позволяла бродячим музыкантам проживать и столоваться у неё в обмен на их выступления. Одним из таких музыкантов был Инфраблу Зедбедди Коггинс, игравший на роговом кластере в квартете вместе с Тейбин Ралорсой, Убертом Кварилом и Мыльноводным Диллифей Глоном. Также Каната разрешала останавливаться в своём замке авантюристам всевозможных сортов, если они соблюдали её запрет на участие в войнах и политике. Законом для всех гостей служило следующее правило, написанное на сотне различных языков на стене за барной стойкой в общем зале замка: «Добро пожаловать! (Драться запрещено)». Лица, нарушавшие законы Канаты, подвергались наказаниям, которые колебались от «тюремного срока» в подземелье замка до вероятности оказаться выброшенным из шлюзовой камеры её звездолёта «Туа-Лу» в открытый космос. «Пиратской королеве» приглянулся один конкретный контрабандист, вуки Чубакка, которого она в шутку называла «мой дружочек».
Навыки и способности
Каната обладала способностью ощущать колебания энергетического поля Галактики, которые она связывала с нарушением тонкого баланса между Светлой и Тёмной сторонами Силы. Хотя Каната не стала джедаем, она имела прочную связь с Силой, выражавшую себя в сверхъестественном даре предугадывать события и чувствовать происходящее на расстоянии. Также она могла ощущать присутствие других существ, что и продемонстрировала, когда Соло после двадцатипятилетнего отсутствия появился в её замке.
В дополнение к общегалактическому языку, Каната знала, по крайней мере, еще один диалект.
Снаряжение
Путешествуя по Галактике на протяжении столетий, Каната была владелицей многих звездолётов, в том числе «Туа-Лу», известного также под названием «Удача странника», и корабля «Стриж эпохи». В этих путешествиях Маз собрала бесчисленное количество антикварных вещиц и редкостей, среди которых оказался и световой меч Скайуокера. Она хранила его в незапертом старинном сундучке из древесины дерева врошир вместе с другими своими сокровищами: четырёхтысячелетним гиперпространственным секстантом, наконечником плазменного резака и диатиумным элементом питания. Ящик был спрятан в кладовой подвала по соседству с бюстом Черффа Маоты – мастера-джедая древности.
Тысячелетний замок Маз Канаты был расположен на берегу пресноводного озера Нумиви и окружён первобытным лесом. Когда-то в древности ему выпало стать местом битвы между ситхами и джедаями. Каменная крепость имела трапециевидную форму и была не только внушительной на вид, но и, по-своему, красивой. Древняя постройка была оборудована различными современными датчиками и устройствами, которые позволяли её хозяйке всегда оставаться на связи с другими частями Галактики. Канате нравился контраст между её высокотехнологичным жилищем и окружающим лесом – она считала его проявлением космического равновесия. Между башнями замка были натянуты молитвенные флаги исследователей глубокого космоса, а вход в крепость украшали различные знамёна и транспаранты, представлявшие сотни городов, цивилизаций и гильдий. Среди их разноцветной массы можно было заметить флаг банды Хондо Онаки, эмблему синдиката «Сломанный рог», мандалорские боевые знамёна и гоночные вымпелы (в том числе те, которые использовали Энакин Скайуокер и даг Себульба во время состязания «Бунта Ив Классик»). Непосредственно над секционной металлической дверью возвышалась статуя пиратской королевы с распростёртыми в стороны руками – подарок от её бывшего мужа.
Контрабандистка одевалась просто и практично. Во время визита Соло и Рей на Канате были надеты связанные ею собственноручно красочные носки, мешковатые брюки тёмно-бордового цвета, поддерживаемые кожаным поясом, тёмно-серый жилет, сине-зелёный свитер и простая серая шапочка. На головном уборе Маз были прикреплены большие очки с регулируемыми фокусирующими линзами, а на её ремне с серебристой пряжкой – целый ассортимент технических устройств, включая компактный бластер. Каната также носила бусы и большое количество колец и браслетов, таких как браслет Сутро.
За кулисами
Создание персонажа
30 октября 2012 года – вскоре после того, как компания The Walt Disney Company приобрела Lucasfilm Ltd. – было объявлено о начале работы над трилогией-продолжением франшизы «Звёздные войны». Режиссёром седьмого эпизода эпопеи «Звёздные войны. Эпизод VII: Пробуждение Силы» стал Дж. Дж. Абрамс. В марте 2013 года первый сценарист фильма Майкл Арндт задумал «напоминающего Йоду наставника» для главных героев. Ранее в процессе работы над фильмом Абрамс и художник-постановщик Рик Картер обнаружили, что в школьные годы им довелось изучать литературу у одного и того же учителя – обладательницы многих наград в своей области Роуз Гилберт, которая преподавала, фактически, до самой смерти в возрасте 95 лет. Именно Гилберт и стала прототипом для Маз Канаты. С целью избежать спойлеров, во время съёмок персонажа называли «Роуз». Чтобы как можно точнее передать мудрый вневременный дух Роуз Гилберт, Кристиан Элзманн, концепт-художник Industrial Light & Magic (ILM), разместил её фотографии на рабочих местах всех сотрудников ILM, участвовавших в разработке образа.
Концепт-арты Маз Канаты появились в марте 2013 года, и Элзманн обрисовал персонажа как представителя расы, к которой принадлежал Йода. В мае 2013 года Элзманн изображал Канату в виде сгорбленной, зелёной инопланетянки в головном уборе, а к июню художник перерисовал её лицо, сделав глаза выпуклыми и нос курносым. Во время предварительного производства эпизода в июле, персонаж Канаты был охарактеризован как «гуру». Сначала Канату планировали сделать куклой или аниматроником, но из-за недостатка времени (отчасти причиной этого стала травма Харрисона Форда, которую тот получил на съёмочной площадке) Абрамс решил, что Каната будет представлена с помощью компьютерной графики (CG). По словам Абрамса, использование CG дало команде фильма больше времени на обсуждение дизайна персонажа и сняло ограничения, накладываемые использованием кукольной или аниматронной модели.
В июне 2014 года перед концепт-художниками по костюмам Глином Диллоном и Дермотом Пауэром, концепт-дизайнером существ Джейком Лантом Дэйвисом и старшим скульптором Люком Фишером была поставлена задача создания взгляда «гадалки» для Маз Канаты. Они придумали усыпанную блёстками шаль (от которой, впрочем, позже отказались), очки и морщины. В октябре 2014 года Фишер создал скульптурный макет Канаты, раскрашенный дизайнером существ Хенриком Свенссоном, чем и завершился творческий процесс создания персонажа.
Подбор актрисы и создание образа
2 июня 2014 года компания Lucasfilm объявила о том, что Люпита Нионго, получившая премию «Оскар» за лучшую женскую роль второго плана в фильме «12 лет рабства», присоединилась к команде актёров «Пробуждения силы». По словам самой актрисы, больше всего в роли Маз Канаты её заинтересовало применение технологии захвата движения (motion capture) – она хотела поучаствовать в подобном процессе создания персонажа с тех пор, как увидела Энди Серкиса, изображавшего Голлума для трилогии «Властелин Колец». Люпите, которая ранее не имела опыта актёрской работы такого рода, очень помогли советы Серкиса, сыгравшего в «Пробуждении силы» Верховного лидера Сноука. Каждое утро на лицо Нионго наносили 149 точек-маркеров, что, по словам самой Люпиты, «отчуждающе» воздействовало на неё вместе с отвлекающим костюмом и непривычным характером съёмок.
Характер Маз Канаты получил в целом высокую оценку критиков. Скотт Мендельсон из Forbes, посчитал Маз центром лучшей сцены фильма. Стефани Захарек из журнала Time увидела в Канате удачный сплав образов («дитя любви») инопланетянина Спилберга и американской джазовой певицы и актрисы Лины Хорн. С другой стороны, Мэтт Голдберг из Collider.com подверг критике дизайн, характер и роль персонажа в фильме, назвав Канату «устаревшим и мультяшным образом», «грейпфрутом с глазами», «оранжевым Йодой», «приспособлением, необходимым лишь для реализации сюжета», эклектичным «второстепенным персонажем, у которого всего слишком много».
Работа Люпиты Нионго в «Пробуждении силы» была номинирована Обществом специалистов по визуальным эффектам (Visual Effects Society) на награду за выдающееся анимационное представление и фотореализм. Также Нионго была номинирована на премию «Сатурн» за лучшую женскую роль второго плана.
Для саундтрека «Пробуждения силы» композитор Джон Уильямс написал тему «Помыслы Маз» («Maz's Counsel») – музыкальный фрагмент продолжительностью 3 минуты и 7 секунд, сопровождающий в фильме «поучения» Канаты. Он впервые используется в сцене за столом, в которой Каната смотрит в глаза Финну. Эта композиция позже звучит в подвале, когда Каната рассказывает Рей о световом мече Скайуокера. Во время последней сцены тема «Помыслы Маз» на короткое время включает в себя «Тему Силы» («The Force Theme») и «Тему Рей» («Rey's Theme»).
20 апреля 2016 года Каната появилась в третьем эпизоде «Охота на Хана» серии короткометражных мультфильмов «LEGO Star Wars: Восход Сопротивления», а 25 июля 2016 года – в восьмом эпизоде «Испытание» мультипликационного сериала «LEGO Star Wars: Приключения Фримейкеров». В обоих эпизодах Каната была озвучена актрисой Грей Гриффин.
Голос Канаты в аудиокниге по роману Чака Вендига «Последствия: Долг жизни» принадлежит Марку Томпсону.
Другие сюжетные линии
Удалённые сцены и альтернативные истории
В трейлере «Пробуждения силы» слышен голос Канаты, спрашивающий Рей, кто она, на что девушка отвечает: «Я никто». Хотя эта часть диалога была вырезана из окончательной редакции фильма, она сохранилась в повести «Пробуждение силы: История Рей», написанной Элизабет Шаефер и рассказывающей о событиях фильма с точки зрения главной героини. В этой версии «Пробуждения» Рей представилась Канате как «никто, просто мусорщица», и Маз сделала вывод, что девушка хорошо знакома с техникой. Каната сказала Рей, что каждая деталь машины имеет предназначение, и спросила девушку, знает ли та о своём.
Другая сцена, вырезанная из окончательной редакции фильма, носила название «В тупике» и разыгрывалась в подземелье замка. В ней Каната, Хан, Финн и Чубакка, спеша выбраться из кладовой в подвале, столкнулись в туннеле с группой солдат Первого ордена. Штурмовики, следуя приказу Верховного лидера Сноука, попытались взять их в плен. Не желая сдавать оружие, Хан начал разыгрывать шута. Он назвал Сноука «Смоуком» (англ. smoke – «дым») и спросил, что делает «дым» «верховным». Командир отряда штурмовиков повторно приказал контрабандисту передать бластер, но Хан ответил, что «он сломан». По словам Криса Корбоулда, отвечавшего за спецэффекты «Пробуждения силы», в конце этой сцены Каната, используя Силу, обрушивала потолок на штурмовиков.
В третьей удалённой сцене, следовавшей за нападением на замок, Маз должна была оказаться на базе Сопротивления на Ди'Куаре и передать световой меч Лее. Кадр из этой сцены был использован во втором трейлере «Пробуждения». Однако позднее Абрамс решил, что визит Канаты на базу был неуместен и ничего не добавлял к истории, рассказанной в фильме.
24 марта 2016 года в мобильную игру «Звёздные войны: Вторжение» с рекламными целями на ограниченное время была введена серия миссий под названием «Цели Маз». Дополнение было доступно игрокам со штаб-квартирой четвёртого уровня и выше. Наградой за успешное завершение этой серии миссий служили уникальные «Шкатулки Маз», которые содержали новые боевые единицы. Игроки, выбравшие сторону Альянса за восстановление Республики, получали «иторианских разведчиков», а союзники Галактической Империи – «кубазских захватчиков».
LEGO Star Wars
За пределами нового канона Маз Каната появляется в нескольких выпусках мультфильмов LEGO, среди которых «LEGO Star Wars: Приключения Фримейкеров», «LEGO Star Wars: Восход Сопротивления» и «LEGO Star Wars: Пробуждение силы». Мультфильмы LEGO не являются частью официального канона «Звёздных войн», их действие разворачивается в уникальной непрерывной Вселенной.
События мультсериала «LEGO Star Wars: Приключения Фримейкеров» происходят во время Галактической гражданской войны. В серии «Испытание» повреждённое судно главных героев «Звёздный мусорщик» совершило жёсткую посадку на площадке рядом с замком Канаты на Такодане, задев при этом звездолёт викуэя-пирата Хондо Онаки. Довутин Груммгар отвёл ответственного за «аварию» Зандера Фримейкера в замок для разговора с пиратским капитаном. Когда Онака потребовал возмещения ущерба, Зандер ответил, что у него нет денег, тогда пират заявил, что готов принять в качестве компенсации кровь, конечности или его ближайших родственников целиком. Младший из Фримейкеров, Роуэн, смело напал на Груммгара, требуя освобождения брата. Груммгар одной рукой поднял Роуэна в воздух, и Онака пошутил, что из мальчишки, будь он повыше, получился бы хороший член их экипажа. В этот момент Каната заметила переполох и запустила в пирата кружкой, попав ему в голову. Угрожающе схватив кубок, Каната направилась к Онаке со словами, что больше не позволит ему создавать ей проблемы. Онака попытался отшутиться, но Маз заявила, что после последнего инцидента с его участием она несколько недель выковыривала чужие зубы из стен замка. Согласившись решить спор мирным путем, Онака заговорил с Корди Фримейкер, после чего Каната ушла. Когда хозяйка замка открыла дверь, ведущую в соседнее помещение, Роуэн почувствовал близость кристалла Кайбер-меча – древнего джедайского оружия – и последовал за ней. У двери Каната остановила мальчика, спросив, не заблудился ли он, и сказала, что только она может входить внутрь. Роуэн извинился, объяснив, что он почувствовал «нечто». Каната спросила, что он имеет в виду, но мальчик передумал откровенничать и убежал.
Фримейкеры, пытаясь откупиться от пирата, согласились доставить три золотых шара с третьей луны планеты Такодана. Узнав там, что шары являются яйцами варактилов, они отказались от миссии и вернулись с пустыми руками. Корди предложила заключить новую сделку, но Онака засмеялся и начал угрожать расправой. Услышав, что пират посылал детей на опасное задание, Каната вошла в комнату и, атакуя Онаку кружкой, выгнала его из замка. Заметив, что в Галактике совсем не осталось порядочности, она приказала Фримейкерам последовать за ней в другую комнату. Там она заявила, что их присутствие на Такодане вредит не только им, но и её бизнесу, и предложила снабдить их всем необходимым, чтобы они покинули планету. Зандер попросил регулятор квантового поля, и Каната, открыв ящик шкафа, уточнила, какого типа. К удивлению Зандера, в ящике Канаты нашёлся необходимый им АА-тип регулятора для судна-сборщика Д-класса. Зандер попытался выпросить что-то ещё, но безуспешно. Сказав Роуэну Фримейкеру, что ей понравились его улыбка и сила духа, Каната открыла запертый ящик и достала кристалл Кайбер-меча. Она передала его взволнованному мальчику, объяснив, что давным-давно нашла этот кристалл на Родии. Когда Корди спросила Маз, как они могут её отблагодарить, та приказала им уходить. Провожая гостей за дверь, Каната объяснила, что они «милые дети», но её замок – не место для «милых» или «детей». Роуэн уходил последним, и Каната поведала ему, что поиск кристаллов Кайбер-меча представляет собой достойную задачу, добавив, что в отчаянной ситуации им следует найти «Создателя с Зо». Когда Роуэн попытался уточнить, что она имела в виду, Каната сослалась на «старческую забывчивость», попрощалась и поспешила обратно в свой замок.
В эпизоде «Охота на Хана» сериала «LEGO Star Wars: Восход Сопротивления» пират Бала-Тик приехал к Маз Канате, предложив ей ценный предмет, который та желала бы раздобыть для своей коллекции, в обмен на информацию о местонахождении Хана Соло, обманувшего его в сделке с рафтарами. Оказалось, что почти все в замке Канаты были так или иначе обмануты Ханом, и завсегдатаи начали спорить, кто пострадал больше всех. Спор быстро перерос в драку, в результате которой был повреждён экспонат из коллекции Маз – подлинник гравицикла, на котором ездила принцесса Лея во время битвы на Эндоре. Каната пришла в ярость и схватила световой меч Скайуокера, разрезав им каменную кладку потолка зала. Камни посыпались на ссорящихся гостей, и она объявила драку оконченной. Когда суматоха прекратилась, неизвестный в капюшоне, всё это время тихо сидевший в стороне за столом, заявил, что Хан вполне мог отправиться на Джакку, где находился «Тысячелетний сокол». Гости замка бросились на поиски Соло, а Каната подошла к таинственной фигуре, которой оказался Лэндо Калриссиан. Мошенник, выручая друга, послал всех по ложному следу. Маз и Лэндо открыли ящик, забытый в суматохе Бала-Тиком, в котором оказались два духовых музыкальных инструмента. Каната начала играть на одном из них и пригласила Калриссиана присоединиться, что тот с готовностью и сделал.]]></text>
</doc>
