<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B0%D1%80%D1%81_%D0%93%D1%83%D0%BE]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Марс Гуо]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фьюи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гонщики на подах]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Марс Гуо (англ. Mars Guo) был мужчиной фьюй, гонщиком на подах. У него была склонность к большому количеству алкоголя и симпатичным женщинам, а его бесконтрольный язык часто вовлекал его в неприятности. Он часто сходился в поединках с местными из Мос-Эспы, но из-за своего телосложения, часто проигрывал бои.
Биография
Марс не был лучшим гонщиком на подах на треке, но он сделал себе настоящее имя для себя в Лиге малого кольца, и он чувствовал себя уверен в своей победе в «Бунта Ив Классик». Незадолго перед «Бунта Ив Классик» Марс пришёл вторым после Себульбы в «Ралли Барунта Файр Маунтин». К сожалению, он совершил ошибку слишком много выпив перед гонкой у Болеса Рура, и ещё большую ошибку когда начал ухаживать за одной из массажисток Себульбы, Анн Геллой, в то время как векноид, Тимто Пагалис которому нравилась Анн увидел это.
Себульба узнал о событии на следующий день, и разъярённый интересом Гуо к Анн решил сломать под Марса. Во время второго круга даг увидел, что «Коллор Пондрат Плаг-2 Бенемот» Гуо всё ещё способен летать, после чего, обогнав Марса закинул в правый двигатель его пода кусок металла. Машина рухнула на землю, и разлетелась в клочки.
Многие полагали, что это было концом самодовольного пилота, но Марс сумел выжить и вернулся домой, на Фью. Однако, в то время как он сопровождался в медцентр, Себульба убедил организаторов гонки описать и сохранить всё имущество Гуо, которое будет продано с аукциона - включая его двух рабов родианских механиков Пакс и Тракс Бонкиков, (хотя Пакс был куплен Тимто Пагалисом до аукциона). Прошло много времени, прежде, чем Марс вновь вернулся на трек.
За кулисами
Марс Гуо был вторым любимым гонщиком у Джейка Ллойда в Star Wars: Racers. В то время как у модели Гуо в видеоигре глаза оранжевого цвета, в удалённых сценах фильма у него белые глаза. Это может показывать, что фьюи могли менять цвет глаз как кашибанцы.
В русскоязычной версии Новой иллюстрированной энциклопедии. Персонажи указано неправильное имя Гуо: вместе Марса он назван Максом.]]></text>
</doc>
