<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80-%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%B9]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мастер-джедай]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Мастера-джедаи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ранги джедаев]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мастер-джедай (другой вариант — магистр-джедай, англ. Jedi Master) — самый высокий ранг, которого мог достичь джедай. Получение ранга было необходимо (за исключением двух случаев) для вхождения в Совет джедаев, основной орган, ведавший взаимоотношениями джедаев и правительства Республики. Он предназначался для тех, кто проявил исключительные преданность Силе и владение навыками Силы. Титул лорда ситхов являлся прямым аналогом мастера-джедая.
Ранг обычно получали рыцари-джедаи, успешно доведшие своих падаванов до посвящения в рыцари. Когда учитель чувствовал, что его или её падаван готов к тому, чтобы стать рыцарем-джедаем, Совет обычно присваивал падавану ранг рыцаря, а его учителю — ранг мастера при условии, что ученик преодолел серию испытаний, известных как «Джедайские испытания». После этого мастер мог взять нового ученика. Рыцарь, не бравший падаванов, мог также перепройти испытания, чтобы заслужить ранг; часто повторные испытания были гораздо сложнее и включали в себя несколько заданий. Ранг мастера также мог быть присвоен Советом, если рыцарь-джедай совершил нечто выдающееся, хотя обычно такие задания предназначались для падаванов, готовых стать рыцарями.
Ещё реже, и часто с осуждением, рыцари «присваивали» ранг мастера без одобрения Совета джедаев. Хорошо известно, что так поступил джедай Джорус С'Баот, хотя его право быть мастером никем не ставилось под сомнение, даже Советом; так же поступил его клон, Джоруус С'Баот. Возможно, что Джедай-изгнанница присвоила ранг мастера, когда начала тренировки чувствительных к Силе членов своей команды и попросила своего мастера Крею помогать ей пройти путь, когда не могла более скрывать своего присутствия от ситхов. Люк Скайуокер, когда пытался возродить Орден, также принял ранг мастера после улучшения своих способностей под руководством оживленного Палпатина.
Следует заметить, что Энакин Скайуокер, превосходивший многих джедаев по мощи, так никогда и не достиг уровня мастера-джедая, даже после того, как Палпатин ввёл его в Совет, прежде чем перетянуть на тёмную сторону Силы. Так произошло из-за его болезненной гордости, недостатка опыта и эмоциональной нестабильности.
Когда Люк основал Академию джедаев, большинство джедаев стали мастерами по его выбору и соответствию их уровня мастерскому. Когда Новый орден джедаев начал разрастаться, большинство стало мастерами за выдающиеся свершения. Один из хорошо известных джедаев, Кайл Катарн, стал мастером после победы над тёмным джедаем Десанном.
Некоторые мастера, возможно, те, что составляли в Совет, или те, что были слишком старыми для выполнения миссий, учили младших джедаев или выполняли другие обязанности в Храме джедаев. Среди таких мастеров в старом Ордене были Джокаста Ню, Йода, Шаак Ти, а также некоторое время Депа Биллаба. Новому Ордену таким образом служили Тионн Солусар и Стрин.
Известные мастера-джедаи
В алфавитном порядке, члены Совета выделены жирным.
Доруусанские джедаи
Алеко Стаси
Арка Джет
Аррен Кай
Эйтрис, никогда не имела падавана
Бала Найси
Вандар Токаре
Водо-Сиоск Баас
Врук Ламар
Митра Сурик, присвоившая ранг под руководством Креи
Дорак
Жар Лестин
Зез-Кай Элл
Кавар
Кватра
Крея, изгнана, поскольку многие из её падаванов перешли на тёмную сторону Силы
Ксамар
Куал
Ку'Анилия
Лонна Ваш
Люсьен Дрей
Микал (по предсказанию Креи)
Одан-Урр
Раана Тей
Реван, сам присвоивший себе ранг
Сатель Шан
Тон
Уру
Фелн
Хот
Поструусанские джедаи
Аген Колар
Ади Галлия
Анун Бондара
Вольф Каркко
Депа Биллаба
Джей Марук
Джокаста Ню
Джорус К'Баот, присвоил ранг мастера, не обучив падавана
Дуку, покинул орден, чтобы стать лордом ситхов
Зао
Йаддль
Йараэль Пуф
Иит Кот
Икрит
Йода, гранд-мастер
Кай Худорра
Каудле
Квай-Гон Джинн
Квинлан Вос
Ки-Ади-Мунди
Кит Фисто
Коулман Ккай
Коулман Требор
Луминара Ундули
Макс Лим
Мейс Винду
Мика Джииетт
Нат-Сем
Нейя Халкион
Оби-Ван Кеноби
Оппо Ранцизис
Пло Кун
Рам Кота
Ророн Коробб
Сайфо-Диас
Сарас Лурне
Сора Балк, перешел на тёмную сторону Силы и присоединился к Дуку
Сэси Тийн, получил ранг мастера, не обучив падавана
Тал
Тивокка
Тичо
Толм
Трасия Чо-Лим
Цин Драллиг
Шаак Ти
Эвен Пиелл
Эйла Секура
Эчуу Шен-Джон
Постэндорские джедаи
Джейден Корр
Илиса
Кайл Катарн
Кам Солусар
Кент Хамнер
Кип Даррон
Корран Хорн
Люк Скайуокер, стал гранд-мастером, когда восстановил Орден джедаев
Мандер Зума
Мара Джейд Скайуокер
Окта Рамис
Саба Себатайн
Силгал
Стрин
Тионн Солусар
Трезина Лоби
Примечание — Это неполный список, в который вошли только самые известные мастера-джедаи.
Вопросы перевода
В английском языке слово master имеет множество значений — мастер, господин, владелец, хозяин, учитель, магистр и пр. Именно с многозначностью этого слова и связаны основные трудности перевода его на русский язык.
Самые распространённые варианты перевода Jedi Master — магистр-джедай (в фильмах и вышедших официально книгах) и мастер-джедай. Встречаются также варианты «учитель» и даже «властелин джедаев». Споры, как же правильнее — мастер или магистр — ведутся по сей день.
Впервые словосочетание Jedi Master звучит в фильме Империя наносит ответный удар. Там оно употребляется в значении «учитель джедаев».]]></text>
</doc>
