<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%B1%D0%BE%D0%BC%D0%B1%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ментальная бомба]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Статьи с противоречивыми источниками]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие ситхов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Супероружие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Способности Тёмной стороны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ритуалы Силы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ментальная бомба - была мощным оружием Силы, результатом древнего ритуала, в ходе которого через сфокусированную силу воли многих объединённых ситхов выпускалась волна Тёмной Стороны Силы.
Описание
Создание
Создание ментальной бомбы требовало коллективного сосредоточения многих лордов ситхов, каждый из которых должен был быть силён в тёмной стороне Силы. Встав в круг и взявшись за руки, они начинали читать заклинание, благодаря которому быстро впитывали Силу и перенаправляли её в центр круга. Когда в центре круга стремительно росло количество тёмной энергии, разумы ситхов объединялись в единое сознание, чтобы контролировать колоссальную энергию бомбы. В ходе ритуала мысли, знания и личности участников поглощались воронкой, они лишались индивидуальности и становились единым целым с Силой. Не чувствуя дальнейшей необходимости в физическом контакте, участники ритуала разъединяли руки и тянули их к центру круга, их тела переходили в практически нематериальную форму: прочитанное заклинание объединяло их энергией Тёмной стороны. Объединившись, они заключали в кольцо энергию, которая искажала саму структуру реальности. У участников начинал идти пар изо рта, так как температура вокруг воронки значительно понижалась, из-за чего их замёрзшие конечности и близлежащие предметы покрывались инеем. Весь свет, тепло и звук впитывались в вакуум ментальной бомбой, а над лидером ритуала, который к тому времени занимал место среди своих компаньонов, появлялось облако кромешной тьмы, из которого вырывались лучи энергии. Сила вокруг бомбы становилась плотной, заставляя стыть кровь, а все не принадлежавшие к Тёмной стороне, кто находился в атмосфере планеты с ментальной бомбой, физически чувствовали выпущенную энергию.
Простой хлопок в ладоши мгновенно взрывал ментальную бомбу и заточал сущности находившихся рядом в вытянутую сферу, которая поглощала весь свет, но сама испускала тусклое сияние и ритмичные вибрации. В тёмно-серой гладкой перламутровой сфере мерцали заточённые в неё, похожие на дым, души. Сфера парила в метре над землёй, была четыре метра в высоту и примерно три - в обхвате. Яйцевидное тело, которое напоминало другое древнее ситхское оружие, обжигало руку холодом при прикосновении, а заточённые тени стекались к месту прикосновения и шептали проклятия и слова отчаяния коснувшемуся.
Риски
Крайне трудноконтролируемое оружие, ментальная бомба подвергала своих создателей и всех, находившихся рядом смертельной опасности, а ритуал её создания считался актом самоубийства. Только особо сильные в Тёмной стороне Силы могли сохранять свои чувства во время ритуала, остальные не могли сопротивляться общему зову. Создателей бомбы, которые стояли ближе всего к эпицентру взрыва, ждала та же участь, что и тех, против кого бомба была направлена: души всех чувствительных к Силе существ, находившихся в радиусе взрыва раскалывались на множество частей и засасывались в эпицентр взрыва, обречённые на вечные муки. На тех, кто смог пережить детонацию, действовали побочные эффекты бомбы: у некоторых появлялись сильные головные боли и даже галлюцинации, преследовавшие их часами, днями и неделями после взрыва. Тот, кто мысленно проникал в сферу после детонации, чувствовал страдания заточённых в неё душ. Призраки пытались затянуть того, кто касался сферы вовнутрь и обречь на вечные страдания. Само место взрыва становилось мощным скоплением Силы, а окружающая среда и климат планеты менялся, в результате чего могли вымирать местные виды, неспособные приспособиться к резким изменениям.
Применения
Ментальная бомба была придумана древними ситхами для уничтожения любых чувствительных к Силе врагов, в основном - джедаев, но считалась крайней мерой, когда не оставалось других вариантов победить противника. Зачастую желание создать ментальную бомбу было признаком безумия части её создателей, так как они игнорировали возможность собственного уничтожения бомбой. Бомба в самом деле уничтожала любого чувствительного к Силе индивида. Однако, могущество в Силе и нахождение на большом расстоянии от эпицентра взрыва давало шанс выжить.
Использования
История не сохранила информации об использовании этого оружия древними ситхами. Знания об этом оружии были открыты тысячелетия спустя Дартом Реваном, который записал их в собственный голокрон, Голокрон был надёжно спрятан в ракатанском Храме древних на планете Лехон почти три тысячи лет, пока его не нашёл Дарт Бэйн. К тому времени студентам Храма джедаев рассказывали истории о разрушениях, которые могла вызвать ментальная бомба.
Недавно ставший тёмным лордом Дарт Бэйн узнал о ментальной бомбе из голокрона Дарта Ревана и решил использовать это оружие в своих целях. Он отправился на планету Руусан, где происходила финальная битва между Армией Света и Братством Тьмы. Он рассказал Каану, лидеру Братства, о ментальной бомбе и убедил его, что при помощи этого оружия он сможет истребить джедаев. На самом-же деле Бэйн планировал уничтожить старый орден ситхов, чтобы построить собственный, основанный на принципе Правила двух. Каан послушал Бэйна и повёл ситхов в пещеру, куда хотел заманить джедаев и уничтожить их при помощи бомбы. Когда джедай-генерал Армии Света Хот узнал о бомбе, он решил пойти в пещеру, чтобы остановить Каана, взяв с собой 100 добровольцев-джедаев. Однако, он опоздал - ментальная бомба уже была создана; и когда Хот встретился с Кааном, тот взорвал бомбу хлопком в ладоши, уничтожив себя, джедаев и всё Братство Тьмы.
Дарт Бэйн и его ученица Занна были единственными ситхами, пережившими взрыв бомбы, хотя они почувствовали мощную волну энергии тёмной стороны, прошедшую через их тела. Позже они вернулись к месту взрыва, где Бэйн осмотрел образовавшуюся сферу и остался доволен результатом. Также сияние сферы привлекло и других существ, местных прыгунов и молодого парня Даровита. Через несколько дней Бэйн ощутил последствия взрыва: у него начались сильные головные боли и видения умерших членов Братства. Джедаи, испугавшись последствий взрыва бомбы, приказали эвакуировать с Руусана всех чувствительных к Силе. Большинство руусанцев и колонистов были убиты взрывом, а планета превратилась в пустошь всего за ночь . Аномальное выпадение снега, происходившее в последующие годы, привело к гибели многих местных видов флоры и фауны. Из-за большой концентрации душ чувствительных к Силе существ в одном месте, место взрыва стало мощным скоплением Силы, балансировавшим между Тёмной и Светлой сторонами Силы. В память о жертве джедаев власти Республики приказали создать на Руусане Долину джедаев, чтобы увековечить их подвиг. После этого Мастера-джедаи столетиями рассказывали своим ученикам об этом событии.
Руусанцы, пережившие взрыв бомбы, не покинули родину, хотя их жизнь стала невыносимой из-за нарушения экосистемы планеты. Руусан был покинут Республикой в последующие годы, а в последствии и планета, и Долина джедаев были забыты. Сведения о местонахождении этих мест были утрачены из-за изменяющейся близлежащей туманности. Последовавшие 1000 лет души джедаев томились в своей тюрьме, пока в 5 ПБЯ агент Альянса повстанцев по имени Кайл Катарн не узнал координаты Долины и не сразился с тёмным джедаем Джереком, который хотел заполучить контроль над источником Силы. Последовавшее противостояние закончилось смертью Джерека, а души джедаев были освобождены от единственной в истории ментальной бомбы.
За кулисами
Ментальная бомба впервые появилась в романе 1998 года Dark Forces: Jedi Knight, третьей и заключительной части трилогии Тёмные силы, где протагонисту Кайлу Катарну является видение последней битвы за Руусан. Тоже событие, с небольшой разницей, описывается в серии комиксов 2001 года Джедаи против ситхов. Лишь незначительные несоответствия в описании создания ментальной бомбы и её взрыва имеются между Джедаями против ситхов и следующим появлением, трилогии Дрю Карпишина о Дарте Бэйне. Ментальная бомба появляется в первой части, Путь разрушения, во второй, Правило двух, и лишь упоминается в третьей, Династия зла. Также ментальная бомба упоминается в рассказе Бэйн из ситхов Кевина Джеймса Андерсона и в книге для юных читателей Жизнь и и легенда Оби-Вана Кеноби Райдера Виндама.
Хотя и Джедаи против ситхов и Путь уничтожения дают схожее описание событий, между ними существуют некоторые противоречия: в Джедаях против ситхов показывается, что Каан сидит на троне при встрече с джедаями, а в Пути уничтожения он стоит в окружении ситхов перед взрывом бомбы. Кроме того, оба источника значительно отличаются от Dark Forces: Jedi Knight, в котором пишется о значительном количестве жертв среди ситхов и джедаев, даётся другое описание ритуала создания бомбы, самой бомбы и места взрыва. Описание, данное в Джедаях против ситхов и Пути уничтожения подтверждается различными справочниками, среди которых Звёздные войны: Полное иллюстрированное руководство, Новая иллюстрированная энциклопедия. Полная история, Джедаи против ситхов: Иллюстрированное руководство по Силе, Полная энциклопедия Звёздных войн и Иллюстрированный Атлас.]]></text>
</doc>
