<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B5%D0%B9%D1%81_%D0%92%D0%B8%D0%BD%D0%B4%D1%83/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мейс Винду]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Полузащищённые статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Страницы, нуждающиеся во внимании]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки о персонажах]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мастера-джедаи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 19 ДБЯ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие на Корусанте]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы Великого истребления джедаев]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мейс Винду (англ. Mace Windu) — человек, мужчина, мастер-джедай и член Высшего совета джедаев, живший в последние годы существования Галактической Республики. Он был одним из самых влиятельных, мудрых и талантливых джедаев, защищая Орден джедаев и продвигая его древние традиции в тёмные для Республики времена. Когда кризис сепаратистов спровоцировал Войны клонов, Винду и другие джедаи объединились для защиты Республики и возглавили Великую армию Республики. В начале Войн клонов Винду руководил группой из 212 джедаев, которые отправились на Джеонозис, чтобы спасти рыцаря-джедая Оби-Вана Кеноби, его падавана Энакина Скайуокера и сенатора Падме Амидалу от казни. Между сепаратистами, которые устроили казнь, и республиканцами развязалась битва, во время которой Винду убил наёмника Джанго Фетта световым мечом. Сражение на Джеонозисе стало началом Войн клонов.
На протяжении всей войны Винду служил генералом на многочисленных фронтах, а также являлся советником Верховного Канцлера Шива Палпатина. Кроме того, он принимал участие в дипломатических миссиях, несмотря на своё презрение к политике. Его подвиги на линии фронта служили напоминанием о его репутации превосходного воина. К концу войны джедаи узнали, что Верховный канцлер Палпатин и тёмный лорд ситхов Дарт Сидиус на самом деле один и тот же человек. Мейс Винду вместе с мастерами Сэси Тийном, Китом Фисто и Агеном Коларом отправились в кабинет Палпатина, чтобы арестовать ситха. Сидиус легко расправился с Тийном, Коларом и Фисто, но в итоге был побеждён Винду. Мейс занёс руку над ситхом для смертельного удара, но та тут же была отрублена Энакином Скайуокером, подоспевшим к месту поединка. Канцлер немедленно атаковал безоружного мастера Молниями Силы, выбросив его в окно, и Энакин Скайуокер стал новым учеником Сидиуса.
Действия Винду стали поводом для Палпатина заклеймить джедаев как предателей Республики. Канцлер отдал Приказ 66, в результате которого солдаты-клоны по всей Галактике напали на джедаев, убив большинство из них и положив конец Ордену. Палпатин превратил Республику в Галактическую Империю, а новый режим способствовал распространению негативного представления о джедаях. Через пропаганду Империя представила Винду как лидера преступной группировки джедаев, подстроивших Войны клонов. Тем не менее, несмотря на пропаганду, многие вспоминали о подвигах Мейса Винду с теплотой. Генерал Чам Синдулла, который сражался вместе с Винду во время битвы при Рилоте, с большим уважением вспоминал джедая и рассказывал, как тот помог ему освободить Рилот во время войны.
Биография
Ранняя жизнь
Мейс Винду родился на планете Харуун-Кэл примерно за пятьдесят лет до Войн клонов. Из-за его чувствительности к Силе Винду был отправлен на обучение в Орден джедаев — орден хранителей мира и справедливости в Галактике, стоящих на страже Галактической Республики. Когда Мейс был молод, под руководством профессора Хьюянга он сконструировал свой световой меч с редким клинком фиолетового цвета. В конечном счёте, достигнув звания падавана, Винду стал учеником мастера-джедая Сайслин Мир.
Спустя некоторое время после того, как Мейс стал падаваном мастера Мир, в храме джедаев на планете Матас поселился человек по имени Друз. Поскольку местное население страдало от последствий Ниффинской чумы, Друз убедил отчаявшихся людей, что является джедаем-пророком, который способен исцелять больных и умирающих в обмен на их веру и службу. Получив доклад о деятельности Друза от мастера Кеза Велаза, Орден направил Мир и её падавана на Матас, чтобы оценить ситуацию и положить конец обману. Прибыв на планету, Винду был огорчён страданиями народа Матаса и пытался понять, чем джедаи могут помочь этим бедным людям. В гневе он пообещал, что его меч положит конец Друзу и его преступным действиям. Сайслин рассказала, что стремится развеять склонность своего падавана к враждебности, научив его направлять свои разочарования в нужное русло, и именно поэтому взяла его с собой на миссию.
Добравшись до храма, джедаи стали свидетелями того, как Друз обманывает людей, вымогая у них деньги за исцеление. Мир потребовала у преступника ответить на вопрос, где находится пропавший мастер Кез Велаз, однако ответа не последовало. Отчаявшиеся люди Матаса попытались защитить проповедника, и тот воспользовался этим, чтобы взорвать детонатор и обрушить залы храма. Так как Сайслин при помощи Силы удерживала рушащийся потолок, она не могла преследовать Друза самостоятельно и приказала Мейсу сделать это. Следуя за преступником, Винду столкнулся с четырьмя гаморреанскими стражами и голыми руками одолел их. Воспользовавшись тем, что джедай безоружен, Друз выстрелил ему в плечо из бластера. Тем не менее, Винду оправился от ранения и поверг проповедника, направив на него свой световой меч. Подоспевшая Мир остановила падавана от совершения самосуда, убедив, что убийство не является выходом из ситуации. Мириаланка сказала, что в его жизни ещё будут случаи, когда придётся прибегнуть к насилию, но в данный момент в этом не было нужды. Мир понимала разочарование своего ученика, но настояла, что только суд имеет право решать чью-либо судьбу. В дальнейшем Винду продолжил обучение под руководством мастера-джедая Йоды.
За некоторое время до кризиса на Набу Винду достиг звание мастера-джедая и получил место в Высшем совете джедаев — высшем руководящем органе Ордена джедаев. Долгое время считавшийся величайшим чемпионом в Ордене, Винду стремился сохранить древние традиции джедаев, в то время как Республика приходила в упадок из-за коррупции. Будучи одним из наиболее выдающихся членов Ордена, Винду доработал световой меч, добавив к нему отделку из электрума, которая стала символом его членства в Высшем совете. Редкий фиолетовый клинок делал Винду одним из самых узнаваемых джедаев своего времени.
Во время одной из миссий Винду спас из пиратского плена юную Депу Биллабу. Забрав её с собой в храм джедаев на Корусанте, он в конечном счёте взял девушку к себе в падаваны, и вскоре она достигла звания рыцаря-джедая. К 32 ДБЯ Биллаба стала мастером-джедаем и получила место в Высшем совете наряду со своим мастером.
Вскоре Мейс Винду отправился на скалистую планету Усалон, чтобы разыскать пропавших падаванов, похищенных работавшим на хаттов Гуаттако. Во время поисков солдаты Гуаттако смогли пленить Винду. После захвата они сломали световой меч джедая, а его самого доставили к военачальнику. Преступник рассказал, что планирует транслировать казнь Винду по всей Галактике, чтобы смерть джедая вдохновила других присоединиться к делу Гуаттако. Тем не менее, Винду удалось использовать Силу, чтобы восстановить своё оружие. Вступив в бой с приспешниками тирана, джедай в конечном счёте одолел их. Гуаттако напал на Винду, но был быстро обезоружен, после чего один из падаванов со спины застрелил военачальника. Когда остальные джедаи подоспели на помощь, Мейс посетовал, что они могли бы быть быстрее, и Пло Кун оправдался огромной запутанной сетью пещер, которая затормозила отряд.
Вторжение на Набу
За десять лет до Войн клонов Торговая федерация начала блокаду планеты Набу. По просьбе Верховного Канцлера Финиса Валорума Совет джедаев приказал Квай-Гон Джинну и его ученику Оби-Вану Кеноби урегулировать конфликт в качестве представителей канцлера. По возвращению джедаев из миссии совет узнал о гораздо большей угрозе: древние враги джедаев — ситхи — вернулись. Тем не менее, ни Мейс Винду, ни Ки-Ади-Мунди не были уверены в правдивости этой информации. Винду заверил Квай-Гона, что Орден приложит все усилия, чтобы выяснить личность нападавшего. После этого Джинн поведал об ещё одном важном открытии. Перед отлётом с Татуина Джинн встретил Энакина Скайуокера, мальчика с огромным потенциалом к Силе, предположительно зачатого при помощи мидихлориан. Предположив, что мальчик может иметь отношение к пророчеству об Избранном, Винду сказал Джинну привести Скайуокера на встречу с Советом, хоть и был настроен скептически.
Проверив Энакина, Совет остался под впечатлением от его способностей использовать Силу без какой-либо формальной подготовки, однако они также почувствовали эмоциональную привязанность к матери и большое количество страха внутри. Мастера отклонили просьбу Джинна в обучении юноши пути джедая. Винду полагал, что Скайуокер был слишком взрослым, чтобы полностью посвятить себя Кодексу джедаев и Силе, не отвлекаясь на эмоциональную привязанность. Тем не менее, Совет изменил своё решение, когда Квай-Гон погиб от руки ситха Дарта Мола во время битвы за Набу. Обучать Скайуокера доверили Оби-Вану Кеноби, достигшему звания рыцаря-джедая. Тем не менее, Винду продолжал сомневаться в способности Скайуокера идти по пути джедая, и его плохо скрываемое недоверие послужило причиной их напряжённых отношений на протяжении многих лет, пока Энакин обучался в Ордене. Во время похорон Квай-Гона Йода и Винду поняли, что погибший джедай оказался прав — ситхи действительно выжили. Йода процитировал Правило двух, древнюю философию ситхов, заставив Винду задуматься о том, кто был побеждён Кеноби — учитель или ученик. После этого Мейс присутствовал вместе с некоторыми другими членами Совета джедаев на празднике в Тиде в честь победы над Торговой федерацией.
Тренировки Скайуокера
Мастер Винду пристально наблюдал за тренировками юного Скайуокера. Однажды, находясь в храме, Винду вместе с канцлером Палпатином и Оби-Ваном наблюдали за тренировочным сражением Энакина против дроида. Энакин активировал голограмму на дроида, придав ему облик поверженного ранее Дарта Мола, что вызвало удивление у Винду. Одолев дроида, Скайуокер вступил в потасовку с другими падаванами, назвавшими его рабом. Палпатин заметил, что обучение падавана ещё далеко до завершения, на что мастер Винду ответил, что это связано с поздним началом обучения. Также Мейс назвал тяжелой ношей решение Кеноби взять мальчика к себе в падаваны.
В дни, предшествовавшие началу Войн клонов, Высший совет был уверен, что Скайуокер готов к выполнению собственной миссии. К тому времени Винду уже считал парня исключительно умелым джедаем, но Кеноби был обеспокоен излишней самонадеянностью Скайуокера. Йода согласился с Оби-Ваном, но посчитал, что Скайуокер не был единичным случаем. Согласно оценке пожилого мастера, другие джедаи также стали демонстрировать излишнюю самоуверенность в своих навыках. После Винду призвал Кеноби помнить о пророчестве, потому что если Энакин действительно Избранный, то только он сможет вернуть Силу в состояние равновесия.
Войны клонов
Спустя десять лет после событий на Набу Галактическая Республика столкнулась с кризисом, в ходе которого тысячи звёздных систем и могущественных корпораций угрожали отделиться от древнего демократического союза. Палпатин заверил Совет джедаев, что его офис стремится к мирному урегулированию проблемы сепаратистов и не допустит раскола государства. Несмотря на заверения канцлера, Мейс Винду посоветовал ему подумать, насколько уязвимой на самом деле является Республика — у Ордена джедаев не было достаточно сил для защиты всей Республики в случае войны. Кроме того, джедаи были миротворцами, а не солдатами. Сенатор Падме Амидала, пережившая покушение на свою жизнь, во время встречи с канцлером и джедаями сообщила, что считает графа Дуку причастным к нападению. Хоть Дуку прежде и покинул Орден джедаев, Винду наотрез отказался верить, что его бывший друг и джедай может быть замешан в заговоре по убийству сенатора от Набу.
Тем не менее, Винду согласился с мнением Йоды и Палпатина о том, что жизни Амидалы угрожает серьёзная опасность вне зависимости от того, вовлечён ли в это Дуку. Таким образом, Совет решил сделать Кеноби и Скайуокера временными телохранителями сенатора. После гибели потенциального убийца Амидалы Зэм Уэссел, Винду и члены Совета поручили Кеноби отследить сообщника Уэссел, скрывшегося от ареста. Они также приказали Скайуокеру сопроводить Амидалу на её родную планету Набу, чтобы защитить от дальнейших покушений. Сепаратистский кризис обострился, и Винду был вынужден согласиться с мнением Йоды, что именно Тёмная сторона Силы ответственна за беспорядки, подрывающие галактический мир. Они были особенно обеспокоены, когда узнали, что расследование Кеноби привело его к планете Камино, где в тайне была создана огромная армия солдат-клонов. Премьер-министр Камино Лама Су сообщил, что армия была создана для Галактической Республики по заказу покойного мастера-джедая Сайфо-Диаса.
Кеноби отследил донора для армии, охотника за головами Джанго Фетта, до планеты Джеонозис, где сообщил о своём открытии Винду и Йоде, которые в этот момент находились в офисе канцлера. Сообщив, что Дуку и сепаратисты собирают армию на Джеонозисе, Кеноби был пленён. После того, как Сенат проголосовал за наделение канцлера Палпатина чрезвычайными полномочиями, Винду собрал ударную группу джедаев и отправился на Джеонозис, чтобы спасти Кеноби, в то время как Йода отправился на Камино, чтобы принять командование над армией клонов.
Винду и джедаи предотвратили казнь Кеноби, а также Скайуокера с Амидалой, которые в попытке помочь Кеноби сами оказались пленниками на Джеонозисе. Подойдя сзади, Винду активировал световой меч у шеи Джанго Фетта, который вместе с Дуку наблюдал за казнью с балкона. Граф заявил, что джедаев слишком мало, однако Винду не согласился с этим. Тогда Джанго Фетт использовал огнемёт, заставив мастера-джедая спрыгнуть с балкона. Джедаи храбро сражались, уничтожив в ходе боя множество боевых дроидов, однако понесли большие потери. Во время боя Винду удалось убить Джанго Фетта, обезглавив его, а Боба Фетт — приёмный сын и клон Джанго — в ужасе наблюдал за гибелью отца со стороны. Вскоре джедаи оказались окружены со всех сторон. Дуку потребовал от них сдаться в плен, однако Винду наотрез отказался подчиняться предложению графа. Добить джедаев помешал Йода, который вместе с армией клонов прибыл к арене Петранаки и переломил ситуацию. Выжившие запрыгнули на транспортные корабли и покинули арену.
Сразу после этого битва на Джеонозисе официально началась, когда тысячи солдат-клонов напали на боевых дроидов, дислоцированных по всей планете. Оставшиеся члены ударной группы также вступили в бой, взяв на себя командование клонами. Клон-коммандер CT-411 «Пондс» и пять специальных отрядов перешли под командование Винду, сопровождая его на поле боя. Винду сражался бок об бок с Пондсом до конца битвы. Под руководством джедаев армия клонов заставила сепаратистов отступить. Довольный победой Винду вернулся на Корусант, однако он был глубоко опечален тем, что им не удалось захватить бежавшего графа Дуку. К этому моменту Винду пришёл к выводу, что ошибался в Дуку; его старый друг перешёл на Тёмную сторону, став врагом как Ордена джедаев, так и Республики.
Даже в первые дни войны Высший совет считал положение дел тяжелым. Когда армия сепаратистов установила множество аванпостов по всему Внешнему Кольцу, Винду полагал, что их продвижение к галактическому центру — лишь вопрос времени. Сепаратисты аннексировали всё большее количество звёздных систем, продвигаясь к Корусанту, и это беспокоило Мейса. Обсудив с мастером Ки-Ади-Мунди роль джедаев в войне, Мейс Винду предстал перед советом. На заседании Мунди поведал о планете Хиссрич, которая стала местом высадки войск сепаратистов. Желая выяснить истинную цель пребывания дроидов там, совет поручил Винду отправиться на планету, однако из-за скрытого характера миссии и нехватки ресурсов они не смогли предоставить ему эскадрилью солдат-клонов в поддержку. Винду собрал тайную команду джедаев, куда вошли также Кит Фисто, Проссет Дибс и Рисса Мано.
На борту шаттла T-6 «Западный ветер» джедаи прибыли на Хиссрич, однако их присутствие было обнаружено AD-W4, наемным дроидом, нанятым генералом Гривусом для наблюдения за сепаратисткой оккупацией планеты. После встречи с представителями коренного населения Винду и Фисто последовали за ними в систему пещер, и хоть аборигены не могли говорить на общем языке, Винду почувствовал, что они не враждебны. Аборигены привели Винду и его команду в свои подземные жилища, а вскоре после этого сепаратисты совершили нападение на поселение, отследив республиканцев. Винду приказал другим джедаям защитить мирных жителей, в то время как сам уничтожил отряд дройдек. Сразу после этого он столкнулся с AD-W4, который незамедлительно атаковал. Во время сражения противники подвергли критике взгляды друг друга. Винду расценил жадность дроида как признак слабости, а тот, в свою очередь, назвал навязывание джедаями своих ценностей пиком высокомерия.
Во время сражения джедаи поняли, что дроидам нужен Хиссрич из-за энергетических ресурсов, объемы которых могут переломить ход войны в пользу сепаратистов. В конечном счёте обрушение пещеры разделило отряд — Винду и Мано остались на поверхности, а Дибс и Фисто оказались заточены в ловушке в пещерах. Вместе Винду и Мано победили дроидов, сумев уничтожить одного из сборщиков ресурсов. После этого они вернулись к кораблю, где Винду решил, что им необходимо покончить с лидером дроидов — иначе победу не одержать, и поэтому он приказал Мано определить местонахождение командного центра противника.
Воссоединившись с Винду и Мано, Проссет неожиданно для всех высказал своё несогласие с ролью джедаев в Войнах клонов, а также обвинил совет в сокрытии истинных намерений, после чего активировал световой меч, чтобы сразить Винду. Во время боя Мейс умолял Дибса остановиться, однако тот отказался прислушаться к совету бывшего товарища, заявив, что больше не будет служить Ордену и пойдёт по своему собственному пути. Поединок завершился поражением миралуки, и Винду решил, что только совет должен определить его дальнейшую судьбу. Сражение напомнило Винду о его миссии на Матасе в годы юношества, когда он испытывал желание забрать жизнь проповедника. Вспомнив свой прошлый опыт решения судьбы другого человека, Винду решил арестовать Дибса. Оставив поверженного джедая под арестом на «Западном ветре», Винду, Фисто и Мано продолжили выполнение своей миссии.
Добравшись до базы противника Фисто отвлёк их внимание, вступив в бой с боевыми дроидами, а остальные выполняли свои задачи: Мано проникла в корабль снабжения сепаратистов, а Винду бросил вызов AD-W4 в единоборстве. Пока они сражались, дроид-наёмник обвинил Винду в лицемерии, а также в том, что джедаю нравится быть генералом, ведь это даёт волю его гневу. Хоть дроиду и удалось ненадолго одолеть мастера-джедая, в конечном итоге Винду одержал победу, используя Силу и световой меч. Он также опроверг слова дроида, уверяя, что им движет лишь альтруизм и чёткое видение добра и зла. Тем не менее, AD-W4 был уверен в том, что выполнил свою миссию. Ценный источник энергии покидал атмосферу планеты, однако Винду предвидел это и приказал Мано уничтожить корабль, не дав сепаратистам заполучить нужные образцы. Тогда AD-W4 попытался сбежать, отсоединив свою голову от поврежденного тела, но его усилия были напрасны — Винду использовал Силу, чтобы заставить голову дроида взорваться. С уничтожением дроида операция сепаратистов на Хиссриче была провалена.
Позже арестованный Проссет Дибс был возвращён в Храм джедаев на Корусанте, где над ним состоялся суд. На суде он отказался раскаиваться за совершённый поступок и вновь выразил свою убеждённость в том, что совет извратил учения джедаев для своей собственной эгоистической выгоды. В конечном счёте джедай был признан виновным в государственной измене, и, хотя наказанием за подобное преступление была смертная казнь, Винду призвал остальных членов Совета к милосердию. Он полагал, что джедаи должны оказывать помощь в реабилитации сбившимся с пути членам Ордена и поэтому попросил отправить Дибса в Архив джедаев на испытательный срок, где, как он надеялся, падший друг пересмотрит свои взгляды. Однако Проссет скептически отнесся к просьбе Винду и, когда его бывший товарищ собирался выйти из зала, он заявил, что высокомерие станет для него погибелью. Позже Винду поговорил с Риссой о необходимости сохранять жизнь отступникам, ведь для джедаев грядут ранее невиданные испытания.
После битвы между сепаратистами и Коллективом теней канцлер Палпатин сообщил Винду, что граф Дуку и Дарт Мол были замечены на Орд-Мантелле. Действуя по информации Палпатина, Винду возглавил отряд солдат-клонов и с генералами Кеноби, Типли и Эйлой Секурой отправился к месту битвы в надежде положить конец войне, захватив обоих ситхов. После исследования местности они обнаружили шлем мандалорского суперкоммандос, что подтвердило их догадки о том, что союз между правительством премьер-министра Альмека и преступным миром до сих активен. После этого джедаи проследили за Молом до Точкой Визслы 09 и атаковали форпост. Во время атаки Винду и Секура сражались с Молом, в то время как Дуку сразился с Кеноби и Типли, убив последнюю. Несмотря на усилия джедаев, оба лорда ситхов смогли сбежать с аванпоста при поддержке коммандос Мола. После битвы Винду доложил канцлеру о произошедшем, а также выразил своё подозрение в том, что Дуку и Мол, возможно, были учителем и учеником, и на самом деле Дуку и является тем вторым ситхом, которого джедаи искали со времён вторжения на Набу.
Ближе к концу войны бывшая ученица Винду, мастер-джедай Депа Биллаба, столкнулись с генералом Гривусом, который возглавлял армию дроидов на Харуун-Кэле. В тот день батальон мастера-джедая понёс девяносто процентов потерь. Сама Биллаба была тяжело ранена до такой степени, что впала в кому. После шести месяцев постоянной заботы в лазарете Храма она вышла из комы. Сразу после этого Йода, Оби-Ван Кеноби и Мейс Винду навестили Биллабу и предложили ей пройти проверку на готовность вернуться к службе Ордену. После ряда испытаний, в том числе физических и психологических, они пришли к выводу, что Депа полностью излечилась, после чего ей вновь позволили занять место в Высшем совете. Вскоре после этого сепаратист Ракхем Сир саботировал храм. Винду поинтересовался у Цина Драллига, кто стоит за нападением, однако ответа не последовало, после чего Мейс и Оби-Ван спешно направились на крышу храма. Добравшись туда, мастера-джедаи обнаружили, что Биллаба вместе с юным Калебом Дьюмом одолели Сира. В благодарность за помощь Депа взяла Дьюма в падаваны, и вскоре они покинули Корусант, отправившись на войну.
Закат Республики
После битвы при Корусанте Винду был обеспокоен решением канцлера Палпатина назначить Энакина Скайуокера своим представителем в Высшем совете джедаев. Энакин с гневом отреагировал на решение совета не наделять его званием мастера-джедая, однако Винду быстро поставил его на место. Позднее Кеноби, Йода и Винду говорили о задании шпионить за канцлером, которое было поручено Скайуокеру. Кеноби заметил, что Энакин воспринял это поручение без энтузиазма, и Винду предупредил коллег, что связывать Скайуокера с Палпатином опасно. Винду также заявил, что не верит парню, несмотря на пророчество, на что Йода ответил, что пророчество могли неверно истолковать. В это же время Совет стал сомневаться в том, что Палпатин откажется от своих чрезвычайных полномочий после окончания войны. В связи с этим Винду согласился с предложением Мунди, что в таком случае канцлера придётся сместить с поста и добавил, что Совет должен взять под контроль Сенат, чтобы поддерживать мир в переходный период.
Со смертью генерала Гривуса во время битвы на Утупау Винду был полон решимости увидеть Сенат в том виде, в каком он был до Войн клонов. Однако Скайуокер открыл правду о том, что Шив Палпатин на самом деле является лордом ситхов Дартом Сидиусом, зачинщиком войны и вторым ситхом, которого так долго не могли обнаружить джедаи. Сообщив об этом Винду, Скайуокер рассчитывал положить конец войне, однако мастер-джедай отказался брать Энакина на арест канцлера. Винду и трое других мастеров — Аген Колар, Сэси Тийн и Кит Фисто — поспешили в офис канцлера и попытались арестовать его. Их противостояние привело к поединку на световых мечах, в ходе которого Сидиус с лёгкостью убил Колара, Тийна и Фисто.
Несмотря на потерю товарищей, Винду продолжал сражаться и в конечном итоге одержал победу в поединке, обезоружив ситха. Тем временем Скайуокер последовал за Винду, несмотря на приказ оставаться в храме. Увидев Мэйса Винду стоящим над поверженным канцлером, Энакин просил его пощадить ситха, рассчитывая, что тот поможет спасти Падме Амидалу от смерти. Хоть первоначально Винду намеревался арестовать Сидиуса, мастер-джедай пришёл к выводу, что он слишком опасен, чтобы оставлять его в живых, учитывая его контроль над Сенатом и судами. Тем не менее, прежде чем Винду смог нанести смертельный удар, Скайуокер вмешался, отрубив предплечье мастеру-джедаю. Это позволило Сидиусу выпустить поток Молний Силы, поразивших Винду, после чего он был выброшен в окно навстречу смерти.
Наследие
Спустя какое-то время после гибели Винду Дарт Вейдер сразился с лордом ситхов Момином в своей новой крепости, построенной на планете Мустафар в месте сосредоточения Тёмной стороны. После победы над Момином, Вейдеру открылось посланное Силой видение, где перед ним предстали четырнадцать джедаев из прошлого, оставивших свой отпечаток в жизни Скайуокера. Мейс Винду также был среди этих джедаев и вместе с остальными атаковал Вейдера своим световым мечом. Стремительной атакой лорд ситхов убил джедая, отрубив ему руку и перерезав горло. В конечном счёте, встретившись лицом к лицу со своими страхами и неудачами, Вейдер прошёл испытание, окончательно выбрав стезю Тёмной стороны.
Позже имя Мейса Винду было очернено сторонниками Галактической Империи. В своих книгах по истории Империя рассказывала, что Винду был лидером преступной группировки, которая вмешалась в судебную казнь на Джеонозисе, спровоцировав начало Войн клонов. Тем не менее, репутация джедая не была полностью запятнана имперской пропагандой. В эпоху Империи жители Рилота всё ещё помнили подвиги Винду в битве при Лессу и в конечном счёте увековечили его имя в песнях, посвящённых грандиозной победе.
Внешность и черты характера
Юные годы
В годы своего юношества Мейс Винду уже был глубоко предан Ордену джедаев, однако был подвержен глубокому чувству разочарования, сталкиваясь с вещами, которые противоречили его идеалам. Хоть по словам его учителя, мастера-джедая Сайслин Мир, эти чувства не были ошибочными, она считала, что её ученику необходимо преобразовать враждебность в позитивные эмоции. Учения джедаев были священными для Винду. Во время миссии на Матасе он был оскорблён тем, как Друз использовал религию, чтобы пользоваться доверием местных жителей. Падаван считал веру чем-то прекрасным, и поэтому рассматривал действия Друза как еретические и оскорбительные. Пытаясь умерить свою враждебность, Винду также выражал сочувствие уроженцам Матаса, которые страдали от последствий чумы. Он считал их невинными, но был ошеломлён их отказом видеть в Друзе шарлатана. Преследуя пророка, который не стеснялся высказывать неуважение к Ордену, молодой джедай едва не забрал его жизнь, полагая, что тот заслуживает наказания за использование веры в своих корыстных целях.
Мастер-джедай
Будучи старшим членом Высшего совета джедаев, Винду стремился защитить Орден джедаев от коррупции и хаоса, который подрывал стабильность Галактической Республики изнутри. Известный своим мрачным поведением Винду относился к коррумпированным политикам и мятежным джедаям без уважения. Он не терпел неудач Сената и с презрением относился к джедаям, не желавшим подчиняться воле Совета. Винду, убеждённый консерватор, долгое время считался величайшим защитником Ордена джедаев. Его приверженность древним традициям Ордена часто вынуждала его противостоять менее ортодоксальным джедаям, таким как Квай-Гон Джинн и особенно Энакину Скайуокер. При их первой встрече Скайуокер не впечатлил Винду. Мастер-джедай не только скептически отнёсся к статусу Скайуокера как Избранного, но и считал недопустимым брать его на обучение из-за возраста и эмоциональных привязанностей. Со временем Винду признал умения юноши, но не перестал сомневаться в нём и считать буйным джедаем. Его плохо скрываемое недоверие отрицательно повлияло на отношения со Скайуокером в будущем, и эта напряженность передалась ученице Скайуокера, Асоке Тано, которую Винду также счёл ещё одним мятежным джедаем.
В первые дни Войн клонов Винду боролся с неуверенностью относительно новой роли джедаев в качестве генералов, а также глубоко скорбел по джедаям, погибшим во время битвы при Джеонозисе. Из-за сомнений он обратился к Йоде за его мудростью и наставлением. Древний джедай посоветовал своему товарищу сохранять веру в волю Силы и отметил, что считает Винду опытным и способным лидером. Во время миссии на Хиссриче вера Мейса также была проверена на прочность. Товарищ Винду, мастер-джедай Проссет Дибс, пал на Тёмную сторону, обвинив Совет в отклонении от праведного пути и разжигании войны. Это происшествие укрепило мнение Винду о необходимости сражаться ради выживания Республики, ведь отказ от боя мог повлечь за собой непредсказуемые последствия.
Когда падаван Асока Тано была обвинена в государственной измене, Винду поддержал решение Совета об аннулировании её статуса джедая и передаче её на военный трибунал. Винду согласился с мнением Таркина, что поддержка девушки Советом будет выглядеть предвзято, однако этот разговор причинил ему боль. Он чувствовал, что у Совета не было другого выбора, кроме как отправить Тано на суд. Однако после того, как невиновность падавана была доказана, Винду присоединился к своим коллегам, предложив принять Тано обратно в Орден. Он объявил, что это происшествие является испытанием на её пути к званию рыцаря-джедая. Тем не менее, Асока отказалась вернуться, и это решение поразило Винду и Совет.
Несмотря на приверженность древним традициям Ордена, Войны клонов заставили Винду переосмыслить некоторые из верований и предубеждений. До битва при Джеонозисе он не верил, что джедай, пусть и бывший, способен совершить заказное убийство кого-либо. Начало Войн клонов заставило Винду понять, что его старый друг Дуку не просто политический идеалист, а настоящий враг Ордена и Республики, которым когда-то служил. Кроме того, поскольку число погибших спустя три года войны увеличивалось, Винду предложил убить Дуку в надежде предотвратить дальнейшие жертвы среди гражданского населения. Хоть его коллега Оби-Ван Кеноби утверждал, что убийство противоречит Кодексу джедаев, Винду считал, что неспособность джедаев защитить невинных людей также неестественна для Ордена.
Дипломат и генерал
По ходу войны Винду был вынужден заниматься политикой. Хоть ему и не было это по душе, он, тем не менее, оказался способным дипломатом, продемонстрировав это на Рилоте, где ему удалось заключить перемирие между двумя соперниками, сенатором Орн Фри Таа и Чамом Синдуллой. Однако попытки найти дипломатическое решение оказались неудачными на Анаксисе. Столкнувшись с полком боевых дроидов, он предложил перепрограммировать их в обмен на их безоговорочную капитуляцию, сославшись на свою способность уничтожать дроидов сепаратистов. Переговоры не помогли, а Винду и Кеноби пришлось защищаться.
Несмотря на то, что конфликт вынудил джедаев играть роль генералов и солдат, Винду старался придерживаться Кодекса джедаев. Он отказался поддерживать дагов с Маластара, когда они предложили убить Зилло, который предположительно являлся последним из своего вида. Также Винду решил не мстить Бобе Фетту после того, как последний попытался убить его. Несмотря на то, что он неодобрительно относился к непредсказуемым джедаям и Сенату, он был очень предан как Республике, так и Ордену джедаев, рискуя своей жизнью на протяжении Войн клонов. Даже когда джедаи стали офицерами Великой армии Республики, Винду оставался защитником независимости Ордена и ревностно защищал его от внешнего вмешательства. Он был человеком мужского пола с карими глазами, тёмной кожей и ростом 1.92 метра. Его голова была полностью лысой, хотя в молодости у него были чёрные волосы и косичка, отражавшая его статус падавана.
Навыки и способности
Мейс Винду был очень опытным и могущественным мастером-джедаем, обладавшим отточенными навыками как в бою на световых мечах, так и в использовании Силы. Он был известным практиком формы VII, также известной как Джуйо или Ваапад, считавшейся самой непредсказуемой и агрессивной из семи. Винду был единственном мастером этой формы, кто не пал на Тёмную сторону. Он продемонстрировал своё мастерство в качестве дуэлянта в бою против мастера-джедая Проссета Дибса, Сестры ночи Талзин и даже Дарта Сидиуса, тёмного лорда ситхов. В бою с последним он не только пережил его первую стремительную атаку, в результате которой погибли три мастера-джедая, но и в конечном счёте одержал победу над ним.
Винду также хорошо умел отражать выстрелы при помощи своего светового меча. Во время битвы на Джеонозисе он атаковал Джанго Фетта, одновременно отклоняя его выстрелы, и в конечном счёте обезглавил охотника за головами. После этого он продолжал использовать свои навыки в отражении в сражении против подавляющего числа боевых дроидов. На протяжении Войн клонов Винду продолжал полагаться на оборонительную технику, когда руководил силами Республики на передовой. Особенно это проявилось во время кампании на Рилоте. В дополнение к бластерным выстрелам Винду также мог блокировать атаку Молнией Силы, и даже был способен перенаправлять её обратно к источнику.
Как пользователь Силы Винду был опытен в различных формах телекинеза, которые он мог использовать как для атаки, так и для защиты. Он был в состоянии легко притянуть световой меч, прежде чем Джанго Фетт сумел среагировать на это. На Рилоте Винду использовал Силу, чтобы притягивать боевых дроидов к себе, делая их уязвимыми для атаки световым мечом. Он также был достаточно силён, чтобы применить левитацию к солдатам-клонам, жизни которых он спас во время битвы за Лессу. В дополнение к наступательным и оборонительным применениям Силы мастер-джедай мог использовать связь с ней, чтобы улучшить свои физические возможности, что позволяло ему совершать акробатические движения и прыгать с большой высоты, не получая травм.
За кулисами]]></text>
</doc>
