<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%BE%D1%85%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мохоник]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Граны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гонщики на подах]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мохоник (англ. Mawhonic) — был мужчиной граном, гонщиком на подах. В гонках он участвовал на поде GPE-3130.
Биография
Помимо того, что Мохоник был гонщиком на подах, он также являлся торговцем запчастями для подов. Он часто находился в своём магазине, где его дроид-астромеханик серии R2 налаживал под хозяина. Мохоник продавал запчасти только за деньги хаттов, не принимая стандартные галактические кредиты.
Он был одним из горстки гонщиков, включающей Гасгано, которых Себульба когда-либо считал реальной угрозой своей карьере. Ненависть Себульбы по отношению к Мохонику была, вероятно, подкреплена тем, что Мохоник был граном, представителем той самой расы, которая поработила расу Себульбы, дагов, на их родной планете Маластар. Мохоник также часто проявлял агрессию в присутствии Себульбы, хотя обычно он был вполне добродушным.
Всякий раз, когда Гасгано и Мохоник соревновались против Себульбы в гонках на подах, у них образовывался негласный союз: если была возможность сбить под дага, то они так и поступали. Однако в остальное время Мохоник и Гасгано не поддерживали никаких отношений, так как находили виды друг друга уродливыми.
В «Бунта Ив Классик» под Мохоника был сбит Себульбой, когда они пролетали мимо Столовой горы. Однако позже Мохоник возвратился, чтобы конкурировать со старыми противниками в «Винта Харвест Классик». Удивлённый Себульба обвинил его в том, что он самозванец, но все свидетельства указывали на тот факт, что он был настоящим. Поползли слухи, что в «Бунта Ив Классик» погиб не Мохоник, а кто-то другой, и что Мохоник вообще не участвовал в «Бунте». Эти слухи так и остались неподтверждёнными.
Вскоре после гонки Мохоник открыто выразил свою ненависть по отношению к Себульбе и его семье. Он нанял Джанго Фетта, чтобы захватить по крайней мере двух родственников Себульбы — Небульбу и Ксиджульбу из Маластарского клана Себольто. Наемный убийца в конечном счёте поймал дагов, но неизвестно, было ли они живы или мертвы.]]></text>
</doc>
