<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B8%D1%8F_%D0%A1%D0%B8%D0%BB%D1%8B/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Молния Силы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки о способностях Силы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Способности Тёмной стороны]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Молния Силы (англ. Force lightning) — способность Силы, которую практиковали ситхи. Данная техника позволяла практикующему её испускать из кончиков пальцев разряды электрической энергии, которые поражали цель в виде молний и могли причинить сильные увечья при долгом воздействии.
Атакуемый мог блокировать разряд или отклонить его при помощи светового меча. Некоторые могущественные чувствительные к Силе могли поглощать разряд при помощи Силы, но лишь на короткое время и ценой немалых усилий. Персональные энергетические щиты гунганов также могли отклонять разряды молнии Силы.
В редких случаях напряжение молний было настолько высоким, что через кожу и внутренности начинал просвечиваться скелет жертвы, что было продемонстрировано при применении молний против Мейса Винду, а иногда скелет просвечивал и сквозь мощную броню, что и произошло с Дартом Вейдером, когда он спасал Люка Скайуокера от гибели.
За кулисами
Молния Силы впервые была показана в фильме «Звёздные войны. Эпизод VI: Возвращение джедая», последней части оригинальной трилогии «Звёздных войн». В Расширенной Вселенной, ныне известной как Легенды «Звёздных войн», было показано множество вариантов молний Силы, в том числе и те, что практиковались джедаями. Тем не менее, отныне эти практики не считаются каноничными и в каноничных источниках встречаются лишь упоминания, что данная техника доступна только практикующим тёмную сторону Силы.]]></text>
</doc>
