<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%BE%D1%82%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мотт]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Статьи с утверждениями без источников]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные Набу]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неразумные существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные болот]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мотт (англ. Mott) – среднего размера полуводное травоядное животное родом с болот планеты Набу.
Биология и внешний вид
Мотты были небольшими по размеру – около 1 метра от плеча. На носу у них имелся толстый рог для копания пищи. У моттов был хороший слух. Они были хорошими пловцами, и детёныши часто развлекались в воде, забравшись на спины взрослых моттов.
Местом их обитания были подземные болотные норы. Жили, как правило, в коммунах по 15 взрослых особей. Возглавлял коммуну доминирующий самец, а его заместитель, как правило, охранял самок и детёнышей. Питались мотты самой разнообразной растительностью и были основным источником пищи для большинства болотных хищников (гунганы тоже иногда их убивали). К счастью, у моттов была высокая рождаемость – около 15 детёнышей в одном помёте.
Поведение
Несмотря на то, что мотты были травоядными животными, некоторые из них проявляли довольно агрессивный характер. Они использовали свои рога для защиты, решения споров и рыхления грязи для поиска пищи. В некоторых районах Набу они считались вредителями, так как уничтожали сады и посевы. Известно, однако, что некоторые гунганы приручали смирных моттов. Если их хорошо обучали, мотты становились верными домашними животными.[источник?]
За кулисами
Мотты впервые появились в «Эпизоде I: Скрытая угроза». Животное можно было увидеть во время массового панического бегства на Набу в начале фильма, а также позже в Священном месте гунганов. В обоих случаях это была полностью компьютерная графика.]]></text>
</doc>
