<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%BE%D1%81-%D0%AD%D1%81%D0%BF%D0%B0/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мос-Эспа]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Города Татуина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации Мос-Эспа]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мос-Эспа (англ. Mos Espa) — город-космопорт на пустынной планете Татуин. В поселении, которым управлял клан хаттов, свои лавки держали множество торговцев и ремесленников, а также имелись развлекательные сооружения, такие как Большая арена Мос-Эспа. В период Вторжения на Набу в Мос-Эспа проживало большое количество рабов, в том числе и Энакин Скайуокер со своей матерью Шми.
Описание
Будучи одним из нескольких городов-космопортов планеты Внешнего Кольца Татуин, Мос-Эспа представлял из себя нагромождение жилых построек, разнообразных мастерских и торговых заведений, соседствующих с развлекательными сооружениям, некоторые из которых достигали огромных размеров. Большая арена Мос-Эспа, на которой проводились гонки на подах Бунта Ив Классик, могла вместить почти всё население города. Так как Мос-Эспа управляли хатты, поддерживающие рабство, то город был популярным местом работорговли. Одним из таких работорговцев был тойдарианец Уотто, владевший магазином запчастей.
История
За десять лет до начала Войн клонов между Галактической Республикой и Конфедерацией независимых систем Мос-Эспа посетили королева Набу Амидала, мастер-джедай Квай-Гон Джинн, гунган Джа-Джа Бинкс и дроид-астромеханик R2-D2, когда гипердвигателю их корабля понадобился ремонт. В поисках запчастей они заглянули в магазин Уотто, где встретили мальчика-раба по имени Энакин Скайуокер. Не имея возможности приобрести необходимые детали, группа покинула магазин, но из-за приближающейся песчаной бури была вынуждена принять приглашение Энакина, переждать её у него дома. Там они встретили мать мальчика — Шми Скайуокер. Тогда же гости узнали, что Энакин собирал собственный гоночный под для участия в Бунта Ив Классик, а Шми рассказала Джину о том, что мальчик был рождён без отца. Поражённых этим, мастер-джедай тайно сделал анализ крови, из которого узнал, что уровень мидихлориан в крови Энакина выше чем у любого джедая, из-за чего Джин поверил в то, что мальчик являлся Избранным, которому было предначертано уничтожить ситхов и превнести равновесие в Силу.
Из-за невероятной связи мальчика с Силой Джинн решил освободить его и заключил сделку с Уотто, сделав ставку на результат гонок. Согласно сделке, в случае победы Энакина джедай получал необходимые ему запчасти, а мальчик обретал свобода, но в случае проигрыша Уотто забирал весь корабль, на котором прилетели джедаи и королева. Однако Энакину удалось одержать победу, благодаря чему он смог покинуть Татуин и начать обучение в Ордене джедаев.
Перед самым началом Войн клонов Энакин вернулся в Мос-Эспа в поисках матери. От Уотто юный джедай узнал, что торговец продал её фермеру-влагодобытчику Клиггу Ларсу, который освободил женщину и взял её в жёны. После того как тойдарианец показал на карте местонахождение влагодобывающей ферма Ларсов, Скайуокер покинул город и отправился в Юндленскую пустошь.]]></text>
</doc>
