<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%BE%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0_DC-17m]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Модульная оружейная система DC-17m]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бластерные винтовки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Снайперские винтовки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Портативные пусковые установки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Продукция «Индустрий БласТех»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бластерные комплекты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие армии клонов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Модульная оружейная система DC-17m (разг. дисишка) — конфигурационная боевая система, используемая клонами-коммандос Галактической Республики. Это вооружение является модификацией бластерной винтовки DC-15A, используемой обычными солдатами-клонами. По сравнению с предыдущим вариантом DC-17m, была компактнее и легче.
Характеристики
Производимая Индустриями БласТех, DC-17m представляет собой базовую конфигурацию, к которой можно прикрепить одну из трёх специальных насадок. Однако ВЗСВ могла быть опорной установкой для трех различных видов вооружения.
Бластерная винтовка
Импульсный ионный бластер — главная конфигурация системы и основное оружие клонов-коммандос, используемое ими в бою. Обойма, присоединяющаяся сбоку, имеет ёмкость в 60 зарядов. Выплёвывающий по десять светло-синих лучей в секунду в автоматическом режиме (есть также стрельба очередями и одиночная), ионное оружие легко справляется с дроидами, чуть хуже — с органикой.
Снайперская винтовка
DC-17m можно быстро превратить в дальнобойную снайперскую ионную импульсную винтовку (сокр. ИИС) с электромагнитной оптикой. Заряды ИИС использовали бластерную энергию (наподобие боукастера), всего в обойме пять таких зарядов. Прицел имеет два режима: десятикратное увеличение и двадцатикратное. Одной из особенностей также является режим, позволяющий разглядеть врага при помощи рентгена — то есть даже за стенами/другими объектами. Снайперская винтовка полезна для миссий, требующих скрытности и ликвидации.
Гранатомёт
Третья конфигурация — это бронебойная пусковая установка, использующая метательные напалмовые гранаты. Каждая такая граната могла нанести большой ущерб в пределах столь же большого радиуса. После использования установка заряжалась новой гранатой. Ограниченный боезапас всего в четыре заряда ограничивает творческие порывы бойцов.
Другие конфигурации
В течение войны появилась новая насадка, в которой использовались заряды с оглушающим, а не убивающим эффектом. Также в комплект как дополнительное оружие входил бластерный пистолет DC-15s.
История
Во время Войны клонов система оружия прошла обкатку клонами-коммандос на многих планетах Галактики — от Джеонозиса и Квиилуры до Кашиика.
Во время Великого истребления джедаев коммандос не было выдано новое оружие, чтобы не тратить времени на их переподготовку, и те какое-то время оставались с прежними винтовками.
Благодаря индивидуальности среди клонов-коммандос, каждый из бойцов предпочитал свой вид DC-17m. Так Босс и Фиксер из «Дельты» пользовались стандартной винтовкой чаще всего, Сев — снайпер из той же группы — любил дальнобойную конфигурацию, Скорч же из-за своей склонности к взрывам предпочитал гранатомёт.]]></text>
</doc>
