<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D1%83%D1%80%D1%80_%D0%94%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B4]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мурр Данод]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Иторианцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Контрабандисты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мурр Данод (англ. Murr Danod) — мужчина-иторианец, контрабандист, живший в последние годы Галактической Республики. Он был среди зрителей Бунта Ив Классик на Татуине в 32 ДБЯ.
Биография
Как и многие иторианцы, Мурр Данод назван в честь мурра - существа с его родной планеты. В 32 ДБЯ Мурр Данод был членом гильдии торговцев на территориях Внешнего Кольца. Будучи контрабандистом, он был всегда честен со своими клиентами.
Данод любил гонки на подах, и в 32 ДБЯ он прилетел смотреть ежегодные соревнования Бунта Ив Классик, проходившие на Татуине, на Большой Арене Мос-Эспы. Со своего места он видел, как гонщик-даг Себульба закончил первый из трёх кругов гонки.
Личность и черты характера
У Мурра Данода были белые глаза и кожа того же цвета, как его принципы контрабандиста: серого. Ему нравилась среда, в которой он существовал, однако по натуре он был мирным существом и всегда был честен со своими клиентам. У Данода были зачатки чувствительности к Силе. Он увлекался просмотром гонок на подах.
За кулисами
Глава и шея Мурра Данода впервые появились в эпизоде гонок на подах в фильме «Скрытая угроза» (1999). Первоначально не имевший имени, персонаж был назван и получил историю на карте, включенной в набор Coruscant Limited серии Star Wars Customizable Card Game. Информация с карты была воспроизведена в Полной энциклопедии Звёздных Войн, изданной в 2008 году.]]></text>
</doc>
