<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%B0%D1%81_%D0%A7%D0%BE%D0%BA%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нас Чока]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Избранные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полузащищённые статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Юужань-вонги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мастера войны]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нас Чока был выдающимся юужань-вонгом. Он смог пройти все ступени иерархии касты воинов и стал последним Мастером войны. Несмотря на то, что он был больше известен как тактик и стратег, чем воин, Чока активно участвовал в возвышении домена Джамаане в 29 ДБЯ и помог стать Шимрре Верховным Повелителем юужань-вонгов. За это он был повышен в звании до Верховного командующего. После возвышения Шимрры армада продолжила движение к Галактике, которая, как объявил Верховный Повелитель, была наградой богов за тысячелетия странствий в межгалактической пустоте.
Когда юужань-вонги начали вторжение в 25 ПБЯ, Нас Чока всё ещё находился с основной частью флота. Захватчики успешно продвигались вперёд, но до того как он принял командование авангардом флота вторжения, успели потерпеть несколько поражений. Чока заключил союз с хаттами, чтобы подготовить крупномасштабную атаку на верфи Фондора. Сражение шло успешно, но Чока потерял половину своего флота из-за выстрела станции «Балансир», древней конструкции в Кореллианской системе. Верховный командующий вернулся с флотом в Пространство хаттов, из-за чьих действий юужань-вонги потеряли йаммоска у Фондора, и в течение следующих двух лет хатты утратили практически всю свою территорию.
Длительная кампания против хаттов вновь подтвердила репутацию Чоки, и когда Мастер войны Цавонг Ла погиб во время битвы при Эбаке 9, Нас Чока стал новым Мастером войны. Новый лидер касты воинов сильно отличался от своего предшественника. Чока добился быстрых успехов против реорганизованной Новой Республики, используя новые стратегию и тактику. Вендетта против джедаев была остановлена, а несколько потенциальных врагов юужань-вонгов, таких как Осколок Империи, йеветы и сси-руук, были атакованы или нейтрализованы. Уничтожение системы связи Голонет также принесло некоторый успех. Но Верховный Повелитель Шимрра был недоволен, желая завершить войну быстрее. И несмотря на то, что Нас Чока был против ещё одного крупномасштабного наступления, он начал готовить решающий удар против столицы Галактического Альянса — планеты Дак (Мон-Каламари).
Чока отбыл с Юужань'тара — переименованного Корусанта — с огромной армадой, которая должна была наконец выиграть войну. Но скоро Мастеру войны пришлось вернуться, так как ему сообщили, что в системе Корусанта появилась живая планета Зонама-Секот. В последнем сражении Юужань-вонгской войны Чока провёл защиту Юужань’тара, которому, как он считал, угрожало присутствие Зонамы-Секот. Сражение закончилось, когда Чока узнал о смерти Шимрры Джамаане и настоящего Верховного Повелителя Оними. Мастер войны решил не присоединяться ко многим из своих воинов в ритуальном самоубийстве и действовал как представитель юужань-вонгов на Зонаме-Секот, на которой завершилась война и были подписаны Секотские соглашения.
Биография
Путь к войне
К 29 ДБЯ Нас Чока был командующим касты воинов. юужань-вонгский флот находился на заключительном этапе своего длительного полёта к Галактике, к которой они направлялись в течение многих поколений. Там, как было обещано жрецами, юужань-вонги должны были найти свой новый дом. В Неизведанных Регионах находился по крайней мере один вспомогательный флот, которым управлял Жо Кражмир. В этой области Галактики Кражмир обнаружил Зонаму-Секот — живую планету, которая имела поразительное сходство с Юужань'таром — родной планетой юужань-вонгов, разрушенной тысячелетия назад во время эпической Кремлевианской войны. Вернувшись в межгалактическую пустоту, Кражмир передал новости Верховному Повелителю Куореалу. Эта информация смутила его. Лидер юужань-вонгов счёл Зонаму-Секот предзнаменованием бедствия, поскольку вторжение в галактику, в которой находился живой мир, считалось запретным.
Когда Куореал попытался отступить после длительного ожидания вторжения, домен Джамаане выступил против него. Нас Чока состоял в группе командующих, которые примкнули к честолюбивому домену и его главе Шимрре Джамаане. Чока был предан Шимрре, поскольку считал, что война необходима, иначе юужань-вонгское общество постепенно вымрет в борьбе друг с другом. Командующий и его подчинённые помогли возвыситься Шимрре, который сверг и убил Куореала. Нас Чока также принимал участие в устранении воинов и интендантов, которые поддерживали покойного Верховного Повелителя. Целые домены, лояльные Куореалу, были уничтожены, также как его советники и политические сторонники. Жрецы, поддерживавшие Куореала, так же были убиты. Чока скептически относился к слухам о Зонамы-Секот, считая это попыткой помешать касте воинов во вторжении.
За оказание поддержки Шимрре Нас Чока был повышен до Верховного командующего. Ему были переданы «корабль-мир» и большое количество военных кораблей. История прихода к власти Джамаане была искажена и изменена в банках памяти юужань-вонгов, вся информация о Зонаме-Секот была уничтожена. Но Чока знал, что сохранились различные истории о живой планете, которая победила силы Жо Кражмира в сражении и которая являлась плохим предзнаменованием для юужань-вонгов. Чока не верил этим слухам и оставался верным Шимрре, доверяя общению Верховного Повелителя с богами. Но как выяснилось через половину столетия, жрецы Куореала были правы в своём пророчестве, которое исполнилось перед глазами воина, который стал последним Мастером войны.
Приготовления
В 25 ПБЯ юужань-вонги начали своё всеобщее вторжение в галактику. Чока получил репутацию отличного тактика и очень эффективного лидера. Его военное мастерство и стратегия облегчили захват многих миров Новой Республики даже до того, как он прибыл в коридор вторжения. Верховный командующий Чока подчинялся непосредственно Мастеру войны, Цавонгу Ла, и получал информацию о действиях других командующих, которые уже сражались в Галактике. 
Но не все боевые операции прошли успешно. Праеторит-вонг, передовые силы, попытались захватить управление вторжением, планируя получить это право успешными действиями в начале войны, однако были уничтожены в битве при Хельске IV. Через небольшой промежуток времени после этого командующий Шедао Шаи и его флот были уничтожены во время битвы при Иторе, хотя Чока впоследствии узнал, что это Цавонг Ла намеренно подготовил падение домена Шаи, который начинал становиться угрозой для Мастера войны. Чока усвоил этот урок — амбиции касты воинов и стремление достичь величия могут победить одного мощного врага.
Несмотря на эти поражения, юужань-вонгские воины продолжали завоёвывать миры, всё ближе приближаясь к Корусанту, столице Новой Республики, и остальным планетам Центра. В это время Верховный командующий получил информацию, что ещё один план юужань-вонгов потерпел крах. Жрец Харрар, исполнитель Ном Анор и командующий Тла попытались скоординировать удар против джедаев, Новый Орден которых представлял угрозу успеху вторжения. Они использовали жрицу секты обмана Элан; стратегию подготовил боевой тактик командующего Тла — Рафф. Харрар и Анор организовали «предательство» жрицы, которая запросила политическое убежище у Новой Республики. Предполагалось, что несколько попыток «возвращения» убедят джедаев дать жрице аудиенцию, во время которой она убьёт смертоносными спорами бо'тус столько членов Ордена, сколько сможет. Вскоре после начала операции обман потерпел крах. Элан была убита во время сражения недалеко от Билбринджи, к большому неудовольствию её отца, Высочайшего жреца Джакана, и при этом она не смогла убить ни одного джедая. Нас Чока в это время готовил подкрепление на юужань-вонской космической верфи у Сернпидаля. Он связался с Харраром и другими организаторами «предательства» через виллип — устройство коммуникаций юужань-вонгов, чтобы получить информацию о ходе операции и вынести решение.
Ном Анор, уже презираемый Чокой из-за своего союза с Праеторит-вонг, был членом касты интендантов, которые не подпадали под юрисдикцию Верховного командующего. Таким образом, исполнитель смог спастись от понижения в звании и последующего за ним наказания из-за его принадлежности к другой касте. А командующий Тла и его боевой тактик Рафф были отозваны для разговора с Чокой. Верховный командующий обвинил Тла в провале плана, но приказал, чтобы Рафф информировал его о потерях и продвижении вторжения. Тактик предложил разобрать некоторые из больших боевых кораблей юужань-вонгского флота для ремонта других, что позволило бы восполнить потери, или отклониться от пути вторжения, чтобы завоевать новые миры для производства йорик-коралла, который являлся главным элементом юужань-вонгских кораблей. Тактик также сообщил Чоке о возможностях, которые представляло Пространство хаттов, в котором находились подходящие миры, и о том, что Ном Анор уже вступил в переговоры с лидерами хаттов. Также он проинформировал Чоку о том, что Новая Республика развернула свои флоты и использовала новые, более эффективные против юужань-вонгов технологии. Чока принял во внимание всю эту информацию; он отклонил предложение разобрать одни корабли для ремонта других, и послал командующего Малика Карра в Пространство хаттов. Харрар и Тла были отправлены в наказание во Внешнее Кольцо.
В это время Чока также способствовал разжиганию недовольства Новой Республикой на планетах в коридоре вторжения, например, на Атцерри.
Прибытие
Пока командующий Малик Карр и Ном Анор встречались с хаттами и начали переговоры с их лидером, Боргой Бесадии Диори, Нас Чока продолжал свои приготовления. Карр сообщал ему о ситуации с хаттами, и причастности Анора к новому плану, который предусматривал передачу дезинформации хаттам, от которых информация бы дошла до Разведывательного Управления Новой Республики. Верховный командующий не был убеждён, что уловка сработает, поскольку вина Анора в провале Элан и его союз с Праеторит-вонгом были всё ещё свежи в памяти Нас Чоки. С другой стороны, хатты согласились передать юужань-вонгам свои миры. А благодаря новым кораблям, которые были выращены на этих планетах, юужань-вонги подготовились к началу нового крупномасштабного наступления. Получив приветствия Мастера войны Цавонга Ла, адресованные Малику Карру и его войскам, а также список воинов, действия которых заслуживали поощрения, Нас Чока, наконец, отправился с флотом с Сернпидаля. На одном из этих кораблей находился молодой йаммоск — существо, используемое юужань-вонгами для координации войск в сражении.
Верховный командующий и его флот достигли мира, известного как «Сбежавший принц», переданного хаттами юужань-вонгам как жест доброй воли. Вместе со своими командующими, субалтернами и другими войсками, Чока прибыл на «Яммку», военный корабль Малика Карра, где он был принят на церемонии, устроенной в его честь. Десять тысяч воинов приветствовало Чоку. Предполагалось принести в жертву 200 пленников, захваченных во время битвы при Гиндине. Малик Карр передал Чоке командование своими войсками, и верховный командующий, сев на специальном возвышении, обратился к собравшимся воинам. Он передал, что Цавонг Ла поздравляет их за успехи в начальных этапах вторжения. Четверым особо отличившимся офицерам были дарованы плащи командующих.
После этого Чока объявил об окончании церемонии повышения в звании, после чего обратился к исполнителю Ном Анору. Вместо того, чтобы повысить интенданта в звании, чего, видимо, ожидал Анор, Чока раскритиковал исполнителя, осудив его союз с Праеторит-вонгом и его роль в смерти Элан. Также он спросил Анора, что такого особенного было в Люке Скайуокере и Ордене джедаев и зачем были предприняты столь дорогостоящие меры для их устранения. Когда Анор попытался объяснить, какую угрозу может представлять Сила для юужань-вонгов, Верховный командующий заявил, что Сила — это мировоззрение, и лучший способ искоренить мировоззрение — это заменить его лучшим, таким как религия юужань-вонгов. Разговор на этом завершился, и Малик Карр с Ном Анором рассказали Чоке о своем плане захвата Центральных Миров, добавив, что следующий этап должен начаться сразу после окончания церемонии. Нас Чока ещё раз напомнил Ном Анору об опасности амбиций. После того как пленников с Гиндина принесли в жертву, флот юужань-вонгов отправился к Тинне.
Нападение на Фондор
Тинна имела большое значение в планах завоевателей, и не только потому что в её водах можно было вырастить гигантских довинов-тягунов, которые могли снять планетарные щиты, или других существ, таких как ична, которая могла уничтожать огромные конструкции. В первую очередь Тинна была этапом в плане Ном Анора и Малика Карра. Они знали, что информация, которую они передавали хаттам, так или иначе дойдёт до Новой Республики, поэтому специально передали тем названия трёх планет ([Кореллия], Ботавуи и Тинна), которые якобы должны были стать следующими целями, в то время как реальной целью были верфи Фондора. Нападение на Тинну было организовано для того, чтобы Новая Республика стала доверять данным хаттов. Разведсудно Новой Республики вело наблюдение за атакой на Тинну, и таким образом Чока, Карр и Анор уверились, что Новая Республика будет ожидать нападения на Кореллию или Ботавуи, поскольку данные хаттов оказались верны для первой из трёх целей. Уничтожив 200 истребителей вместе с другими силами, защищавшими Тинну, Чока и Карр отправились на поверхность планеты к комплексу «Таналлайский прилив», оставив флот на орбите.
Верховный командующий Чока вместе со своими подчинёнными приблизился к тиннской делегации перед комплексом, но у юужань-вонгов не было никакого интереса в переговорах с жителями планеты, которые были обмануты Бригадой мира, организацией, лояльной юужань-вонгам. Вместо этого Чока приказал сбросить биотоксины в воду, окружавшую комплекс. Началось терраформирование планеты, а Чока вернулся на «Яммку», чтобы доложить о проведённой операции и дальнейших планах Мастеру войны Цавонгу Ла. Преклонив колени, Нас Чока и Малик Карр сообщили, что план находится уже в стадии реализации: довины-тягуны будут установлены на гиперпространственных маршрутах между Фондором и другими мирами Новой Республики; пилоты кораллов-прыгунов готовятся к таранной атаке, которая должна была уничтожить верфи и любые строящиеся корабли. Карр также сообщил о ловушке в Кореллианской системе, которую приготовили военные Новой Республики. Сенатор от Куата Вики Шеш передала эти данные хаттам, которые, в свою очередь, сообщили их юужань-вонгам. Они сказали, что в системе Кореллии для них готовится ловушка, но не уточнили природу этой ловушки. А ловушкой была станция «Балансир», древняя конструкция, способная выпускать импульсы гравитационной энергии, чтобы создать сверхновую звезду или нанести удар по всем флотам в пространстве. Юужань-вонги посчитали целесообразным пока что избегать неизвестной угрозы в Кореллианской системе.
Поскольку время нападения на Фондор приближалось, Чока вместе с Маликом Карром и Ном Анором посетил Боргу Бесадии Диори на Нал-Хатте. Юужань-вонг играл с хаттом, намекая, что Нал-Хатта и другие системы хаттов падут перед ним тогда, когда он или его начальник решит захватить их. Чока также отклонил предложение хаттов транспортировать рабов. Таким образом, встреча проводилась с большой напряжённостью, поскольку свита юужань-вонга выстроилась напротив охраны хатта, в то время как Чока демонстрировал свое господство над хаттами. Обстановка накалилась ещё сильнее, когда Чока спросил Боргу, может ли она захватить рыцаря-джедая для юужань-вонгов. На что Борга осторожно ответила, что один джедай — Вурт Скиддер — уже находится на борту юужань-вонгского судна «Ясли» в компании хатта Ранды Бесадии Диори.
Чока рассердился, узнав, что его подчинённый, капитан корабля Чайн-каль, не уведомил его относительно этого и потребовал, чтобы немедленно принесли виллип для связи с командующим. Борга предложила Чоке своё механическое устройство коммуникаций, но он пришёл в ярость от этого предложения, что почти привело к столкновению в тронном зале хатта; Борга благоразумно приказала охране опустить оружие. Верховный командующий приказал Чайн-Калю оставаться у Каларбы, куда он направит корабль, чтобы забрать джедая. Перед тем как он покинул Нал-Хатту, он предупредил Боргу, что если она предаст юужань-вонгов, Пространство хаттов будет завоевано. В случае если бы они остались лояльными, Чока обещал, что каджидики хаттов останутся у власти, пока он будет жив. Вскоре после отбытия юужань-вонгской делегации Борга послала джедаям сообщение, в котором говорилось, что Вурт Скиддер находится на корабле «Ясли» у Каларбы.
В процессе проверки заключительных приготовлений к нападению, Чока и Малик Карр получили сообщение, что «Ясли» подверглись нападению у Каларбы и теперь направлялись к Фондору раньше основных сил. Такое развитие событий вынудило Чоку ускорить свои планы, но флоты Новой Республики были сосредоточенны в других секторах, ожидая атаку на Кореллию, а гиперпространственные маршруты, связывавшие Ботавуи и Фондор, были заминированы, поэтому преждевременное нападение несло минимальный риск. Верховный командующий привёл свою армаду к Фондору. Застигнутый врасплох Первый флот Новой Республики, который защищал верфи, не мог продержаться долго против численно превосходящих сил Нас Чоки.
Множество пилотов кораллов-прыгунов использовали свои истребители как снаряды, уничтожив тридцать судов основного класса, стровшихся на верфях, большую часть верфей и орбитальную защиту. Прежде чем направиться к планете, юужань-вонгский флот провёл орбитальную бомбардировку Фондора и остатков Первого флота. На «Ясли», однако, напали и взяли корабль на абордаж, что вынудило Чоку послать боевые корабли помочь Чайн-калю.
В это время из гиперпространства вышел боевой флот Хейпского консорциума, который прибыл с Комменора, и в это же мгновение огромный луч энергии прошёл через систему. На отдаленной Кореллии Траканом Сал-Соло была активирована станция «Балансир», и её луч прошёл через недавно прибывший флот хейпанцев и армаду Чоки. Две трети подкрепления Новой Республики вместе с половиной флота Нас Чоки были уничтожены. Чока и его подчиненные были изумлены. Посреди беспорядка Чайн-каль связался с юужань-вонгским командующим и передал, что йаммоск мёртв, а хатты их предали, передав местоположение «Яслей», когда они были у Каларбы. Чувствуя отвращение, Нас Чока приказал оставшейся половине флота подготовиться к отступлению. Причинив некоторый дополнительный ущерб разрушенным верфям и их защитникам, юужань-вонги покинули систему.
Месть хаттам
Хотя Чока считал, что достиг главной целей при атаке Фондора, разрушив местные верфи, многие в юужань-вонгском обществе посчитали сражение катастрофой. Так, по мнению Цавонга Ла, Чока взял не впечатляющее число пленников. Воспользовавшись тем, что он всё ещё занимает одну из высших ступеней иерархии в юужань-вонгском флоте, Верховный командующий Нас Чока проявил инициативу и быстро осуществил месть хаттам, направив флот в их Пространство. В свою очередь, Малик Карр был понижен в должности после разгрома у Фондора, и отправлен наблюдать за заключёнными на планете Селварис вдали от вторжения.
Флот Чоки вышел из гиперпространства в системе Нал-Хатты и начал блокаду столицы хаттов и Луны контрабандистов, Нар-Шаддаа. Система была взята в осаду — хатты не могли рассчитывать ни на какую помощь от Новой Республики после своего союза с юужань-вонгами и были вынуждены сражаться за свои жизни.
Противник Чоки, Борга Хатт, защищала столицу с поддержкой только половины каджидиков. Столь малые силы были неспособны бороться с мощью юужань-вонгской армады; у хаттов не было даже космического флота, который мог бы угрожать вонгам. Нас Чока приказал, чтобы Нал-Хатта и её луна были перевоссозданы, поскольку, например, Нар-Шаддаа, мир, полностью покрытый различными строениями, рассматривался вонгами как религиозная мерзость. На оба мира была проведена бомбардировка ракетами, содержавшими биотоксины и бактерии. В результате Нал-Хатта, планета трясин и болот, стала безжизненной, а на её луне некоторые из микробов переработали пермакрит в песок, уничтожив здания. Другие уничтожали металл и транспаристил; высокие башни Луны контрабандистов начали рушиться и падать. Другие бактерии напали непосредственно на хаттов, которые ещё остались на поверхности, и истребили криминальных баронов в их дворцах. То же происходило со всеми выжившими, принадлежавшими к различным расам.
Некоторые хатты стали служить юужань-вонгам,; Бесадии не так повезло. Другие бежали на такие миры как Гаморр, Родия и Татуин, которые долгое время были владениями хаттов. Чока докладывал о ходе завоевания Мастеру войны Цавонгу Ла, который в это время собирался лично проследить за следующей стадией вторжения — завоеванием Дуро. Тем временем Борга Хатт пыталась провести переговоры с Цавонгом Ла, чтобы добиться у юужань-вонгов некоторых послаблений. Она просила оставить Татуин в руках хаттов, но в конечном счете переговоры провалились Юужань-вонги также захватили планету Илезия, являвшуюся одной из главных планет клана Бесадии и, убив администратора хаттов, приняли капитуляцию правительства. В его океанах этой планеты они стали выращивать йаммосков и позволили Бригаде мира использовать планету как свой штаб. Илезия стала полицейским государством.
Получая помощь от контрабандистов, таких как Бустер Террик, хатты усложнили кампанию Чоки. Истощающая борьба, которая потребовалась для подчинения большой области галактики, значительно подняла статус Верховного командующего. Это также помогло Чоке окунуться в мир искусства обмана и лжи, улучшив его тактическое понимание, и быть циничным, когда дело казалось простым. Хатты некоторое время успешно использовали древних боевых роботов и сформированную группу сопротивления «Сизарские контрабандисты» во главе с хаттом Эмброй. Сформировав коалицию криминальных лордов, которые хотели вернуть свои владения, Эмбра нанимал наёмников, с помощью которых он хотел вернуть территорию, которую юужань-вонги захватили у хаттов. Чока приказал, чтобы часть его сил направилась к покинутому линейному кораблю Торговой федерации, дрейфовавшему недалеко от Илезии, откуда ячейка клатуинских наёмников наносила свои удары. Юужань-вонги успешно пробились сквозь строй старых боевых дроидов и перебили наёмников, но при этом узнали, что Эмбра не бежал из Пространства хаттов, а скрывался в глубоких недрах Нар-Шаддаа. Чока направил войска и некоторое количество рабов-хазраков, чтобы найти и убить Эмбру. Силам хатта удалось обмануть их, убив того, кто контролировал хазраков, и Эмбра, так же как и его группа сопротивления, в конечном счёте пережил атаку.
Тем временем Корусант, столица Новой Республики, был захвачен, и Мастер войны Цавонг Ла, продолжая свою вендетту против Ордена джедаев, руководил кампанией по завоеванию уже из новой столицы юужань-вонгов, куда также прибыл Верховный Повелитель Шимрра Джамаане. Когда Верховный Повелитель прибыл на уже вонгформированный Корусант из Внешнего Кольца, переименованный в Юужань'тар в честь потерянного родного мира юужань-вонгов, Цавонг Ла сообщил ему об успешном продвижении Чоки в Пространстве хаттов. Однако, стремясь к окончательной победе над Новой Республикой, Мастер войны Ла вскоре погиб, угодив в ловушку в Глубоком Ядре. Ложные сведения разведки указали, что глава Новой Республики находится в крепости Новой Республики, известной как Последняя Крепость, расположенной на Эбаке 9, маленькой луне в системе Тресков. Соблазнённый не только очевидной достоверностью информации, но также и перспективой захвата джедаев, Цавонг Ла отправился к Эбаку 9 с огромной армадой, но был пойман в ловушку, побеждён и убит. Нас Чока, чья репутация была подтверждена успешной кампанией против хаттов, был отозван и повышен в ранге, став новым Мастером войны. Стратегия Нас Чоки значительно отличалась от стратегии Цавонга Ла, и хотя его воины считали его более способным командиром, новый Мастер войны был убеждён, что его повысили за отсутствием другой кандидатуры.
Мастер войны Чока
Ко времени, когда Чоку назначили новым Мастером войны, у Юужань-вонгской империи появились внутренние проблемы, которые отразились на вооружённых силах. Движение еретиков, которое возникло в 26 ПБЯ, когда Чока был в Пространстве хаттов, расширилось и стало угрозой религии юужань-вонгов. Опозоренные, низшая каста юужань-вонгов, так же как и рабочие, приняли новую систему верований, в которой джедаи объявлялись спасителями, которые должны были привести их к лучшей жизни. Цавонг Ла, который неустанно преследовал джедаев, после поединка с Джейсеном Соло на Дуро сделал охоту на членов Ордена приоритетной целью, так же как и на еретиков, впрочем. Чока продолжал активно подавлять движение, которое распространилось на нижних уровнях Юужань'тара. Однако ересь в это время не была главной заботой Мастера войны.
Новая Республика, которая победила сначала в битве при Оброа-скай, а позже при Эбаке 9, была реорганизована в Галактическую Федерацию Свободных Альянсов. Новым главой государства стал Кэл Омас. Мастер войны Чока чувствовал, что в сложившейся ситуации требовалось изменить стратегию ведения войны. Новые удары он нанёс против второстепенных угроз для юужань-вонгов с целью приобретения новых пленников, которых собирался использовать в армиях рабов. Таже Чока уделил внимание подготовке вонгов к новому этапу войны и закрепления завоеванной территории посредством уничтожения слабых врагов.
Нас Чока понимал, что существуют другие угрозы, такие как Доминация чиссов, Корпоративный сектор и Хейпский консорциум. Юужань-вонгам надо было нейтрализовать их перед атакой на новую столицу Галактического Альянса, планету Дак в системе Каламари, поэтому были начаты сразу две новых кампании. Одновременно Нас Чока прекратил вендетту своего предшественника против Нового Ордена джедаев, который он не считал столь значительной угрозой.
Командующий Б'шит Воррик был послан, чтобы ликвидировать опасность вступления в войну Осколка Империи, последних территории Галактической Империи. Силы Осколка уже сражались с юужань-вонгами в нескольких битвах, но до 28 ПБЯ никаких боёв на их территории ещё не велось.
Вначале нападение Воррика было успешно, но вскоре он был вынужден отступить, когда Гилад Пеллеон выиграл сражение у Бороска. После этой битвы Осколок Империи начал активно участвовать в боевых действиях на стороне Галактического Альянса,. Не такого результата ожидал Чока.
В то же время успехом для вонгов закончились операции в системах Сенекс-Джувекс, также была успешна операция на отдалённом мире Бакура, где была нейтрализована раса рептилий сси-руук. Однако на Юужань'таре продолжала укрепляться ересь, которая обрела нового таинственного лидера, Пророка Ю'шаа. Неудачное нападение на Осколок Империи заслонили другие, более серьёзные для нового Мастера войны проблемы. Продвижение юужань-вонгов теперь остановилось; линии поставок саботировались, а ячейки сопротивления были сформированы по всей территории империи. Но при этом в Скоплении Курнахт были быстро уничтожены йеветы — раса воинов-ксенофобов, которых посчитали достаточно серьёзной угрозой, проигнорированной в начале вторжения. Несмотря на поток поражений и побед, юужань-вонги по существу не достигли действительно серьёзных успехов против Галактического Альянса после захвата Корусанта.
Верховный Повелитель Шимрра Джамаане, с которым Чока теперь часто контактировал как лидер касты воинов и один из ведущих членов Великого Совета юужань-вонгов, направил всё своё внимание на ересь среди Опозоренных, которая подавлялась силовыми методами. Жизнь среди лидеров юужань-вонгов сопровождалась большим риском для жизни, особенно для получивших повышение сравнительно недавно, поэтому вскоре Чока утроил число своих телохранителей, чтобы гарантировать свою личную безопасность. Штаб Мастера войны был расположен в командном гроте глубоко в недрах Цитадели Шимрры, юужань-вонгского корабля-мира, посаженного на поверхность планеты. Командуя кастой воинов оттуда, Чока большую часть своего времени проводил в Зале Собраний, комнате собраний Джамаане в Цитадели.
Жрица Нгаалу, которая недавно стала постоянным обвинителем в суде Джамаане, на самом деле продвигала интересы Ю'шаа, обвиняя касту интендантов в пособничестве ереси. Чока наблюдал вместе с другими лидерами двух других каст юужань-вонгов: Высочайшим жрецом Джаканом, Высшим префектом Дратулом, давно связанных с Мастером войны, и мастером-формовщиком Йалом Фаатом, как еретики, которых обнаружила Нгаалу, представали перед Верховным Повелителем Шимррой, прежде чем их казнили. Кроме того, Чока был вынужден послать своих воинов на нижние уровни Корусанта для поиска и уничтожения еретиков.
Шимрра Джамаане на одной из встреч подтвердил, что такие действия должны продолжиться, причём каждый, кто не проявил бы энтузиазм в искоренении ереси, сам объявлялся еретиком. В то время как Чока проводил расследование, жрица Нгаалу всколыхнула юужань-вонгскую иерархию, обвинив префекта Аш'этта в пособничестве ереси. Поскольку Аш'этт был из касты интендантов, ответственность за его действия лежала не на Чоке, а на Высшем префекте Дратуле. Шимрра приказал бросить Аш'этта и всех его близких родственников в ямы яргх'унов (крайне позорная смерть для юужань-вонгов), а в случае их неповиновения уничтожить и весь его домен. Этим Шимрра хотел добиться беспрекословного повиновения. Нас Чока, который всегда презирал интендантов, с удовлетворением воспринял смерть одного из них, а его воины продолжили искоренять ересь.
Внутреннее инакомыслие и внешние угрозы
Именно в это время начали возвращаться слухи о Зонаме-Секот. Командующий Эк'м Вал, который проводил долгосрочную разведывательную миссию в Неизведанных Регионах, появился у Юужань'тара со своим фрегатом «Благородная жертва», утверждая, что столкнулся с живой планетой. Верховный Повелитель приказал Чоке уничтожить фрегат, объявив, что на его борту находятся шпионы еретиков. С корабля успел взлететь один челнок йорик-трема, который опустился на поверхность Юужань'тара. Мастер войны не знал об открытии Эк'ма Вала, а всего лишь следовал приказам Джамаане. Командующий Вал исчез, Шимрра попытался уничтожить всю информацию о нём. Но у юужань-вонгов на Корусанте были другие проблемы. Мировой мозг, который должен был следить за терраформированием планеты по подобию древнего Юужань'тара, постоянно срывал планы юужань-вонгов, игнорируя все попытки Джамаане усмирить его, и создавал огромные проблемы на планете.
Вместе с тем Нгаалу обвинила в ереси ещё одного префекта, Дроша Кхалию, что ещё сильнее накалило ситуацию внутри Юужань-вонгской империи. Расследования Нгаалу, однако, вскоре закончились. Когда жрица составила новое обвинение против префекта Зареба, ещё одного подчиненного Дратула, и предоставила его Верховному Повелителю, Джамаане принял новости о новом предательстве с гневом, который ощутили все присутствующие в зале. Шимрра спросил Нас Чоку, почему так много его верных последователей обращаются к ереси. Тот смог перенаправить гнев Верховного Повелителя на Дратула, обратив внимание Шимрры на то, что большинство обнаруженных еретиков из касты интендантов. Высший префект, в свою очередь, попытался обвинить во всём Главу касты формовщиков Йала Фаата и Высочайшего жреца Джакана. Атмосфера в зале была накалена до предела, Джамаане сконцентрировал своё внимание на Дратуле. Всем в зале казалось, что Дратул будет казнён, но тут, к всеобщему удивлению, охрана окружила Нгаалу: Джамаане раскрыл предательство жрицы. Нас Чока, как и все присутствующие, был потрясён. Правда, прежде чем Нгаалу была допрошена, жрица успела покончить с собой, тем самым завершив дело.
Нгаалу была устранена, и Нас Чока смог сохранить расположение Верховного Повелителя, но ересь продолжала усиливаться, а Галактическая Федерация Свободных Альянсов не сидела сложа руки. Командующий Б'шит Воррик нанёс удар по коммуникационной станции Галактического Альянса у Эсфандии, после чего был разбит объединёнными силами Осколка Империи и Галактического Альянса. Это были очень чувствительные потери для Нас Чоки.
Ключевые миры вокруг Корусанта находились под угрозой. Противники Чоки обеспечили безопасность Тайферры, на которой производился важный медицинский препарат бакта, и Яг'Дула, который располагался на пересечении стратегически важных гиперпространственных путей. Мастер войны находился у Юужань'тара на борту корабля «Яммка», когда командующий Жат Ла, который до этого отвечал за защиту Фондора, вернулся с остатками своих сил. Выяснилось, что Галактический Альянс пользовался тактикой «ударил-сбежал», идеальной против растянутого юужань-вонгского флота, чтобы вынудить Жата Ла отправить часть своих сил на помощь к атакованной планете Дуро, при этом ослабив оборону Фондора, куда и был нанесён основной удар.
Вопреки типичной юужань-вонгской практике сражаться до смерти, Жат Ла, сохранив пару фрегатов и линейный крейсер, отступил со своими силами, за что ожидал наказания. Но Чока удивил командующего, похвалив его инициативу. Мастера войны беспокоило, что юужань-вонги оказались слишком сильно рассредоточены по огромной территории, поэтому он напомнил командующему, что для того чтобы победить противника, юужань-вонги должны перешагнуть через свою гордость. Чтобы противостоять эффективности тактик Галактического Альянса, Чока решил начать полномасштабное уничтожение Голонета, используя для этого недавно созданные организмы мабугат-каны, которые разрушали ретрансляционные станции. Приказав Жату Ла остаться защищать Юужань'тар с новой боевой группой, Мастер войны стал выполнять свою стратегию по уничтожению коммуникаций врага, надеясь, что она принесёт результат.
Уничтожение Голонета прошло успешно. Небольшая оперативная группа Галактического Альянса начала атаку на Билбринджи, идеальную точку для атаки на Юужань'тар. Юужань-вонгский флот нанес тяжёлые потери силам Альянса под командованием Веджа Антиллеса, который не мог вызвать на помощь основные силы из-за потери связи. И хотя оперативная группа всё же смогла отступить, а юужань-вонги сами понесли некоторые потери во время боя, тактика Чоки помогла сохранить Билбринджи. Обратная сторона этой тактики была в том, что теперь юужань-вонги не могли прослушивать сообщения врага.
Во время установившегося шаткого равновесия между юужань-вонгами и Галактическим Альянсом Нас Чока начал подготавливать атаку на столицу Галактического Альянса, планету Дак (также известную как Мон-Каламари), у которой собрались основные силы противника. Нас Чока начал сразу две кампании: у Калуула в Гегемонии Тион и у Тунг'ла. Обе планеты отлично подходили для последующего нападения на Дак, и Чока надеялся, что столь очевидный интерес к этим планетам заставит флоты противника отступить от Дака, после чего он сможет уничтожить их поодиночке. Чока был против прямой атаки Дака: он считал, что в случае нападения на сконцентрированные силы Галактического Альянса, без сомнения, последуют огромные потери юужань-вонгского флота. Но Шимрра Джамаане не хотел ничего слушать, желая скорейшего завершения войны. Для этого он готовил грандиозное жертвоприношение, во время которого должно быть казнено более 1000 офицеров Галактического Альянса, попавших в плен, с целью умилостивить богов и снискать их расположение в ближайшей кампании. Тюремный конвой был отправлен ко всем колониям, в которых содержались пленники, чтобы доставить их на Юужань'тар.
Борьба за жертвоприношение
Спустя два месяца после поражения Галактического Альянса у Билбринджи Нас Чока присутствовал на другой встрече Верховного Повелителя Шимрры Джамаане и высших руководствах иерархии юужань-вонгов. Как это часто бывало на Юужань'таре, вновь возникли проблемы с Мировым мозгом, и встреча в Зале Собраний была потревожена падавшими с неба смердящими жуками. Верховный Повелитель обратился к своей аудитории и попытался пролить свет на многочисленные неудачи, бросавшие вызов юужань-вонгам, на сей раз обвиняя своих последователей в том, что они не доверяли ему, а значит, и богам, которые поместили Джамаане на трон. Он перечислил неудачи тех, кто усомнился в нем, в том числе Чулканга Ла, который давно выступал против Джамаане, а так же его сына, Цавонга Ла, который позволил ненависти к джедаям заманить его в ловушку. Верховный Повелитель предупредил Чоку, что если он подведёт его, как это сделали его предшественники, то последствия будут страшны.
Шимрра также продемонстрировал гибридов воинов и жрецов, созданных для борьбы с джедаями. С их помощью юужань-вонги должны были победить своих самых коварных врагов на Юужань'таре. Десять из новой породы воинов, известных как Убийцы, были представлены собранию. Гибриды воинов-жрецов вызвали страх у юужань-вонгской элиты, особенно у четырёх провидиц у трона Шимрры: Убийцы были очень похожи на Опозоренных. Один из подчиненных Нас Чоки, верховный командующий Чаан, высказал общее неодобрение, за что ему пришлось сразиться с Убийцами. Демонстрация Джамаане закончилась успешно — Чаан и десять его воинов были убиты в течение нескольких секунд двумя Убийцами. Чока со своими помощниками продолжили подготовку тюремного конвоя и ближайшего массового жертвоприношения. Тем временем у Калуулы юужань-вонги встретили сопротивление по захвату планеты на космической станции планеты.
Случилось так, что вооружённые силы Галактического Альянса были проинформированы о координатах и времени прибытия конвоя к тюремной планете Селварис. Суда юужань-вонгов и Бригады мира попали в засаду и только своевременное прибытие кораблей Убийц позволило сбежать нескольким грузовым кораблям Бригады мира. Таким образом, Галактическому Альянсу не удалось освободить всех пленников.
Оставшиеся суда с заключёнными прибыли на Юужань'тар. В то время как суда Бригады мира были оставлены на орбите, остальная часть конвоя приземлилась у Вестпорта, зоны посадки к северу от бывшего Законодательного района. Нас Чока вместе с элитой юужань-вонгов сопровождал Верховного Повелителя к пленникам и охранявших их воинам во главе с командиром Бху Фатом. Фат сообщил о доставке на планету 500 пленников, что было вдвое меньше того, что требовалось для церемонии. Чока быстро указал на отличившегося в сражении своего бывшего подчиненного Малика Карра, с которым он ранее готовил атаку Фондора. Малик за неудачу был отправлен управлять лагерем военнопленных на Селварисе и во время атаки Галактического Альянса возглавил оборону конвоя, благодаря чему многие пленники остались в руках юужань-вонгов. За это Малик Карр был повышен до верховного командующего. Бху Фат рискнул предложить заменить потерянных пленников членами Бригады мира, но Джамаане запретил это и приказал Нас Чоке найти подходящую планету, на которой юужань-вонги вели наземный бой, а потом отправить туда бригадников как рабов. Нас Чока проследил, чтобы им были имплантированы коралловые наросты и отправил их на Корулаг.
Чтобы решить проблему пленников, Чока предложил заменить недостающих защитниками станции Калуулы. Чока предложил удвоить средства, направленные на захват Калуулы. Верховный Повелитель согласился, и Малик Карр был послан на захват мира. Карр успешно провел атаку станции и собрал достаточное количество пленников, чтобы провести церемонию. Нас Чока прибыл к месту проведения Церемонии на Площади Жертвоприношений с тремя дюжинами верховных командующих. Пленники были надлежащим образом приготовлены и готовились к казни, когда из скрытых туннелей под площадью для церемонии вырвалось большое количество Опозоренных. Убийцы сомкнули ряды вокруг Верховного Повелителя, когда Опозоренные начали атаку, однако вскоре стало ясно, что их настоящей целью являлось спасение пленников. Еретики скрылись примерно с тремястами пленников, и Шимрра Джамаане приказал, чтобы три тысячи Опозоренных, по одному на каждого спасенного, были казнены три дня спустя на Площади Костей, недалеко от бывшего района Западного моря. Мастер войны Чока вместе с другими членами элиты неподвижно и с опаской наблюдали, как огромные звери разрывали множество Опозоренных, которые проклинали Шимрру и восхваляли Пророка Ю'шаа. Такое поведение позволило предположить, что все Опозоренные были еретиками.
Путь к Даку
Спустя два дня после событий на Площади Костей обеспокоенный Нас Чока решил высказать свои опасения Верховному Повелителю. Захват Калуулы и Тунг'ла не вынудил флоты Галактического Альянса у Дака отступить. Мастер войны был убеждён в необходимости сначала укрепить свои позиции, упрочив текущее положение юужань-вонгов. Это позволило бы вытеснить Галактический Альянс из Среднего Кольца к краю Галактики. Мастер войны высказал свое суждение в одиночестве, без поддержки элиты, находившейся в Зале Собраний. Но, как Чока и боялся, Верховный Повелитель верил, что Галактический Альянс был оттеснён в единственный регион — сектор Каламари. И напрасно — Нас Чока обращал внимание на существовавшие активные очаги сопротивления в Осколке Империи, Доминации чиссов, Хейпском консорциуме, Корпоративном секторе, упоминал о потерях, понесённых во время кампаний против Осколка у Эсфандии и Билбринджи. Верховный Повелитель почти не обратил внимания на предупреждения Мастера войны и приказал ему готовить удар по Даку.
Чока спустился в свой командный грот в глубине Цитадели, где со своим тактиком и провидицей изучил положение жуков-индикаторов, показывавших диспозицию сил юужань-вонгов и их противников. Намереваясь следовать приказам Повелителя, Чока предупредил своих подчинённых, чтобы те не критиковали Джамаане публично, несмотря на то, что сам он был против атаки водного мира. Флоты из отдалённых звёздных систем сосредотачивались в системе Каламари, и Чока со своим тактиком признали ошибкой кампании против Осколка Империи, йеветтов и даже хаттов, которых было бы мудрее использовать как прислужников юужань-вонгов. Нападения на различные фракции галактики лишь объединили выживших против Шимрры и детей Юн-Юужаня. Чока также признал, что его стратегия по укреплению Калуулы и Тунг'ла, чтобы заставить флоты Галактического Альянса рассеяться без фактического столкновения, потерпела неудачу, — вражеские командиры не предпринимали никаких действий. Это указывало, что они либо рассеются по прибытии Чоки (и поэтому Мастер войны приказал собрать боевые корабли со всей территории юужань-вонгов для создания армады), либо Верховный главнокомандующий Сиен Совв и его подчинённые имели в рукаве какие-то козыри.
Такая неопределённость обеспокоила Мастера войны, и он чувствовал, что должен более подробно изучить ситуацию. Чока не исключал возможности, что Галактический Альянс готовится к атаке на Юужань'тар. Фактически Мастер войны был даже рад такому ходу событий, так как в этом случае ситуация сложилась бы в пользу юужань-вонгов. Его провидица сообщила ему, что попытается задержать выбор времени для нападения на Дак, но Чока понимал, что Верховный Повелитель узнает об обмане, поэтому посоветовал ей особо не тянуть. Также он приказал активизировать шпионскую сеть, чтобы накопить больше информации о стратегии Галактического Альянса.
Несколько дней спустя Нас Чока получил приказ о выступлении к Даку через три дня. В своем гроте Чока выслушал последние данные разведки. Ему сообщили о резком повышении активности по всей территории, занятой противником, и о том, что половина флота, защищавшего Дак, рассеялась. Чока чувствовал, что всё это происходит с целью ввести их в заблуждение и скрыть какие-то тайные действия. Теперь он сожалел о уничтожении Голонета, из-за чего они теперь не могли прослушивать сообщения врага. Также Чоку проинформировали, что командир йаммоска, расположенного на Калууле, Малик Карр, дал разрешение группе учёных посетить захваченный мир для наблюдения за редким явлением. Чока приказал, чтобы ему принесли виллип для разговора с Карром. В конечном счёте Чока решил, что целью Галактического Альянса является возвращение потерянной столицы, и принял меры, чтобы предотвратить захват Юужань'тара. Зная об активности врага у Контруума, планеты в Регионе Экспансии, которая идеально подходила для организации наступления на Юужань'тар, Чока решил, что основные силы Галактического Альянса будут там. Поэтому для обмана противника Чока решил не использовать Калуулу и Тунг'л в ближайшей кампании. Предполагалось не отступать через эти два мира, которые, как ему сообщали, находились под угрозой, а тайно очистить от возможных препятствий другой путь к Юужань'тару. В случае если бы Галактический Альянс действительно атаковал Юужань'тар, Чока вернулся бы по Перлемианскому торговому маршруту, чтобы атаковать Контруум, обойдя ловушки у Калуулы и Тунг'ла.
Через оговоренные три дня армада была готова отправиться к Даку с Юужань'тара. Шимрра выступил с речью, обращаясь к командам всех кораблей по специальному виллипу. Он говорил о необходимости последнего сражения против обитателей Галактики и текущей работе юужань-вонгов по очищению обесчещенных владений. С массированным залпом плазмы всех кораблей к солнцу Корусанта — салютом в честь Верховного Повелителя — армада отбыла. Возглавлял её Мастер войны Нас Чока, находившийся на борту «Опоры Яммки», нового корабля, который был создан, чтобы служить флагманом армады.
Битва при Мон-Каламари
Армада, организованная в формацию «щупальца йаммоска», двинулась по направлению к Даку. Огромный флот Чоки был вынужден выйти из гиперпространства в транзитной точке на Перлемианском торговом маршруте, который был заминирован Галактическим Альянсом. Армада понесла незначительные потери, прежде чем корабли основного класса расчистили космическое пространство. Вместо того, чтобы отправиться непосредственно с транзитной точки в систему Каламари, Чока направил свою армаду в систему Куотил, где была расположена планета Квермия. Это также была транзитная точка, у которой были расположены минные поля, и армада ещё раз понесла небольшие потери. Тактика Мастера войны сбивала с толку его противников, которым казалось, что это был лишний гиперпространственный прыжок.
Командиры Галактического Альянса не знали, что Чока расчищает другой маршрут отступления к Юужань'тару на случай, если в нём возникнет необходимость. Уничтожив минные поля в обеих транзитных точках, Мастер войны был доволен, что теперь в случае необходимости его силы смогут вернуться к другим театрам военных действий, таких как Контруум. Армада Чоки вышла из гиперпространства у самой дальней планеты системы Каламари, около замороженной кометы, известной как Айсберг III. Сразу после выхода из гиперпространства армада была атакована силами Галактического Альянса. Тысячи исследовательских дроидов, которые передавали гравитационные сигналы истребителей Альянса, были направлены в её сторону. Юужань-вонгские пилоты принялись за работу и быстро уничтожили машины, не осознавая их природу, в то время как дроиды передавали все необходимые данные защитникам Дака. «Щупальца» были атакованы волнами истребителей, давая возможность крупным кораблям Альянса вести турболазерный огонь по центру формации. Заграждение понесло чувствительные потери, но Чока ожидал этого. Крупные корабли юужань-вонгов произвели несколько залпов, уничтожив десятки истребителей, в то время как «щупальца» армады стали вращаться вокруг центра, тем самым заполняя пробелы.
Оценив потери при первом столкновении как приемлемые, Чока был раздражён тем, что он считал трусливым использованием машин. Верховный командующий «Опоры Яммки» Лоирик Каан подал отчёт, но когда заявил о тщетности попытки Альянса защитить свою столицу, Чока велел увести его из командного пункта, полагая присутствие верховного командующего бессмысленным. Мастер войны вернулся к разворачивающемуся сражению и приказал усилить огонь между «щупалец» по вражеским истребителям. Множество их было уничтожено, и Чока выдвинул на острие атаки крейсеры маталок.
Чока знал, что ситуация развивается не так, как могло показаться. Видя, что Дак защищает только половина флота, он понял, что Галактический Альянс производит отвлекающий манёвр. И после краткой беседы с Верховным Повелителем через виллип, высказавшим уверенность в способностях Чоки, он отправил значительную часть своих сил на Контруум, чтобы уничтожить силы Альянса до того, как те смогут начать атаку Юужань'тара. Группы доменов Шен'г, Паасар, Эклат и Таав, которые составляли почти половину армады, отделились от эскадры и перешли в гиперпространство, в то время как Чока направил основные силы к Айсбергу III у Сеп-Элопора, газового гиганта с более чем тридцатью спутниками. Поскольку оставшиеся силы Чоки пришли в движение, по ним открыли огонь крупные корабли Альянса, пытаясь сосредоточить внимание армады на обороне. Другие группы Галактического Альянса спешно отступали перед армадой, которая продолжала вести огонь по истребителям противника. Силы Чоки направлялись к Сеп-Элопору и Мон-Эрону, причём вторая планета была обитаема, поскольку Мастер войны стремился быстро разгромить защитников Галактического Альянса.
До Дака было ещё далеко, а армада встретила серьёзное сопротивление от боевых групп противника. После ухода половины юужань-вонгского флота битва за Дак разгорелась с особенной ожесточённостью. Но вонги медленно, но верно шли к своей цели, несмотря на потери. Траэст Кре'фей уже подумывал об отступлении (Дак уже потерял часть своей ценности, так как правительство было эвакуировано) и свёртывании операции по нападению на Юужань'тар. Но именно в этот момент с Чокой связался Салууп Финг, верховный командующий, отвечавший за защиту Юужань'тара. Срочные новости, которые он передал, потрясли Чоку, и он немедленно приказал армаде выйти из боя, после чего все корабли ушли в гиперпространство. Дополнительные боевые группы были призваны из Пространства хаттов и других секторов, а флотилия, которая была отправлена к Контрууму и могла разгромить находившиеся там силы, после выхода из гиперпространства сразу же отправилась к своей столице. Мастер войны приказал кораблям выйти из гиперпространства в Среднем Кольце и, оставшись в командном пункте со своим тактиком, он более подробно выслушал Салуупа Финга.
У Юужань'тара появилась новая планета, сместившая луны планеты, вызвавшая землетрясения и уничтожившая Радужный Мост, который был создан во время терраформирования Корусанта, чтобы смоделировать кольцо, которое было вокруг древней планеты, родины юужань-вонгов. Чока приказал верховному командующему оставаться у Юужань'тара и не предпринимать никаких действий против появившейся планеты. Тактик Мастера войны вспомнил о слухах о живой планете, с которой столкнулся Жо Кражмир, в то время, когда Верховным Повелителем был Куореал. Нас Чока знал легенду о Зонаме-Секот, но никогда не рассматривал её всерьёз. Теперь положение изменилось. Хотя Чока был прагматиком и не рассматривал живую планету как предзнаменование поражения, он действительно опасался её военных способностей. Чока принял во внимание предположение тактика, что этот мир был подделкой, сфабрикованной Альянсом, хотя сам полагал, что это была действительно Зонама-Секот. Надеясь продемонстрировать уверенность, Мастер войны объявил, что против воссоединившейся армады, дополненной вызванными дополнительными боевыми группами, им не сможет противостоять ни одна планета.
Оборона столицы
После возвращения армады и прибытия вспомогательных флотов в систему Корусанта Мастер войны Нас Чока получил приказ от Верховного Повелителя не предпринимать никаких действий в отношении живой планеты. Зонама-Секот расположилась между планетами Маскейв и Стентат, а на Юужань'таре разгоралась паника. Падающие осколки, который раньше были Радужным Мостом, причиняли Корусанту масштабные повреждения, а планета и так пострадала от землетрясений и ураганов, вызванных близким прохождением Зонамы-Секот. На улицах происходили массовые собрания еретиков, которые верили, что Зонама-Секот является священным миром и предзнаменованием их освобождения.
Несколько боевых групп, таких как группы доменов Майел и Лакап, не подчинились приказу и не вернулись к Юужань'тару, оставшись на территориях, отданных им Шимррой. Чока отправился в Цитадель со своими верховными командующими, чтобы присутствовать на чрезвычайном собрании элиты юужань-вонгов в Зале Собраний. Там он узнал о плане Джамаане по уничтожению Зонамы-Секот с помощью отравленного корабля. К изумлению элиты, Шимрра признал, что Зонама-Секот действительно является живой планетой, существование которой он отрицал, когда был свергнут и убит Куореал. Верховный Повелитель утверждал, что Зонама-Секот была последним испытанием, посланным им богами. Он заявил, что ему было послано откровение, и что богиня обмана Юн-Харла подарила им оружие, с помощью которого они смогут победить Зонаму-Секот. Галактический Альянс создал смертоносный антиюужань-вонгский вирус «Альфа-Красная», которое было опробовано им на Калууле. Однако одно заражённое судно смогло сбежать, и теперь Джамаане хотел, что оно было использовано, чтобы отравить живой мир, биохимия которого, без сомнения, была схожа с юужань-вонгской. Шимрра приказал Чоке и его подчинённым выполнить его приказы.
Мастер войны Чока, чья вера в Шимрру усилилась, был готов в точности исполнить приказания Верховного Повелителя. Однако в то же время он не разделял уверенность Верховного повелителя в богиню Юн-Харлу, которую многие ассоциировали с Джейной Соло, убившей Цавонга Ла. Вера Чоки была связана с богом войны Юн-Яммкой, поэтому прежде чем вступить в бой, он приказал, чтобы жрецы Юн-Яммки сопровождали армаду и сделали кровавое жертвоприношение богу войны. Мастер войны чувствовал, что оно укрепит веру его воинов. Был предан гласности тот факт, что боги испытывали юужань-вонгов, означавший, что временно их божественная поддержка была косвенно возложена на Галактический Альянс и открыто на Зонаму-Секот.
Вернувшись на «Опору Яммки», Нас Чока приказал армаде выдвигаться к Маскейву, где собрался Второй флот Галактического Альянса с силами союзников. Перед отправлением Чока переговорил с гибнущей командой заражённого юужань-вонгского судна во главе с умирающей формовщицей. Мастер войны поддержал её в этой миссии, и поскольку судно было уже не способно совершить гиперпрыжок, Чока последовал совету своего тактика и пожертвовал ещё одним кораблем, который проглотил заражённое судно, чтобы доставить его к Зонаме-Секот. Поскольку силы Альянса у Маскейва блокировали путь к живой планете, Чока планировал сначала прорваться через их заграждение и после этого атаковать Зонаму-Секот. В то же время он был осторожен, поскольку понимал, что флот, который собрался у Контруума, скорее всего, будет атаковать Юужань'тар и попытается вернуть свою столицу. Нас Чока решил сосредоточиться на уничтожении Зонамы-Секот, доверив защиту столицы Шимрре, пока боги не вернутся к юужань-вонгам после смерти живой планеты. При этом Мастер войны, до того как отбыл к Маскейву, оставил на орбите Юужань'тара достаточно боевых кораблей для защиты планеты.
Нападая на Маскейв, Чока надеялся оттянуть силы Альянса от Зонамы-Секот, своей истинной цели. Тем временем, через час после отбытия Чоки, Четвёртый флот Галактического Альянса вышел из гиперпространства у Юужань'тара и начал высаживать десант на планету, в то время как Чока вёл генеральное сражение у Маскейва. Его армада обменялась залпами с силами Галактического Альянса, подавляя их активность, в то время как оперативная группа с заражённым судном отделилась от основного флота и сделала микропрыжок к Зонаме-Секот.
Вскоре Чока получил срочные новости, согласно которым Зонаму-Секот защищало небольшое количество живых кораблей, похожих на юужань-вонгские. Более того, Чоке сообщили, что йаммоск с трудом отличает свои корабли от кораблей противника. Желая получить разрешение на атаку последних крупными кораблями, Нас Чока велел верховному командующему Лааиту сообщить новости Верховному Повелителю Шимрре на Юужань'таре. Эта информация вызвала волнение среди элиты юужань-вонгов, которые чувствовали, что боги покровительствовали их врагам, и сомневались в утверждении Шимрры, что это просто испытание. Джамаане приказал, чтобы все еретики и Опозоренные на Юужань'таре были убиты, тем самым вызвав гражданскую войну в столице. Поскольку битва у Маскейва была в самом разгаре, оперативная группа у Зонамы-Секот оставалась в 200 000 километрах от живой планеты, дожидаясь подкрепления и готовя полномасштабное наступление. Тем временем силы Галактического Альянса у Юужань'тара продолжали высаживать на поверхность тысячи солдат, которые присоединялись к Опозоренным и последователям ереси, уже сражавшимся с воинами Шимрры.
Чока послал крупные боевые корабли на помощь оперативной группе у Зонамы-Секот. Практически сразу же после этого недалеко от живой планеты из гиперпространства вышел флот Хейпского консорциума, который преградил юужань-вонгам путь к планете, практически так же, как и в первой битве при Фондоре четыре года назад. К огневой мощи хейпанского флота добавилось ещё и оборонительное вооружение самой Зонамы-Секот, которая посылала в космос ионные залпы. Находясь под огнём живых кораблей Зонамы-Секот, хейпанского флота и кораблей Альянса контрабандистов, несколько кораблей юужань-вонгов своим огнём специально раскололи корабль, перевозивший заражённое судно, которое двинулось к Зонаме-Секот.
Нас Чока оставался у Маскейва, где оба военных флота беспорядочно наносили удары друг по другу. Мастер войны оставил «Опору Яммки» в авангарде, несмотря на серьёзный ущерб, который понёс корабль, и удерживал силы Альянса у Маскейва. Нас Чока знал, что вражеские командиры верят, будто удерживают его армаду у Маскейва, отвлекая от происходящей атаки на Юужань'тар. Мастер войны, хорошо обо всём осведомлённый, просто ждал, внушая своим противникам ложное чувство защищённости. Получив известие, что Траэст Кре'фей, адмирал Первого флота и один из лучших стратегов Галактического Альянса, покинул систему Контруума и вышел из гиперпространства у Корусанта, Чока понял, что должен быстро закончить с уничтожением Зонамы-Секот. Его тактик передал, что Юужань'тар находится в тяжёлом положении, но Мировой мозг удерживает врагов на расстоянии. Шимрра был в безопасности в своей Цитадели и посылал Чоке свои благословения, однако Мастер войны чувствовал, что благословения будут бесполезны, если он не уничтожит Зонаму-Секот. И когда он узнал о появлении хейпанского флота, то приказал четырём боевым группам атаковать хейпанцев и проложить путь заражённому судну, которое должно было устранить угрозу живого мира.
Группы доменов Тиввик, Цун, Воррик и Карш приблизились к живой планете и атаковали хейпанцев, в результате количество верховных командующих, атаковавших планету, достигло шести. Подразделения Второго флота Галактического Альянса у Маскейва покинули бой и поспешили к Зонаме-Секот. И хотя пилоты-джедаи на своих живых истребителях и орудия на Зонаме-Секот уничтожили многие корабли, юужань-вонги продолжали продвигаться, в то время как битва у Маскейва подходила к концу. Всё космическое пространство планеты было усеяно множеством разрушенных боевых кораблей, по большей части принадлежавших Альянсу, а не вонгам. Тем не менее, армада также понесла большие потери. Но когда верховные командующие у Зонамы-Секот вышли на связь с Чокой, он был уверен, что его имя будет внесено в число имён легендарных юужань-вонгских воинов, а Вторая битва за Корусант войдёт в число величайших сражений юужань-вонгов за всю их историю.
Верховный командующий Тиввик сообщил Чоке, что оборонительные орудия Зонамы-Секот затихли, а живые корабли, защищавшие планету, неподвижны. Вместо того, чтобы радоваться или сомневаться, Чока приказал усилить натиск, а маталокам доменов Тиввик и Цун сопроводить заражённый корабль до поверхности и пожертвовать собой. Чтобы минимизировать риск распространения инфекции, всем остальным кораблям было велено отступить. Напоследок Мастер войны ободрил Сла Цуна и Тиввика. В это время ему сообщили, что джедаи проникли в Цитадель Шимрры, Мировой мозг стал неактивен, а Опозоренные и войска Галактического Альянса взяли под контроль большую часть планеты. Мастер войны успокоил своего тактика, заявив, что Верховный Повелитель не мог погибнуть или попасть в плен, поскольку юужань-вонги выполнили приказ и прошли испытание богов, победив Зонаму-Секот. Уверенный, что живая планета погибнет и без его присутствия, Чока оставил некоторые силы у Маскейва, а остальной части того, что осталось от армады, приказал атаковать флот Кре'фея у Юужань'тара.
«Опора Яммки» и большая часть юужань-вонгского флота совершила гиперпрыжок к Юужань'тару, и в то же время Мастер войны Чока получил сообщение, в котором говорилось, что Верховный Повелитель Шимрра Джамаане убит джедаями, которые проникли в Цитадель. Всё ещё не веря в то, что боги покинули Шимрру и юужань-вонгов после того, как они успешно преодолели «испытание» Зонамы-Секот, Чока отказался верить слухам. Тактик сообщил ему, что сообщение было отправлено жрецом Харраром, который перешёл на сторону Галактического Альянса. В этом же сообщении говорилось, что префект Юужань'тара Ном Анор, старый враг Нас Чоки, оказался Ю'шаа, Пророком и лидером еретиком. Эти новости потрясли Нас Чоку, но не заставили его отступиться от веры. Однако тактик Чоки упорствовал, говоря лидеру касты воинов, что джедаи и войска Альянса как минимум проникли в бункер Джамаане, а замолкшие орудия Зонамы-Секот могут означать не её поражение, а уверенность в том, что ей нечего бояться.
Прежде чем Чока успел что-либо ответить, он получил известие о том, что личный корабль Шимрры оторвался от поверхности, доказывая, что Верховный Повелитель был всё ещё жив. Успокоившись и поверив, что Шимрра жив, Чока объявил, что Верховный Повелитель желает лично воодушевить их своим присутствием и приказал сосредоточить огонь своих кораблей на «Ралрусте», флагмане адмирала Траста Кре'фея. Пока «Ралруст» был под прицелом, Чока наблюдал за тем, как корабль Шимрры неуверенно поднимался на орбиту, и беспокоился из-за того, что Джамаане не выходил на связь со флотом.
Сохранявший верность Шимрре в течение стольких лет, Мастер войны не мог поверить своим глазам, когда корабль Верховного Повелителя неожиданно начал раскалываться на куски. Достигнув переднего края флотилии, бункер взорвался, ударной волной зацепив бесчисленное множество боевых кораблей. Убедившись в смерти Шимрры, Нас Чока понял, что война закончилась. Боги окончательно отвернулись от детей Юн-Юужаня, оставшихся без Верховного Повелителя, заступника вонгов перед ними. Мастер войны чувствовал, что они были брошены, низведены до статуса Опозоренных и теперь не имели цели в сражении, так как не могли надеяться на спасение в загробной жизни. Под выжидающими взглядами подчинённых Мастер войны Чока связался со всеми верховными командующими через виллип. Он сообщил им, что юужань-вонги покинуты богами и каждый из них может сам выбрать между ритуальным самоубийством, смертью в сражении и пленом. Члены его команды решили убить себя; многие юужань-вонгские корабли пошли на таран противников. Побеждённый Нас Чока стоял и наблюдал за всем этим из своего командного пункта на «Опоре Яммки».
Последний Мастер войны
Над Зонамой-Секот судно, заражённое «Альфой-Красной», не причинив никому вреда, было отброшено в космос защитой планеты. Юужань-вонгские пилоты, приземлившиеся на поверхность живой планеты, были поражены тем, что их амфижезлы уползли в подлесок, а бритвожуки разлетелись, как обычные насекомые. Эти новости достигли Нас Чоки, который видел в планете проклятие юужань-вонгов. В течение многих дней, пока Галактический Альянс пытался разобраться с последствиями сражения, Чока наносил себе во имя очищения новые ритуальные порезы. Остатки юужань-вонгской армады, вместе с силами, прибывшими от Маскейва и Зонамы-Секот, оставались на расстоянии в 2 000 000 километров от Корусанта, хотя никто уже не желал сражаться. В то время как Чока не выходил на связь с Альянсом, флоты противников находились в неактивном состоянии друг напротив друга в течении четырёх дней, пока на пятый день верховный командующий Юужань'тара не согласился быть связным. Во время разговора по виллипу было согласовано, что Нас Чока и несколько его подчинённых прибудут на «Ралруст», чтобы обсудить капитуляцию юужань-вонгов. Мастер войны по-прежнему оставался в состоянии духовного смятения: он не мог понять причину отказа богов от юужань-вонгов — лежала ли вина на одном Шимрре или же на юужань-вонгах как расе. Именно поэтому он принял беспрецедентное решение капитулировать. Мастер войны и пять его верховных командующих сели на челнок Альянса и прибыли на «Ралруст». Чока взял с собой только цаиси — символ власти, который указывал на его ранг Мастера войны.
Церемония проводилась в ангаре «Ралруста». После посадки челнока Чоку встретили журналисты, музыканты, чиновники Галактического Альянса, юужань-вонгские переводчики и перебежчики, которые присутствовали как наблюдатели или должны были принять участие в церемонии. Мастер войны и его верховные командующие оказались перед полукругом командиров Галактического Альянса, джедаев и членов Консультативного Совета. Также здесь присутствовали выжившие члены элиты других каст — мастер-формовщица Кела Кваад и Высочайший жрец Джакан. Высший префект Дратул погиб во время сражения, как и Ном Анор. Перед собравшимися Чока отказался от своего цаиси и объявил о полной капитуляции юужань-вонгов. Единственное, о чём попросил Мастер войны, это о разрешении убить себя. Однако главнокомандующий Сиен Совв отказал ему в этом. Сбитый с толку, Чока предположил, что юужань-вонги будут порабощены; Джакан и Харрар убеждали его выслушать условия сдачи. Нас Чока, оставаясь скептиком, сказал, что в мирное время касте воинов, главой которой он был, не было места. Мастер войны обратился к Люку Скайуокеру, который провозгласил, что каста воинов должна отказаться от насилия и вместе с другими кастами отправиться на Зонаму-Секот. Это ужаснуло Чоку: он заявил, что уж лучше его воины отправятся в межгалактическое пространство, где они хотя бы смогут умереть достойно. Харрар попытался успокоить Чоку, но тот верил, что каста воинов потеряет всё, если отправится в заключение на живую планету.
Когда Харрар поведал ему, что Зонама-Секот является потомком древнего Юужань'тара, Чока почувствовал уже не тревогу, а горечь. Жрец попытался убедить его, что Юн-Яммка, бог войны, был создан в далёком прошлом самими юужань-вонгами, когда их раса обратилась к войне. Мастер войны посчитал, что Харрар был обманут, но все же подчинился и согласился с тем, чтобы каста воинов отправилась на Зонаму-Секот. Люк Скайуокер объяснил, что после того как юужань-вонги прибудут на живую планету, она вернётся в Неизведанные Регионы, где будет в безопасности, а юужань-вонги смогут построить новое общество. Прежде чем были заключены Секотские соглашения, Чока согласился сотрудничать с Кре'феем и Соввом в устранении очагов сопротивления юужань-вонгов по всему коридору вторжения. После встречи на «Ралрусте» юужань-вонгские воины были помещены в трюмы кораблей Галактического Альянса, а их боевые корабли, нагруженные оружием, были отправлены к солнцу Корусанта. В течение следующей недели десятки тысяч юужань-вонгов были отправлены на поверхность Зонамы-Секот, где они принялись за восстановительные работы на планете.
Тем временем Чока призвал всех командующих из отдалённых секторов. Повиновались не все, поэтому Альянсу пришлось проводить дорогостоящие операции против оставшихся воинов. Как только последние транспортники доставили юужань-вонгов на Зонаму-Секот, живая планета включила гипердвигатели и отправилась в Неизведанные Регионы. И хотя у касты воинов произошло столкновение с «Восхваляемыми» (так теперь называли Опозоренных) из-за статуса в новом обществе, воины Нас Чоки внесли свой вклад в объединение и мирное существование.
Личность и черты характера
Нас Чока преимущественно был реалистом и прагматиком, чем сильно отличался от Цавонга Ла, своего фанатичного предшественника, и благодаря чему был грозным противником ведущих военных умов Галактического Альянса. Чока чувствовал, что гордость юужань-вонгских воинов обрекала на неудачу инновации и предвидение действий противника. Как Мастер войны, Чока понимал, что отказ от отступления или капитуляции, а также привычка расходовать все ресурсы в бое, в котором невозможно победить, может стоить юужань-вонгам обещанной им галактики. Когда Мастер войны понял, какой ужас среди воинов вселяла перспектива отступления и плена, он также осознал, что войну невозможно выиграть, не идя на жертвы. Именно такой взгляд на обязанности юужань-вонгского воина заставил Чоку пойти на переговоры после последней битвы войны, а не совершить самоубийство. Реалистичный подход Чоки к войне нашёл отражение также во время битвы при Мон-Каламари — когда один из его верховных командующих заявил о неизбежном поражении противника, раздражённый Чока просто выставил его из командного пункта. Кроме того, Чока был крайне удивлён, когда выстрел станции «Балансир» уничтожил не только часть его сил, но и большую часть хейпанского флота, поскольку он считал такую жертву дикой и дорогостоящей хитростью.
Нас Чока доказал свою храбрость, когда открыто выступил против стратегии Шимрры по атаке Дака во время собрания Великого Совета юужань-вонгов, хотя он понимал, что спор с Верховным Повелителем может грозить ему смертью. Действительно, Чоке часто приходилось участвовать в политической жизни после повышения, и некоторые видели в его попытках по искоренению ереси стремление заслужить расположение Верховного Повелителя. У Чоки всегда вызывали отвращение небрежность его подчинённых, как это было с Чайн-калем, и личные амбиции, как у Ном Анора и касты интендантов. Также Чока презирал дезертиров. Мастер войны хотел получить Галактику, свободную от кровной мести и войн, поэтому считал своим долгом победить Галактический Альянс, сохранив столько жизней юужань-вонгов, сколько было возможно. Во время заключения Секотских соглашений Чока заявил, что юужань-вонгские воины всегда будут следовать традициям своей касты.
Чока был крайне предан Верховному Повелителю, который повёл юужань-вонгов от междоусобных войн к обещанной галактике. Когда Шимрра приказал, чтобы Мастер войны атаковал Дак, Чока выполнил приказ и призвал подчинённых доверять Верховному Повелителю и богам, с которыми тот общался. Однако, полностью доверяя Верховному Повелителю Шимрре, Нас Чока не знал, что тот обманывает своих последователей, называя слухи о Зонаме-Секот ложными и направляя свою расу в галактику, в которой находилась живая планета. Примерно пятьдесят лет спустя Шимрра ещё раз обманул Чоку, назвав появление Зонамы-Секот в системе Корусанта божественным испытанием. Эта вера заставила Нас Чоку направить большую часть своих сил против Зонамы-Секот, полагая, что как только живая планета будет уничтожена, будущее Юужань'тара и вонгов будет в безопасности, как и утверждал Верховный Повелитель. Когда Чока понял свою ошибку, его вера была сломлена и он потерял волю к борьбе, после чего подтвердил капитуляцию своего народа.
Чоке несколько раз приходилось разочаровываться в своих стратегиях, когда события, которые он не мог контролировать, вынуждали его пересматривать планы. Стратегия Цавонга Ла, которая позволила захватить половину Галактики, стоила юужань-вонгам крайне дорого, что заставило Чоку выработать новый подход к войне. Провал Б'шита Воррика по уничтожению Осколка Империи и его смерть у Эсфандии, так же как действия командира флота Альянса у Билбринджи Веджа Антиллеса, поставили Чоку в достаточно сложное положение. Когда Мастер войны возглавлял кампании против Галактического Альянса, он вводил в заблуждение своих противников: так было на Фондоре, Калууле, Тунг'ле, у Маскейва. Длительная кампания Чоки в Пространстве хаттов позволила присоединить всю их территорию к завоёванной ранее, а его упорство и навыки привели к его повышению до ранга Мастера войны. Причём скромный воин считал, что не заслуживает этого звания. Несмотря на свои способности в войне, обман и способность предугадывать вражеские действия, Чока так и не понял истинную природу своих противников. Рассматривая Орден джедаев, как воинов, наподобие тех, которыми он командовал, Чока ожидал массовой казни или порабощения для юужань-вонгов после капитуляции, и снисходительность, которая была проявлена к его расе, удивила его.
Составить однозначное мнение о Нас Чоке довольно сложно. Главный «минус» этого персонажа как военачальника состоит в том, что, несмотря на то, что он участвовал в сражениях на протяжении всей войны, все главные битвы он проиграл. В начале войны, до прибытия от Цавонга Ла, Чока занимался скорее общим руководством. Блестящий план по Фондору придумал не он, Чока лишь скорректировал его (как именно — неизвестно), а сама битва при Фондоре закончилась уничтожением значительной части флота. Он завоевал Пространство хаттов, однако на этот не самый сильный в военном плане сектор ушло довольно много времени. Уничтожение ГолоНета в конечном счете сыграло с вонгами злую шутку, так как узнать планы врага стало намного сложнее. Напав на Осколок Империи, юужань-вонги лишь втянули их в войну, а не разбили. Во время битвы при Мон-Каламари Нас Чока увёл флот на Корусант, что позволило Галактическому Альянсу перехватить инициативу. После смерти Шимрры он не стал продолжать войну, хотя у юужань-вонгов было преимущество в битве за Корусант и они вполне могли разгромить флот Альянса.
Если смотреть исключительно по результатам, вторжение шло успешно, несмотря на то, что Цавонг Ла занимался устранением неугодных военачальников. Битва при Фондоре и предшествующие событие были задуманы блестяще. Чока не мог знать о станции «Балансир» — были лишь указания на то, что Новая Республика что-то замышляет, однако план её заключался не в выстреле из репульсора: ей надо было заманить флот юужань-вонгов в ловушку и не дать им уйти с помощью заграждающего поля. В любом случае вина лежит не на Чоке, а на разведке, которая ничего не знала о «Балансире». Это также удивительно, поскольку разведкой руководил Ном Анор, который во времена Первого кореллианского восстания, когда станция вновьзаработала, уже проводил в Галактике свою диверсионную деятельность. Сама битва прошла успешно, результат был достигнут.
Если рассматривать хаттов, то они всегда были крайне неуступчивы, когда на них шли войной. Хотя у них не было мощного флота, они сопротивлялись всеми силами, и тем не менее, Чока захватил этот кусок Галактики. При этом неизвестно, какие силы были в распоряжении Нас Чоки — лучшие в это время сражались у Корусанта и Эбака 9.
Когда Нас Чока стал Мастером войны, он уже не имел тех средств, которые были у Цавонга. При его назначении руководствовались тем, что он завоевал хаттов, имея не столь большие силы, а значит, со всем юужань-вонгским флотом мог победить Альянс. Ла имел значительное технологическое преимущество: Новая Республика вырабатывала средства против необычной органической технологии вонгов, по сути, в полевых условиях. Тем не менее, он продвигался вперёд с огромными потерями; особенно это заметно по кампании по захвату Корусанта, после которой Ла стали преследовать одни неудачи, логично завершившиеся Эбаком 9. Чока был в куда более сложной ситуации, из которой вполне неплохо выбирался. Он понимал необходимость изменений («Времена меняются. Мы тоже должны меняться. Неверные адаптировались. Они свели на нет многие наши преимущества, но ещё больше мы вредим себе сами. Гордость наших воинов ослабляет нас.»), что иллюстрирует его решение после потери Фондора.
Борьба с Осколком Империи была неизбежна, кроме того, она могла быть инициирована Осколком в самый неподходящий момент. Решение Чоки послать флот во время затишья в войне с Новой Республикой, ребрендированной в Галактический Альянс, было вполне закономерным. Лишь стечение обстоятельств и действия командующего не позволили завершить кампанию против Осколка Империи победой.
Уничтожение ГолоНета создало Альянсу огромные проблемы. Формовщики под руководством сначала Нен Йим, а затем и Келы Кваад постепенно свели на нет технологические преимущества Альянса против вонгов — глушители йаммоска, теневые бомбы, ложные довины-тягуны; также они успели разработать средство, которое выводило из строя заграждающее поле крейсера-заградителя. Благодаря таким новинкам была выиграна битва при Билбринджи. При этом Чоке не давали вести войну так, как он считал нужным; Мастер войны хотел действовать постепенно, но ему приказали атаковать Дак. Чока разгадал планы врага по атаке Корусанта и подготовился к ней. Сама битва при Мон-Каламари проходила успешно, и Кре'фей даже собирался отдать приказ об отступлении и прекратить подготовку к удару по Мон-Каламари, при том что Чока отослал хорошую часть флота к Контрууму. Только появление Зонамы-Секот спутало карты вонгам, став полной неожиданностью для них. Вторую битву за Корусант Чока также выигрывал, сделав всё, что от него зависело. Даже после массового суицида Мастер войны мог ещё выбить Альянс из системы. Чтобы понять причины капитуляции, нужно учитывать, какое большое значение для юужань-вонгов имела религия: они никогда не оставались без Верховного Повелителя, их защитника, и как действовать в такой ситуации, не имели ни малейшего понятия. Сражаться дальше для них не имело смысла, и лишь благодаря Чоке юужань-вонги смогли выжить как вид, избежав массовой гибели как единственно возможной альтернативы.]]></text>
</doc>
