<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%B5%D0%BA%D1%81%D1%83]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нексу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Животные Маластара]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные Чолганны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Хищники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неразумные существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Млекопитающие животные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кошкоподобные животные]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нексу (англ. Nexu) — хищники семейства кошачьих, первоначально проживавшие в холодных лесах континента Индона на планете Чолганна.
Описание
На других континентах Чолганны встречались и иные породы нексу, но лишь лесной имел дополнительную пару глаз, способную видеть в инфракрасном спектре, что позволяло различать тепловые следы, оставляемые крысой-короедом и древесным осьминогом, составляющих основной рацион нексу. Эти хищники часто были экспортным товаром, и использовались в качестве охраны, как на Маластаре, или в сражениях на аренах, как на Джеонозисе. Длина нексу составляла 4.5 метров, а высота около метра.
Нексу были вооружены когтями, способными разрезать человека пополам, шипами вдоль спины и длинным раздвоенным хвостом, который в природе позволял им перескакивать с ветки на ветку. Животные обладали отточенными инстинктами и рефлексами, хотя быстро уставали, зачастую резкими движениями трясли и били жертву, чтобы сломать ей шею. Детеныши рождались с чистым белым мехом.
Особенной скрытностью отличался черный нексу, кроме того, этот вид являлся одним из самых редких.
История
Слишком злобные для содержания в зоопарках, и трудные в обучении, нексу были высоко оценены зрителями на аренах. В результате, многие известные охотники регулярно посещали Чолганну, надеясь захватить хищника живьем. Многие погибли, выслеживая прайды нексу, так как стоимость одного животного достигала полумиллиона кредитов. Покупатели, такие как сенатор Аск Аак с Маластара и Поггль Меньший с Джеонозиса, охотно расставались с громадными суммами, чтобы пополнить свои коллекции этими великолепными хищниками.
В 32 ДБЯ, после блокирования Набу Торговой Федерацией, охотник за головами Джанго Фетт, в ходе своей охоты на Комари Воса, столкнулся на Маластаре со множеством нексу.
Нексу спустили на Падме Амидалу во время казни на Джеонозисе. Действия нексу можно считать типичными для этого вида. Сперва - быстрая атака жертвы, после чего отход в ожидании ответного удара. Когда джеонозийский стражник попытался подогнать животное разрядом пики, это лишь раздражило нексу и стражник был немедленно сожран. В угоду скорости, тело хищника очень легкое, благодаря чему Амидала смогла сбить нексу. Наконец, рик, управляемый Энакином Скайуокером, протаранил оглушенного хищника, мгновенно убив его.
До 130 ПБЯ дикие нексу были основным и опасным видом на Корусанте поэтому туристам, осматривающим достопримечательности столицы, советовали не отставать от своих групп. Нексу были замечены в областях планеты, травмированных Юужань-вонгской войной за сто лет до этого.
В 43 ПБЯ Аллана Соло получила детеныша нексу в качестве домашнего питомца, после того, как Лея Органа-Соло убила взрослую нексу, чтобы спасти иторианца, подвергшегося нападению хищника в Корусантскую выставку-продажу животных. Девочка назвала детеныша Энджи.
За кулисами
В неканоническом комиксе Star Wars Infinities: The Empire Strikes Back, Джабба Десилиджик Тиуре вместо печально известного ранкора держит пару нексу, которых позже освобождают главные герои. Эти нексу опустошают тронный зал Джаббы, и позже хатт высказывает мнение, что в качестве питомца лучше держать кого-нибудь более управляемого, наподобие ранкора. Это свидетельствует, что Джабба действительно мог держать нексу до «Возвращения джедая». Однако, поскольку данная история является "альтернативной реальностью", она не считается каноном.]]></text>
</doc>
