<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%B5%D0%B9%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%BF%D1%82%D0%B8%D1%86%D0%B0-%D0%BF%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Неймодианская птица-пилат]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные Неймодии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неразумные птицы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Домашние животные]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Неймодианская птица-пилат (англ. Neimoidian pylat bird) — певчая птица с планеты Неймодия с белым оперением и мелодичным голосом.
Описание
Неймодианские пилаты представляли собой птиц средних размеров с пышным белым оперением, длинным широким хвостом и хохолком из перьев на голове. У пилатов было две лапы, два крыла, а на сгибах крыльев имелись когтистые пальцы. Оперение пилатов было белым, с тёмными пятнами на хохолке, щеках и груди. Хвост чаще всего тоже был тёмным, хотя иногда мог быть и белым. Пилаты издавали приятное умиротворяющее пение, и, несмотря на то, что в природе им было свойственно агрессивно защищать свою территорию, эти птицы довольно легко приручались. Все эти качества сделали их популярными певчими и декоративными птицами среди состоятельных существ по всей Галактике. Пилатов содержали в специальных клетках, состоящих из насеста, окружённого силовым полем; также их можно было приучить сидеть на руке.
В особенности ценились пилаты среди неймодианцев, у которых эти птицы считались символом богатства и высокого статуса. Помимо Неймодии, отдельный подвид пилатов обитал на луне Тайник во Внешнем кольце; эти птицы отличались необычным окрасом — белым с красными крапинами. Такие птицы ценились особенно высоко по причине своей редкости и уникальности. За несколько лет до вторжения на Набу такую редкую птицу прислал Дарт Сидиус в подарок вице-королю Нуту Ганрею в знак начала их сотрудничества, перед тем, как выйти с ним на контакт.
За кулисами
Первоначально птица-пилат должна была появиться в одной из сцен «Скрытой угрозы»: в помещении на борту неймодианского корабля, где Квай-Гон Джинн и Оби-Ван Кеноби ожидали представителя Торговой Федерации, должны были находиться клетки с этими птицами. Когда помещение начинало заполняться газом, птицы погибали, что предупреждало джедаев об опасности. В конечном итоге, от этой сцены отказались, посчитав, что птицы в этой сцене будут лишней отвлекающей деталью и что джедаям не требуются птицы, чтобы вовремя заметить опасность. Тем не менее, эта сцена была включена в новеллизацию фильма, написанную Терри Бруксом, вышедшую незадолго до премьеры фильма (впрочем, там не уточнялся вид птиц). Впервые название «птица-пилат» было упомянуто в справочнике «Скрытая угроза: Иллюстрированный словарь». Ранние наброски птицы-пилата для фильма, созданные художником Террил Уитлэтч в 1997 году, изображали птицу с совершенно другим внешним видом — с красным оперением и пятнами в виде «глаз» на хвосте, как у павлина.]]></text>
</doc>
