<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%BE]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Никто]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Никто]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разумные рептилии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (Н)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разумные расы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Никто (др. вариант перевода — найкто) (англ. Nikto; /′nɪktəʊ/) — гуманоидная раса разумных пресмыкающихся с планеты Кинтан из скопления Си'Клаата, имевшая множество разновидностей.
Биология
Раса никто имела шесть мутировавших субрас благодаря сильной радиации от ближайшей звезды М'двешуу, которая настолько повысила темп мутаций, что изменения, в нормальных условиях протекающие на протяжении миллионов лет, произошли в течение тысячелетий. Пять субрас населяли различные географические регионы Кинтана, по-своему адаптируясь к внешним условиям.
Разнообразная внешность подвидов вызывала замешательство у тех, кто не был знаком с никто, но у всех них присутствовали и общие черты: грубая кожа, иногда покрытая шипами или рогами, глазные мембраны, защищавшие от суровых условий планеты. У никто не было развитой лицевой мускулатуры для выражения сложных эмоций, поэтому их умственные способности часто недооценивались из-за «пялящихся» глаз и «пустого» взгляда.
Несмотря на физические различия, представители разных подвидов могли скрещиваться. 93 % потомов от таких союзов наследовали черты субрасы только одного из родителей, а в остальных 7 % сочетались характеристики обеих субрас.
Каджайн'са'никто
Наиболее распространённый подвид, каджайн'са'никто или «красные никто», адаптировался к жизни в пустынном регионе Кинтана — Ванншоке (также называемом «Бесконечные пустоши»). У представителей красных никто были небольшие рога на лбу и по бокам от лица. Их носы были покрыты подвижной складкой кожи и имели полупроницаемую мембрану, отфильтровывавшую песок при дыхании. На каждой стороне шеи каджайн'са'никто располагались дыхательные трубки, покрытые схожими с носовой мембранами, которые задерживали выдыхаемый водяной пар и отправляли его обратно в систему. Эквивалентом улыбки для красных никто служило разглаживание кожи в уголках рта. Типичным представителем расы красных никто был мастер-джедай Има-Ган Ди
Большинство воинов-моргукаев принадлежало этой расе.
Кадас'са'никто
Кадас'са'никто, или «зелёные никто», происходили из таких регионов с мягким климатом, как леса и морские побережья. На их чешуйчатых лицах были маленькие рожки, окружавшие глаза и подбородок. Их главной отличительной чертой являлись длинные когти, которые использовались в битве и для лазания по деревьям.
Эсрал'са'никто
Эсрал'са'никто, или «горные никто», приспособились к изменчивому горному климату. Лицевые плавники служили им для регуляции температуры и улучшали слух. Кожа горных никто имела серо-голубой оттенок, у них не было ни рожек, ни дыхательных трубок, но их нос был покрыт складкой кожи почти как у каджайн'са'никто.
Глусс'са'никто
Глусс'са'никто, или «бледные никто», жили на островах Глусс'елта, поэтому были прирождёнными моряками. Их кожа имела бело-серый оттенок, вокруг глаз располагались рожки как у кадас'са'никто и плавники как у эсрал'са'никто, но чуть меньше по размеру. Ксенобиологи считали, что первые глусс'са'никто родились от союза зелёных и горных никто.
М'шенто'су'никто
У м'шенто'су'никто, или «южных никто», не было рожек, но их нос был также скрыт под кожей, а на шее располагались несколько пар дыхательных трубок. Эти трубки служили в качестве примитивных ультразвуковых органов чувств. Цвет кожи южных никто варьировался от белого до жёлтого и оранжевого.
Нумол'элрулы
Нумол'элрулы были шестым, затерянным подвидом никто. Они проживали в подземном городе острова острова Глусса на западном побережье хребта Пылающей луны. У них была тёмно-зелёная кожа с сине-зелёными полосами на руках, ногах, кистях и ступнях. Они жили под водой, хотя могли непродолжительное время дышать воздухом. Нумолы, как они себя называли, находились в добровольной изоляции от остальных никто в течение тысячелетий, некогда отказавшись служить хаттам, и со временем стали легендой для тех, кто жил на поверхности.
Общество и культура
На ранних стадиях развития, трения между субрасами выливались в кровавые войны, но по мере роста цивилазации необходимость бороться за жизнь с мутировавшей флорой и фауной Кинтана сплотила их.
Культ М'двешуу
Цивилизация никто развилась до уровня, предшествующего космическим путешествиям, когда они поняли влияние М'двешуу на их расу и планету. Многочисленные культы и тайные общества предлагали кровавые жертвы М'двешуу. Основными тайными организациями были Культ М'двешуу, переживший несколько восходов и падений, и Моргукай.
Верность хаттам
Около 25 130 ДБЯ никто были обнаружены хаттами во время расцвета кровавого культа М'двешуу. Хатты, возглавляемые Чураббой Хаттом, свергли культ, и никто из благодарности поклялись им в верности. Через некоторое время после этого никто боролись против Зима Деспота плечо к плечу с такими лояльными к хаттам расами, как клатуинцы и водраны. Их боевые навыки сыграли важную роль в третьей битве за Вонтор, когда был побеждён Зим Деспот.
Оказавшись под жёстким контролем хаттов по условиям Вонторского мира, никто служили телохранителями и солдатами почти 25 000 лет и в результате принимали крайне ограниченное участие в галактических событиях. Известно, что и в 4 ПБЯ Джабба Десилиджик Тиуре содержал в своей криминальной организации никто в качестве пехотинцев и телохранителей.
Дни Старой Республики
Во время Гражданской войны джедаев в банде Чёрные Вулкары на Тарисе состояло множество кадас'са'никто.
В Ордене джедаев во времена Галактической Республики было по крайней мере шесть никто: Фай-Эк Сирч, Бхат Джул, Осар Осет, Дж'упи Ше, Ма'кис'шаалас и Айма-Ган Дай.
Под властью Империи
Во время Галактической Гражданской войны многие кадас'са'никто и каджайн'са'никто работали на Джаббу Десилиджика Тиуре на Татуине и воспользовались его падением в 4 ПБЯ, чтобы стать свободными.
Война с юужан-вонгами и эпоха Наследия
В 26 ПБЯ юужан-вонги завоевали Кинтан. На протяжении оккупации 75 % никто были убиты либо загнаны в рабство (убийства случались чаще из-за боевого характера народа никто). Оставшиеся 25 % или скрывались в негостеприимных регионах планеты, или сбежали с Кинтана. Население начало расти после войны и в конечном счёте вернулось к прежнему уровню.
За кулисами
В «Мече тьмы» их называют никтус.
«Tales of the Jedi: Knights of the Old Republic» ошибочно определяет кадас'са'никто как «клаату», подразумевая, что это отличная от никто раса.
В Star Wars: Roleplaying Game, опубликованной Wizards of the Coast, у глусс'са'никто есть особые правила для естественной брони и задержки дыхания. Но в приключении «A Mon Alone» эта субраса имеет неописанную особенность, действительно мерзкую, вместо упомянутых ранее.]]></text>
</doc>
