<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9_%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Новый рассвет]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Книги издательства «Азбука»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки о книгах]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Звёздные войны: Повстанцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные романы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Книги издательства Del Rey]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Романы 2014 года]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Романы на русском языке]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Новый рассвет (англ. A New Dawn) — роман Джона Джексона Миллера, вышедший 2 сентября 2014 года. Книга является приквелом телевизионного сериала «Звёздные войны: Повстанцы», а её действия происходят за шесть лет его до событий. В мягкой обложке книга вышла 31 марта 2015 года, а также вошла в сборник «Восход Империи», вышедший 6 октября 2015 года.
На русском языке книга вышла в ноябре 2017 года в издательстве «Азбука» в переводе Василия Ткаченко.
Аннотация
С тех пор как джедаев приговорили к смерти и вынудили бежать с Корусанта, Кэнан Джаррус перестал служить Силе и хочет только одного: выжить. Скитаясь по галактике в одиночку, перебиваясь от одной анонимной работы к другой, он старается любой ценой избегать проблем — особенно с Империей. Поэтому, когда Кэнан узнает о назревающем конфликте между безжалостными силами Империи и доведенными до отчаяния революционерами, он не горит желанием оказаться меж двух огней. Но жестокая смерть друга от рук имперцев ставит бывшего джедая перед выбором: признать себя трусом или выйти на бой. Однако сражаться Джаррус будет не один. Вместе с ним вызов Империи бросят неожиданные союзники, в числе которых — радикал-бомбист, бывший агент имперской разведки, жаждущий мести офицер службы безопасности и таинственная Гера Синдулла — агент-провокатор с собственными мотивами. Когда на планете Горс разгорится кризис апокалиптических масштабов, они должны будут дать бой одному из самых страшных агентов Императора — во имя этой планеты и ее жителей.]]></text>
</doc>
