<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9_%D0%9E%D1%80%D0%B4%D0%B5%D0%BD_%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%B5%D0%B2_(%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%8F)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Новый Орден джедаев (серия)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Новый Орден джедаев (серия)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Серии романов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мультимедийные проекты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Новый Орден джедаев», (англ. The New Jedi Order) обычно сокращаемый как «НОД», — это книжная серия, написанная множеством авторов, которая была опубликована издательством Del Rey между 1999 и 2003 годами, и состоящая из девятнадцати романов, трёх электронных книг и трёх рассказов. Двенадцать авторов совместными усилиями внесли вклад в серию, задуманную представители Del Rey, Lucasfilm Ltd. и Dark Horse Comics в ходе встреч на Ранчо Скайуокера в 1997 и 1998 годах. НОД — это хронологическая сюжетная линия, охватывающая промежуток в четыре года галактической истории, начинающаяся через двадцать один год после событий «Возвращение джедая» и рассказывающая историю вторжения внегалактической расы религиозных фанатиков.
На страницах «Нового Ордена джедаев» юужань-вонги начали крупномасштабное вторжение в Галактику и быстро достигли успехов несмотря на усилия по отражению угрозы, сделанными Новой республикой и Новым Орденом джедаев Люка Скайуокера. Скайуокер, Хан Соло, Лея Органа-Соло и новое поколение героев сражались против кровожадных фанатиков, поскольку те застигли врасплох неподготовленную Республику, убив неизвестное число невинных и опустошив бесчисленные планеты, даже завоевав галактическую столицу Корусант. В конечном счете, восстановленное галактическое государство с помощью джедаев и загадочной живой планеты Зонама-Секот победило юужань-вонгов и спасло Галактику. Персонажи из оригинальной трилогии «Звёздных войн» играли большие роли, также, как и персонажи, введённые Расширенной Вселенной, все вместе они сотрудничали, чтобы отбросить захватчиков.
Поскольку «НОД» был крупномасштабным проектом, который «Звёздные войны» никогда не видели прежде, серия тесно курировалась «Lucasfilm Ltd.» и согласовывалась с командой одних и тех же советников. Серия много раз входила в Список бестселлеров по версии The New York Times и проложила путь к будущим проектам межавторским проектам, таким как «Наследие Силы» и «Судьба джедаев». Несколько справочников, журнальных статей, и комиксов были изданы, помогая расширить эпоху «Новый Орден джедаев».
Создание
Концепция
Основная серия романов
Вектор-Прайм / Vector Prime
Тёмный прилив I: Натиск / Dark Tide I: Onslaught
Тёмный прилив II: Руины / Dark Tide II: Ruin
Посланники хаоса I: Проверка на прочность / Agents of Chaos I: Hero's Trial
Посланники хаоса II: Сумерки джедаев / Agents of Chaos II: Jedi Eclipse
Точка равновесия / Balance Point
На грани победы I: Завоевание / Edge of Victory I: Conquest
На грани победы II: Возрождение / Edge of Victory II: Rebirth
Звезда за звездой / Star by Star
Путешествие во тьму / Dark Journey
Для Республики наступают тяжелые времена. Корусант захвачен юужань-вонгами, множество людей, сенаторов убито, джедаи почти исчезли. Единственная надежда на Лею Органу Соло и ее родственников, а также сопротивление, но после смерти Энакина Соло происходят ужасные вещи: Джейсена захватили в плен юужань-вонги, а Джайна Соло слишком близко подходит к Темной стороне силы…
Опасная миссия джедаев на вражеской территории подошла к концу. Однако немногие члены Ордена остались в живых.
Отчаянный пилот Джейна Соло, украв вражеский корабль, забирает оставшихся в живых джедаев, и, спасаясь от преследования, ищет приют на незащищенной и недружелюбной планете. Охваченная идеей мести за гибель друзей, Джейна оказывается у той грани, за которой ее ждет Темная сторона. В приближающемся пожарище новой войны Джейна Соло будет сражаться не ради победы или мести, а ради возможности остаться собой…

В тылу врага I: Мятежная мечта / Enemy Lines I: Rebel Dream
В тылу врага II: Мятежная стойкость / Enemy Lines II: Rebel Stand
Изменник / Traitor
Путь судьбы / Destiny's Way
Еретик Силы I: Обломки / Force Heretic I: Remnant
Еретик Силы II: Обездоленные / Force Heretic II: Refugee
Еретик Силы III: Объединение / Force Heretic III: Reunion
Последнее пророчество / The Final Prophecy
Новый Орден джедаев: Единая Сила / The Unifying Force
Рассказы и комиксы
Боба Фетт: Практик / Boba Fett: A Practical Man
Эмиссар пустоты / Emissary of the Void
Выздоровление / Recovery
Ученица / The Apprentice
Илизия / Ylesia
Равенства и противоположности / Means and Ends
По хронологии этот комикс стоит между романами Еретик Силы I: Обломки и Еретик Силы II: Обездоленные
На четвертый год вторжения юужань-вонгов джедай Кайл Катарн и его подруга Джен Орс отправляются в Имперский Остаток вести переговоры с руководством Империи, однако вместо этого им приходится принять участие в сражении с вонгами и наемниками из «Бригады Мира», поработившими население одной из имперских планет. Между делом Кайл пытается завести с Джен разговор о женитьбе и детях…
Как минимум, попытаться / Or Die Trying]]></text>
</doc>
