<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ногри]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Разумные расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разумные млекопитающие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Порабощённые расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ногри]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (Н)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ногри (англ. Noghri, произн. /'no.gɹi/) — раса разумных низкорослых гуманоидов с планеты Хоногр. Их кожа носила серо-стальной или голубой оттенок. Раса стала широко известна по всей галактике благодаря своим воинам, известным как ногри-убийцы. Эти дикие, но отнюдь не глупые, существа отлично владели навыками маскировки и разведки без каких-либо популярных спецсредств (вроде генератора невидимости или сенсоров), навыками рукопашного боя, метания ножей, подвизаясь в бесшумных убийствах и прочей диверсионной деятельности, а также охоте, как основном виде добывания пропитания. Друзей и врагов, а также их ближайших родственников, коренные обитатели Хоногра безошибочно распознавали по запаху.
Структура общества ногри была клановой. Центры светской и духовной власти каждого клана - дуки, консолидировались вокруг верховного Совета, включавшего представителей от разных кланов, известных как династы. Немалую часть мужского населения специально готовили с раннего возраста как убийц и прививали особый кодекс чести, предписывающий служить тем, кому обязаны, и даже их потомкам, причём этот долг, в свою очередь, переходил из поколения в поколение.
Долгое время самобытный народ не покидал пределов родного мира, пока их не затронули Войны клонов. Позже расу открыл лорд ситхов Вейдер и с тех пор призвал многих ногри-убийц к себе на службу. После гибели Вейдера элитные бойцы из числа аборигенов служили его дочери, Лее Органе, сражаясь на стороне Новой Республики, тогда как оставшиеся на Хоногре страдали от послевоенной экологической катастрофы. Прошло ещё немало времени, прежде чем затяжной кризис, терзавший планету, миновал.
Биология и внешний вид
Не отличаясь большим ростом, данные гуманоиды обладали внушительной мускулатурой, прочными сухожилиями, крупными и острыми клыками и когтями, а также повышенной скоростью и реакцией, что делало их превосходными бойцами и охотниками. Цвет кожи варьировался от серо-стального до серо-голубого, волосяной покров отсутствовал. Расе также был присущ крепкий скелет, в особенности череп, надбровные дуги которого срастались наподобие венца над височными и лобной костями, придавая дополнительную прочность.
Характер
Ногри были всеядны, но предпочитали рацион хищников. Основным средством пропитания для них испокон веков была охота. Обоняние этих гуманоидов не только было хорошо развито, но и имело уникальную особенность, позволяющую вычислять родословную себе подобного или другого существа (как минимум, человека) по его запаху. Тело ногри можно было сравнить с машиной, имевшей всё, что нужно, и ничего лишнего для единственной задачи — преследовать и уничтожать выбранную цель.
Подвиды
Генг-ногри являлся подвидом основной расы, развивавшимся независимо от неё в другой части Хоногра.
История
Старая Республика
Ногри с незапамятных времён являлись коренной разумной расой планеты Хоногр. При Бесконечной Империи раката опустошили этот мир и поработили его обитателей. Часть их удалось вывезти в систему Тайтон на То Йорах, где большинство чувствительных к Силе стали членами Ордена дже'дайи. Наиболее известным мастером-дже'дайи среди ногри являлся Тейв, участвовавший в битве при Чикагу и миссии на Ска-Горе.
Немало ногри-рабов позже вывезли в Неизведанные Регионы, разместив на планете Тулпаа. Когда Бесконечная Империя стала историей, настоящая раса, долгое время просуществовавшая под игом ракатанцев, воздвигла в их честь немало монументов и прочих сооружений, почитая былых угнетателей как богов.
На ранних стадиях становления нового самостоятельного общества кланы ногри враждовали друг с другом. После долгих кровавых усобиц и смут они наконец пришли к мирному сосуществованию.
Восход Империи
Наибольшее изменение цивилизация ногри претерпела в 19 ДБЯ, когда до Хоногра докатились Войны клонов. Именно тогда о новой расе узнало остальное галактическое сообщество. В ходе крупного орбитального сражения между Галактической Республикой и Конфедерацией независимых систем был успешно сбит линейный корабль типа «Барышник», принадлежавший последней. Крупная победа Республики обернулась трагедией для всего живого на планете, поскольку при уничтожении крупного корабля КНС произошёл огромный выброс в атмосферу опаснейшего токсина, известного как тригексалофин 1138, уничтожив подавляющее большинство растительности на поверхности.
После битвы с отрядом солдат-клонов на выжженную землю высадился мастер-джедай Рии'ке Эн, дабы найти и вернуть инфопакет с научными данными о тригексалофине. Тем не менее, ногри сами завладели ценным трофеем и убили Эна, когда тот попытался забрать пакет. Позже добычу пытались отбить легион его коллеги Эйлы Секуры и Квинлан Вос (на тот момент - Тёмный джедай), явившийся за инфопакетом по поручению графа Дуку, оба раза - безуспешно.
Дипломатические отношения с Хоногром удалось установить лишь после завершения Войн клонов и основания Галактической Империи. Посетивший планету Дарт Вейдер был впечатлён мастерством прирождённых местных диверсантов, сумевших расправиться с сопровождавшими владыку элитными штурмовиками при ничтожных потерях со своей стороны. После боя Вейдер приступил к переговорам, предложив помощь Империи по восстановлению экологии в обмен на лояльность. Предложение оказалось очень кстати, поскольку народ жил, в основном, натуральным хозяйством, и нарушение биосферы уничтожало их средства к существованию. Взамен представитель режима потребовал регулярно присылать ногри-убийц к нему на службу. Сформированное из этих бойцов подразделение получило известность как смертоносные коммандос ногри, подчинявшиеся лично Императору Палпатину и никому другому.
Коммандос комплектовались исключительно молодыми особями мужского пола и подходящего возраста, прошедшими боевую подготовку в специальных тренировочных лагерях на своей родной планете. Наниматель очень ценил новых подручных, бывших ему не менее послушными марионетками, чем клоны в минувшей войне. Превосходные убийцы и охотники, ногри безупречно выполняли порученные им задания. Первым делом Палпатин удалил все записи о Хоногре и его жителях из общедоступных источников. Впоследствии он часто прибегал к помощи своей тайной армии для устранения всевозможных политических оппонентов, диссидентов и прочих неугодных, где требовалось действовать без лишней огласки.
В то время как ногри добросовестно несли службу, имперцы не спешили исполнять свою часть сделки, так как это было им невыгодно. Откомандированному на Хоногр персоналу были даны инструкции создавать видимость работ по очистке окружающей среды, на деле поддерживая её в крайне плачевном состоянии. Сроки исполнения намеренно затягивались, чтобы население продолжало нести воинскую повинность как можно дольше.
Со временем рекрутов-ногри стали распределять по Галактике. В то время как коммандос смерти использовались лишь для особо важных и секретных поручений, бойцы низших рангов служили в качестве простых убийц, телохранителей и на прочих сомнительных должностях, фактически приравненные к наёмникам. Известно, что в период между находкой Хоногра и битвой при Эндоре Вейдер направил карательные отряды ногри на планету Ялара, чтобы захватить имевшееся там уникальное маскировочное устройство, скрывающее целый мир от обнаружения. Этот прибор был разработан джедаем-инженером Броденом Кель Вердоксом, который разместил устройство на планете, чтобы оградить коренное население. Уловка не помогла — Вейдер узнал координаты, с помощью которых туда нагрянули ногри и истребили всех яларан. После совершённого геноцида воины остались жить на планете и охранять установку в ожидании новых приказов своих командиров, которых так и не последовало.
Восстание
После победы в битве при Дерре IV и успешной кампании против пиратского картеля принца Ксизора «Черное солнце» отличившийся в указанных операциях Траун получил от Вейдера немалый контингент солдат-ногри под своё начало. В первую очередь они служили в охране, оберегая военачальника от покушений. Новый командир также посылал отряды коммандос для особо деликатных операций, требовавших безжалостности, мастерства и скрытности.
Во время Гражданской войны на Хоногре стоял контингент имперских специалистов, в основном, утилизаторов отходов и военных консультантов. Пока первые вроде бы занимались экологией, вторые готовили рекрутов в специальных тренировочных лагерях. Искусные в обращении с холодным оружием, ногри-коммандос также обучались и владению стрелковым. Для тайных убийств им выдавались особо мощные имперские дезинтеграторы, при попадании в противника сжигавшие его заживо и превращавшие тело в прах.
Тайбер Занн, быстро оценив угрозу ногри-коммандос, чьи навыки отлично подходили для борьбы с преступностью, распорядился нанести упреждающий удар по их родине. Ураи Фен, его первый заместитель в Консорциуме, возглавил наземную операцию. Высадившись с небольшим отрядом неподалёку от станицы он повёл свои силы в бой. Ногри-убийцы, полагающиеся на быстрые внезапные удары, сами оказались не готовы к таковым, и враг смог застать их врасплох. Для поддержки имелся лишь небольшой гарнизон регулярных имперских сил, который также не смог долго держать оборону и был разбит. Одержав верх, бандиты полностью сожгли лагерь и перебили оставшихся жителей.
После данной террористической атаки рекрутирование ногри в личные армии высших имперских чинов временно прекратилось.
Новая Республика
После смерти Вейдера и Палпатина и завершения Гражданской войны ногри перешли на службу наследникам павшей Империи.
Лорд Кронал, бывший предводителем древнего культа пророков Тёмной стороны в эпоху Новой Республики, захватил некоторых ногри-убийц, подверг серьёзным мутациям и поставил охранять Дромунд-Каас. Прибывший в этот мир Кайл Катарн сражался с ними, наряду с прочими порождениями чёрной магии пророков, и в конечном итоге им ненадолго овладела Тёмная сторона Силы. Позже в этот мир прибыла Мара Джейд, вернула Кайла к Свету и забрала с Дромунд-Кааса. Дальнейшая судьба ногри-мутантов и прочих оставшихся там существ неизвестна.
Около 5 ПБЯ Траун, окончивший войну в чине гранд-адмирала, приказал ногри похитить беременную Лею Органа-Соло. Покушение не удалось, и в живых остался лишь один из нападавших, Хабарак, с которым несостоявшаяся заложница вступила в переговоры. Понимая, что ни она, ни ее дети не будут в безопасности, пока ногри служат осколкам Империи, Лея убедила представителя расы взять её с собой на Хоногр с делегацией, чтобы привлечь остальных на свою сторону. Новый знакомый согласился, поскольку по запаху распознал в собеседнице дочь Вейдера, который некогда был рыцарем-джедаем Энакином Скайуокером.
Эмиссары Новой Республики не питали особых иллюзий по поводу союза с Хоногром: местные настолько фанатично соблюдали свои клятвы, что прочие мотиваторы вроде денег, идеологии или даже шантажа были для них второстепенны. В пользу перехода Хоногра под знамёна Новой Республики сыграл лишь факт родства со Скайуокером-старшим. Будучи прямой наследницей, Соло была полноправным претендентом на командование подразделением, учреждённым при Империи её отцом.
Органа раскрыла ногрийским вождям правду о неисполнении Империей их прежнего договора, который наложил на расу кабальные обязательства и, фактически, был недействительным все эти годы. С тех пор народ порвал связи с преемниками Империи, а главный телохранитель Трауна по имени Рук, узнав об этом, убил своего господина. Он метнул нож в спинку гранд-адмиральского кресла, где тот сидел. Лезвие, пробив её насквозь, вошло в спину Трауна. Успев иронично восхититься таким точным броском, от полученного ранения адмирал скончался на месте.
Считаясь в культуре присягнувшего ей народа мал'ари'уш (прямым потомком того, кому была дана до конца не исполненная либо бессрочная клятва), Лея стала новым главнокомандующим всех подразделений ногри-убийц, таким образом приведя Новой Республике лучших воинов Галактики.. Режим помог расселить ногри на другие планеты, в том числе Вейланд, чтобы дать биосфере Хоногра время на самостоятельное восстановление. Друзья, союзники и родственники Органы, попав в беду, всегда могли рассчитывать на помощь высококвалифицированных агентов указанной расы, называвших своего нового лидера «леди Вейдер».
Позже, в 14 ПБЯ, джедай-историк Нового Ордена джедаев Тионна Солусар при изучении голокронов смогла вычислить координаты планеты, отсутствовавшей на известных звёздных картах. В старых записях нашлось и название этой планеты - Ялара, равно как и упоминание вышеназванного мастера Вердокса, скрывшего мир от остальной Галактики, в том числе и от старого Ордена. Член Нового ордена Джейден Корр, уже получивший к тому времени титул рыцаря, был направлен на планету с целью снести установку, находившуюся на речной дамбе, от которой та, судя по всему, запитывалась.
Прибыв на место, Джейден не обнаружил на дамбе присутствия персонала, но та ещё продолжала исправно работать. Удивившись отсутствию яларан, джедай направился к ближайшему входу во внутренние помещения, но за дверью, к ещё большему удивлению гостя, оказался один из оккупантов-ногри, как и собратья, не знавший о послевоенных изменениях и продолжавший считать джедаев врагами. Новый знакомый потребовал покинуть данное место, а затем открыл огонь из ручного химического распылителя. В конечном итоге всё же миновав привратника, Корр углубился дальше и начал подъём в башню, на вершине которой располагался генератор невидимости, продолжая сражаться с другими убийцами-ногри, не оставившими пост и не растерявшими навыки за годы пребывания здесь. На верхних уровнях установки первый застал разгар боя между вторыми и силами Осколка Империи, отчаянно пытавшимися отбить устройство для дальнейшего изучения, а также сотрудничавшими с ними последователями Рагноса. Прорвавшись через ряды сражавшихся, Джейден добрался до вершины и заминировал маскировщик, после чего спрыгнул вниз за секунду до взрыва. Затем он вернулся к своему личному транспорту и покинул негостеприимную планету.
После потери предмета конфликта имперцы отступили, а выжившие ногри, после прояснения вышеизложенных обстоятельств, сдались Новой Республике. Их вывезли с планеты и, по словам главы Ордена — брата Леи Люка, «отправили домой», хотя Скайуокер-младший не уточнил, на какую именно из тогдашних планет обитания.
В последовавшие годы Управляющий совет Новой Республики оказывал всё большее давление на Лею Органу, считая использование ногри для охраны и спецопераций недопустимым. Одним из вопиющих случаев политики считали «инцидент» с послом барабелов. Многие считали, что даже глава государства не вправе прибегать к услугам этих пугающих существ, состоявших, к тому же, ранее на службе ненавистного им покойного Императора. Уступив претензиям Совета, Лея оставила небольшой контингент наиболее искусных коммандос для чрезвычайных ситуаций.
В миссии на Нам Чориосе Органу сопровождали четыре ногри-телохранителя: Эзрак, Гишкат и ещё двое, имена которых остались неизвестны. Делегация столкнулась с дрохами - крайне опасными местными клещами. Их предводитель Дзим, проживший более 250 лет и выросший в некое подобие гуманоида, распространил по территории вирус «Семя смерти», переносимый его мелкими сородичами, который не нанёс большого вреда Лее, но оказался смертелен для её провожатых.
Наследие
В дальнейшем ногри всегда почитали род Скайуокеров ещё несколько их поколений, считая полноценными мал'ари'ушами.
Лея назначила себе двух новых телохранителей, Кахмаима и Мивала, которые охраняли её в кризис Каамасского документа, в ходе Юужань-вонгской и Роевой войн, пока не были убиты во Второй гражданской войне.
Возможности представителей расы
Ногри отличались свирепым нравом в бою и были умелыми охотниками. Их небольшой рост компенсировался крепким телосложением и природными орудиями нападения - крепкими острыми зубами и когтями. Несмотря на свою самобытность, аборигены Хоногра были очень умным и просвещённым народом. Ногри также были весьма находчивыми, изобретательными, быстро обучались и осваивали новые навыки. На примере Тейва можно сказать, что ногри-дже'дайи отличались доблестью и великодушием, ценили друзей и уважали врагов.
Обоняние ногри являлось отдельным природным феноменом - даже не столько острый нюх, сколько умение вычислять по запаху некоторых живых существ их родословную (как минимум - родителей). Этот уникальный механизм выработался в ходе эволюции, чтобы члены разных кланов по запаху могли различать друг друга.
Ногри не теряли бдительности даже в своём внешне расслабленном состоянии, например, когда позволяли себе шутить. Они предпочитали холодное и метательное оружие, не любили популярные энергетические средства ближнего боя, чаще всего сражались простыми металлическими лезвиями или вовсе без оружия.
Главным козырем бойцов ногри была маскировка, навыки которой они оттачивали на протяжении всей истории расы, охотясь на особо чуткого и осторожного зверя. Потому основной их тактикой были внезапные стремительные удары, по возможности во вражеский тыл, а также диверсионная работа. Каждая миссия была для коммандос смерти и других боевых отрядов расы чем-то вроде кровной мести: каждый воин не знал покоя, пока не находил славную гибель или задача не была выполнена. За свои уникальные навыки ногри были чрезвычайно востребованы особыми агентами в миссиях повышенной важности, сопряжённых с большим риском. Согласно некоторым сведениям, идея использовать хоногрианских дикарей в качестве личной охраны принадлежит контрабандисту Тэлону Каррде.
Вооружение, инструменты, экипировка
Доподлинно неизвестны приспособления, применяемые ногри в быту и хозяйстве (в частности, на охоте), но для боя их солдаты вооружались комплектом небольших метательных ножей а также традиционными боевыми серпами своего народа, одинаково удобными как для ближнего боя, так и для метания. Представители вида носили простые одежды из плотной грубой ткани, которые отлично годились для долгих походов и путешествий, а также могли защитить от попаданий мелких осколков в сражении. На заданиях они часто пополняли запас метательного оружия, собирая его с трупов своих жертв или доставая на месте другими способами. Сила, скорость и реакция прирождённого хищника, в сочетании с развитым мышлением примата, делали каждого ногри чрезвычайно опасным противником.
В период имперской оккупации Хоногра коренные жители также обучились владению стрелковым оружием. Помимо вышеназванных дезинтеграторов для полевых операций ногри-убийцам выдавали высокоточные короткоствольные бластеры, из которых те стреляли с больших дистанций практически без промаха - каждый легко убивал вражеского пехотинца одним точным выстрелом.
Общество и культура
Система управления
Из первобытной общины, после многовекового внешнего управления превалирующей расы, цивилизация ногри перешла к клановому строю. Народ всегда оставался кочевым, жил натуральным хозяйством, преимущественно охотой. После длительного периода вражды каждый клан объединился под эгидой единого духовного и политического центра, известного как дука. Дуки возглавлял совет старейшин, известных как каганы или династы, заседавший в главной, или Великой, дуке. В состав Совета входили представители каждого из кланов, он пользовался большим авторитетом, фактически являя собой орган демократического управления.
Дука клана обычно располагалась в центре крупного осёдлого поселения и почиталась жителями за святыню. Там обычно жила майтракх - духовный и культурный лидер клана, а также располагались захоронения предков и памятники в их честь.
Общественный строй
Уклад жизни кочевников испокон веков был достаточно прост: они передвигались по просторам родного мира, разбивая на временных стоянках поселения из юрт, которые изготовляли из дерева и шкур животных. Наличие тканой одежды собственного производства как минимум свидетельствовало о наличии льняного промысла. Разумеется, ни о каких межзвёздных перелётах со времён ракатанской оккупации речь не могла идти.
С приходом войны всё изменилось: масштабное экологическое заражение планеты уничтожило большинство ареалов обитания дичи, отравило воздух, воду и почву, из-за чего начались голодомор и болезни. У ногри попросту не было инфраструктуры чтобы противостоять изменению биома, они оказались зависимы от гуманитарной помощи Империи, а затем вовсе были вынуждены покинуть родной мир и учиться жить бок о бок с новыми соседями, такими как человеческие кочевые племена Вейланда. Всё же, несмотря на все трудности, народ всегда сохранял самобытность и чтил традиции предков.
Во времена Галактической гражданской войны среди выжженной территории Хоногра оставалось небольшое нетронутое пятно, которое местные назвали «Чистыми землями». Крупнейший город Нистао посреди этих земель быстро стал центром ногрийской цивилизации, где, в частности, выросли космопорты и даже производился ремонт звёздных кораблей. Другим регионам повезло меньше: там в основном располагались перерабатывающие мощности Империи и лагеря подготовки солдат, обраставшие постоянными поселениями, зависимыми от поставок провизии и прочих средств первой необходимости извне.
Ногри никогда не любили чужаков. Также они воспитывались в аскезе и фанатичной верности непреложным клятвам, настолько, что сам Тайбер Занн расписывался в невозможности коррумпировать их общество. Уступить шантажу или подкупу считалось самым позорным преступлением из возможных в глазах соотечественников. Среднестатистический ортодоксальный ногри по сути являлся машиной, не способной действовать вне заложенной в неё программы. Плюс был в том, что в каждом коренном хоногрианине можно было не сомневаться, если он давал обещания, минус — то, что своими обетами они могли легко прикрыть самые гнусные и бесчестные поступки, о чём впоследствии никогда не сожалели, либо же воинам приходилось делать то, что им самим крайне не нравилось, а отказаться было невозможно. Конфликт интересов по указанной причине (такой, как выбор между долгом и семейными ценностями, либо интересами своего клана) мог стать тяжелейшим выбором в жизни каждого истинного ногри.
Каждый клан ногри состоял из ряда общин, которые, в свою очередь, комплектовались из семей. На каждом уровне этой иерархии имелись свои обычаи, обряды и особенности. Будучи имперской колонией, Хоногр также перенял немало передовых технологий и новшеств галактического сообщества. Членство в клане значило для ногри крайне много, в том числе, и за пределами Хоногра. Именно по этой причине ногри считали, что их народ сотрудничал не лично с Вейдером, а с его «кланом», к которому, по их понятиям, относилась и мал'ари'уш, прямой потомок — Лея Органа (она же, Лея Скайуокер). Переняв бразды правления Галактикой, «леди Вейдер» также считалась полноправным вождём, потому ногри-убийцы присягнули ей, как следующей в династии. Описанный обычай можно сравнить с долгом жизни, бытующим среди вуки.
Язык
Скрипучая и косноязычная речь ногри была созвучна дошу - родному языку трандошан, но лексика в корне отличалась. Наиболее грамотна в клане, как правило, была старейшина - майтракх, совмещая функции верховного шамана, пересказчицы легенд и хранительницы традиций.
Классификация
Основные типы и социальные категории ногри.
Деление по роду деятельности
Различия расы по роду основных занятий.
Наиболее знаменитое в Галактике боевое подразделение ногри, основанное лично Дартом Вейдером, подотчётное только ему и Императору Палпатину. Этих элитных оперативников боялись не только многочисленные внешние враги Империи, но также и влиятельные фигуры внутри иерархии, поскольку целью тайного заказного убийства легко мог стать любой, неугодный правителю. После падения режима и становления Новой Республики деятельность ногрийских коммандос была приостановлена, затем они были вновь мобилизованы в последующих войнах.
Услугами коммандос пользовались не только для убийств, но также для диверсий или же захвата важных персон живьём.
Солдаты ногри умели не только отнимать, но и оберегать жизни. Опытный боец ногри всегда являлся завидным кандидатом на роль телохранителя. Впервые аборигенов Хоногра начал обучать и набирать в охрану также лично Вейдер, прежде всего, для себя, Палпатина и Трауна. Впоследствии, согласно своему кодексу чести, охранники перешли под начало Леи Органы, позже взяв на себя и заботу о безопасности других Скайуокеров. Два ногри-охранника постоянно сопровождали Лею, подчас докучая ей, несмотря на замечания о чрезмерной бдительности, вследствие чего главе государства приходилось терпеть эти неудобства.
В телохранители Органы и других мал'ари'ушей среди ногри шёл жёсткий конкурсный отбор. Прошедших первые этапы закрепляли за чинами низших рангов, и на своих постах кандидаты добросовестной службой доказывали право получать повышения. Место в эскорте наследника Вейдера считалось высочайшей честью для ногри-телохранителя. Как отмечалось выше, каждый телохранитель-ногри отличался фанатичной преданностью своему хозяину, которая не позволяла подкупить или шантажировать стража. Единственным исключением был упомянутый случай с Трауном, когда Рук убил собственного господина в ответ на предательство и ложь, сделавшие его клятвы недействительными.
Когда большой контингент охраны не требовался, ногри могли отправить в бой, чтобы заодно освежить старые навыки и освоить новые. Так было, например, когда они исследовали Итор. Наиболее отличившиеся получили престижные места в семьях Скайуокеров и Соло. За пределами Хоногра работа ногри-телохранителей сводилась к служению представителям означенных династий, и миссии, на которые тех отправляли, так или иначе, были связаны с этой основной задачей. Бойцы могли выполнять и другие поручения, но их важность была вторична. Также они постоянно соревновались друг с другом в мастерстве за право стать лучшим и попасть в охрану почитаемых ими упомянутых родов, насколько это не мешало общей работе. Давая им такую возможность, Лея часто поручала охранять своих коллег — высокопоставленных государственных деятелей.
К упомянутой категории относились почитаемые ногри на родине старейшины женского пола - майтракхи, предводители кланов, правившие региональными дуками, а также члены Совета - династы. Они полностью отвечали за воспитание нации, управление планетой и также любые дипломатические контакты с остальной Галактикой.
В данную категорию можно условно отнести детей, стариков и женщин, которые, как правило, не покидали Хоногра, а впоследствии - и других планет, ставших для представителей расы ногри домом. Также туда попадали мужчины бое- и трудоспособного возраста, которые и в мирных занятиях оставались хорошими бойцами и охотниками. Вероятней всего, эти представители народа вели хозяйство и растили новые поколения, пока воины занимались своим ремеслом в других частях Галактики.
Известные кланы ногри
Деление по клановой принадлежности.
Бах'тор
Байх'ваир
Эйк'мир
Ким'бар
Хак'кар
Тлак'сар
За кулисами
Ногри впервые появляются в романе Тимоти Зана Наследник Империи. Изначально автор планировал сделать их ситхами, обосновывая тем самым титул Дарта Вейдера — Тёмный лорд ситхов. Кроме того, по версии Зана, маска Вейдера была создана как стилизация лиц гуманоидов Хоногра, чтобы способствовать более успешному управлению смертоносными коммандос. Эти концепции сюжета конфликтовали с линией Lucasfilm, обе идеи были отклонены, а писатель был вынужден изменить повествование. Тем не менее, Зан посчитал, что он сможет реализовать свои концепции в последующих романах и придал «лицам» ногри сходство с формой маски Вейдера в одной из книг трилогии Трауна.
Другая идея заключалась в том, что цвет кожи ногри менялся на протяжении жизненного цикла: детёныши рождались с бледно-серой кожей, которая с возрастом постепенно темнела, становясь черной по достижению совершеннолетия. Зан в конечном счете отказался и от этой концепции для соблюдения расовой политкорректности.
Одно из появлений ногри в видеоиграх — миссия экшена от первого/третьего лица Star Wars Jedi Knight: Jedi Academy, где фигурирует вышеупомянутая планета Ялара, а ногри-убийцы выступают в роли игровых монстров — охранников указанного ранее устройства. Они экипированы химическим оружием и одеты в шкуры как дикари, поскольку по сюжету им пришлось выживать на планете самостоятельно много лет.
В другой игре — стратегии реального времени с динамической паузой Star Wars: Empire at War: Forces of Corruption, ногри фигурируют в наземных операциях в качестве снайперов и диверсантов, способных поражать цели за пределами дальности стандартного стрелкового оружия а также становиться невидимыми для противника. Кроме того, в боях на Хоногре местное население поддерживает Империю и вооружено дезинтеграторами, наносящими повышенный урон по сравнению с бластерами, которыми чаще всего пользуется пехота других фракций. Эти солдаты после занятия Хоногра в режиме кампании или завоевания Галактики могут принимать участие в любой наземной операции или использоваться для заказных убийств вне боя. Полученная хронология событий, как несложно догадаться, может отличаться от каноничной.]]></text>
</doc>
