<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нобот]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Хорошие статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Протокольные дроиды серии 3PO]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Запрограммированные как мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жители Татуина]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нобот (англ. Nobot), также известный как «Дроид-призрак» (англ. Ghost Droid) — протокольный дроид серии 3PO, который на протяжении многих лет бессмысленно ходил по улицам татуинского города Мос-Эспа. Дроид появился неизвестно откуда, не имея какой-либо цели или функции, кроме как бродить по пустошам Татуина. О нём было известно лишь одно — он всегда мог найти дорогу обратно в Мос-Эспа, даже будучи завезённым на другой конец планеты. Из-за своих странных действий дроид стал предметом многих историй и легенд, распространявшихся в основном Джирой — пожилой торговкой в Мос-Эспа.
За два пеггата торговка рассказывала историю «Дроида-призрака». Джира утверждала, что Нобот в своё время был свидетелем жестокого убийства молодой беременной девушки. По её словам, дроид мог воспроизвести запись этого инцидента, на которой девушка, крича от ужаса, умоляла сохранить ей жизнь. Кроме того, ходили слухи, что Нобот окружен тёмной стороной Силы. Неоднократно предпринимались попытки уничтожить Нобота, которые всегда оканчивались неудачей: протокольный дроид всегда находил дорогу назад в Мос-Эспа. Те, кто слушал рассказы Джиры о «Дроиде-призраке», впоследствии сами зачастую развивали и приукрашивали их, таким образом пытаясь конкурировать со старухой.
Биография
Факты
Протокольный дроид серии 3PO, известный как «Нобот» или «Дроид-призрак», был известен своими бессмысленными передвижениями по Татуину. Нобот часто выходил за пределы города и бродил по пустыне, но, несмотря на угрозы перегрева или захвата джавами, всегда возвращался назад в Мос-Эспа. Тот факт, что у дроида был след от выстрела бластером, вызывал подозрения у народа Мос-Эспы. В конечном итоге это привело к возникновению вокруг дроида многочисленных легенд и сказок.
Легенды
За два пеггата торговка на базаре в Мос-Эспа Джира соглашалась рассказать свою версию истории о Ноботе. По её словам, Нобот был единственным выжившим свидетелем зверского убийства молодой беременной девушки. Впервые «Дроида-призрака» увидели в городе много десятилетий назад, со следами от выстрела из бластера и покрытым засохшей кровью. В дополнение к этому, серийный номер дроида не был доступен, из-за чего его блок не мог быть идентифицирован. Коммуникационный модуль Нобота, по словам Джиры, всё ещё мог воспроизвести запись самого убийства с ясно различимыми криками беременной девушки о помощи. По словам Джиры, в этой записи можно было увидеть и самого убийцу.
Помимо этого, вокруг дроида распространялись и другие, более зловещие легенды. Некоторые утверждали, что Нобот окружен злыми духами или Тёмной стороной Силы. Таскенские рейдеры и некоторые другие банды пытались уничтожить Нобота, что, впрочем, им не удавалось. Предпринимались попытки завезти дроида в глубины дюнного моря Татуина или сбросить в Большую яму Каркуна, но, несмотря на это, через некоторое время Нобот вновь появлялся в Мос-Эспа в целости и сохранности. Те, кто слушал рассказы Джиры о Ноботе, впоследствии видоизменяли и приукрашивали эти истории, выдавая потом их за собственные, тем самым создавая конкуренцию старой торговке.
В 32 ДБЯ Нобот всё продолжал бессмысленно бродить по улицам Мос-Эспы.
Личность
Отсутствие у Нобота какой-либо цели, а также его неизвестное происхождение стали причиной появления разнообразных легенд, связанных с ним. Несмотря на это, всем было известно о настойчивости дроида, поскольку он постоянно возвращался в Мос-Эспа. Среди бесчисленных сказок и историй, окружавших Нобота, особо были известны рассказы Джиры.
За кулисами
Впервые Нобот появился как эпизодический и безымянный протокольный дроид в фильме «Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза». Позже в рассказе Шона Флаэрти из рубрики «What's The Story?» на сайте Starwars.com ему были даны имя и полноценная биография. Хотя большинство информации из истории Флаэрти было взято из фильмов «Звёздные войны», он также использовал элементы из мультимедийного проекта 1996 года «Тени Империи».]]></text>
</doc>
