<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D1%83%D0%BC%D0%B8%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D0%BD-%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%BC]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нумидиан-Прайм]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты Среднего Кольца]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты с джунглями]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты с атмосферой I типа]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нумидиан-Прайм (англ. Numidian Prime) — покрытая джунглями планета на краю Среднего Кольца галактики, ставшая прибежищем для контрабандистов и воров.
Описание
Располагавшаяся на границе Среднего Кольца, Нумидиан-Прайм отличалась тёплым климатом и живописными джунглями. Преступники, пытавшиеся скрыться от своих непогашенных долгов, часто скрывались на Нумидиан-Прайм. На планете находился аванпост в джунглях, где контрабандисты и картёжники проводили время за азартными играми.
История
В период правления Галактической Республики охотник за головами Шенда Мол имела в распоряжении крепость и нескольких последователей на Нумидиан-Прайм. Мастер-джедай Дуку и его падаван Квай-Гон Джинн, входившие в ударную группу, проследили за Мол до её укрытия, поймав как саму фоллинку, так и её сторонников.
Однажды во время партии в сабакк Лэндо Калриссиан получил выигрышную комбинацию, используя правила Нумидиан-Прайм. Также, играя в азартные игры на Нумидиан-Прайм, Калриссиан выиграл устройство деактивации. После столкновения на Саварине Хан Соло и Чубакка отправились на планету, чтобы вызвать Калриссиана на игру-реванш. До начала партии Соло заметил спрятанный в рукаве Лэндо сайлоп и выкрал карту, в результате чего выиграл у Калриссиана «Тысячелетний сокол».
За кулисами
Нумидиан-Прайм впервые появилась в самостоятельном фильме 2018 года «Хан Соло. Звёздные войны: Истории». Название планеты было раскрыто в энциклопедии «Звёздные войны: Хан Соло. Иллюстрированный справочник», написанной Пабло Идальго.]]></text>
</doc>
