<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D1%83%D0%BD%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нуна]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные Набу]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные Татуина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные Корусанта]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животная пища]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неразумные существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рептоптицы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные болот]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нуна (англ. Nuna), также известная как болотная индейка (англ. Swamp turkey), — нелетающая рептоптица, происходившая с болот планеты Набу.
Биология и внешний вид
Нуны были небольшими бескрылыми рептоптицами с коротким коренастым туловищем, чешуйчатой кожей, широкой пастью и двумя сильными ногами. Также у них имелся спинной гребень и длинные кожистые серёжки по бокам головы. Существовало два подвида — нуна обыкновенная и карликовая нуна (последняя была размером с птенца обыкновенной нуны). В основном нуны питались болотными растениями, но также, когда еды было мало, могли питаться червями и мелкими земноводными, выкапывая их из земли мощными когтями. Большую часть времени они были одиночными животными, но могли собираться в большие стаи во время сезонных миграций. Обычно они снимались с места, когда в результате жары пересыхали их места кормёжки. Самка нуны откладывала лишь одно крупное яйцо за одну кладку, но из него вылуплялось сразу несколько птенцов.
Будучи напуганными или рассерженными, нуны шипели, надували головные серёжки и спинной гребень, а также сами раздувались, увеличиваясь в размерах почти как галлипады. Так же, как и галлипадами, гунганы играли раздувшимися нунами, как мячом (эта игра называлась «нунабол»). Также на некоторых планетах нун приучали бежать наперегонки, и устраивали «нуньи бега», делая на них ставки.
Непоседливые и пугливые, нуны спасались бегством от всех угроз, только в крайнем случае отбиваясь своими сильными ногами. Несмотря на пугливость, нуны также славились глупостью и любопытством. Случалось, что нуны забредали на стоящие в космопортах звездолёты, распространившись таким образом на другие планеты. Также их специально вывозили с Набу в качестве несушек, мясных животных или просто диковинных домашних питомцев. В результате как случайного, так и целенаправленного вывоза, нуны распространились на множестве планет, включая Корусант, Татуин, Комменор и Салукемай. Мясо нуны ценилось в кулинарии и из него готовили много вкусных блюд. Однако, у некоторых рас, например, у родианцев и тви'леков мясо нуны вызывало аллергию.
Хотя на нун усиленно охотились ради их вкусного мяса, а также они являлись добычей для очень многих хищников, их численность от этого не страдала: благодаря способности быстро бегать и прятаться, хорошей приспособляемости к любым условиям, высокой плодовитости и устойчивости к болезням их популяция продолжала процветать.]]></text>
</doc>
