<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D1%83%D1%82_%D0%93%D0%B0%D0%BD%D1%80%D0%B5%D0%B9/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нут Ганрей]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки о персонажах]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неймодианцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Члены Торговой федерации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Приспешники ситхов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Лидеры Конфедерации независимых систем]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 19 ДБЯ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие на Мустафаре]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нут Ганрей (англ. Nute Gunray) — неймодианец, который был вице-королём Торговой федерации и занимал этот пост вплоть до окончания Войн клонов и своей смерти от руки Дарта Вейдера.
Ганрей лично принимал участие в оккупации Набу, и был инициатором многочисленных покушений на Падме Амидалу. Под его руководством Торговая Федерация стала одним из самых значительных поставщиков дроидов в армию Конфедерации независимых систем. Он был убит Дартом Вейдером вместе с прочими лидерами сепаратистов на Мустафаре.
За кулисами
В фильмах Нута Ганрея сыграл Силас Карсон (англ. Silas Carson), который также играл неймодианского сенатора Лотта Дода, мастера-джедая Ки-Ади-Мунди и лейтенанта Вильямса. В игре «Star Wars: Galactic Battlegrounds» его озвучивал Фил Проктор (англ. Phil Proctor).
За исключением Палпатина Нут Ганрей и Рун Хаако являются единственными из отрицательных персонажей, которые появляется во всех трёх приквелах.
Существует много теорий происхождения его имени. Одна из них утверждает, что его имя произошло от имён Рональда Рейгана. и Ньюта Джингриха. Якобы Джордж Лукас был очень недоволен тем, что в 1983 году Рейган объявил Стратегическую оборонную инициативу и назвал ее «Звездные войны», и в отместку дал вице-королю Торговой Федерации — жадному, трусливому и злому типу — имя Нут Ганрей. Ганрей — анаграмма фамилии Рейган, а также анаграмма игры слов: ray gun — с англ. «лучевое оружие» Согласно другой теории имя Нут произошло от английского слова «тритон» (англ. newt). Еще одна теория утверждает, что Нут — это отсылка к Кануту Рокну (Канут Кенет Рокн— игрок в американский футбол, про его жизнь был снят биографический фильм «Knute Rockne, All American», где Рональд Рейган сыграл одну из самых известных своих ролей, — прим. пер.)
В одной из вырезанных сцен Эпизода II, когда эрцгерцог Джеонозиса Поггль Меньший зачитывает обвинения Энакину Скайуокеру и Падме Амидале, Нут Ганрей прерывает его словами: «Хватит. Я хочу увидеть, как она мучается». После этого эрцгерцог быстро заканчивает чтение, и приказывает своим стражам отвести пару на арену для казни.
В сценарии к Эпизоду III убийство Ганрея было представлено несколько иначе, чем в фильме. Когда Вейдер начинает убивать членов Совета сепаратистов, Нут Ганрей и Рун Хаако прячутся под стол, затем Хаако пытается сбежать, и его убивает Вейдер (как в фильме), но Ганрей остается спрятанным. Когда кроме него в живых никого не остаётся, он бежит к двери и выпускает дройдек. Они открывают огонь, и после его окончания Вейдера нигде не видно. Ганрей считает его погибшим, но внезапно Вейдер выпрыгивает из укрытия и расправляется с дройдеками, а затем убивает Ганрея. Эта сцена, которая, возможно, так и не была снята, объясняет удивление на лице Ганрея в момент его смерти— он считал Вейдера погибшим.
Некоторые фанаты считают, что после смерти генерала Гривуса именно Нут Ганрей стал главой Конфедерации, хотя между битвой на Утапау и Мустафаром прошло слишком мало времени, чтобы можно было говорить о каких-либо проведённых формальных выборах нового главы.]]></text>
</doc>
