<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D0%B1%D0%BC%D0%B0%D0%BD_%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%83%D0%BC%D0%B0/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Обман разума]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Способности Силы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Обман разума (англ. Mind trick) — способность Силы, позволявшая внушать мысли разумным живым существам со слабой волей. Для успеха требовалось присутствие цели в прямой видимости, иногда нужно было повторить требования вслух несколько раз с особыми интонациями так, чтобы объект применения способности их слышал.
Обман разума не срабатывал на существ с сильной волей или развитым мышлением, а также на мозг определённых биологических видов, таких как хатты или тойдарианцы.
Усиленная разновидность обмана разума — коллективное применение, когда группа джедаев объединяла усилия с целью навязывания своей воли субъекту. Такому приёму даже существа с высокой устойчивостью к телепатическим атакам сопротивлялись с большим трудом. Оби-Ван Кеноби, Мейс Винду, и Энакин Скайуокер применили такую технику на охотнике за головами Кэде Бэйне.
История
Квай-Гон Джинн использовал обман разума на Боссе Ругоре, чтобы получить бонго и добраться до Тида, хотя в этом не было большой надобности, поскольку Босс и так хотел избавиться от джедаев и Джа Джа Бинкса.
Позже, когда джедай застрял на Татуине, он попытался использовать обман разума на Уотто, чтобы тот принял кредиты и продал гипердвигатель/Канон Т-14/Канон, на что торговец ответил, что на тойдарианцев не действуют джедайские трюки и если ему нужен двигатель, то придется заплатить.
Спустя пару лет во время миссии на Карнелионе IV Оби-Ван Кеноби применил трюк разума на местной жительнице Пран, чтобы та отставила оружие, женщина подчинилась, пока они не были атакованы третьей стороной и джедай не потерял контроль.
Много лет спустя, когда Кеноби был на Корусанте, чтобы найти убийцу, чьей целью был сенатор/Канонсенатор Падме Амидала, к нему подошел человек и предложил купить палку смерти. Джедай применил обман разума, чтобы убедить мужчину прекратить торговлю и начать новую жизнь. Вскоре после этого, когда Энакин Скайуокер и Падме Амидала были на Набу, сенатор предположила, что он мог использовать обман разума, чтобы узнать о ее прошлом, на что джедай ответил, что этот трюк работает только на слабых волей.
Во время Войн клонов, когда Энакин Скайуокер и Оби-Ван Кеноби попали в плен к Хонде Онаке, Кеноби применил обман разума на охраннике, чтобы тот открыл камеры и отпустил их, но в конечном случае джедаи снова попали в плен.
В ходе поиска чувствительных к Силе детей, похищенных наёмниками ситхов, практика применялась джедаями для допроса пойманного похитителя Кэда Бейна. В конечном итоге им удалось заставить подследственного выдать им местоположение заложников, но тому впоследствии всё же удалось бежать.
Также всех мандалорцев обучали противостоять обману разума. Асока Тано думала, что она сможет использовать трюк на одном из охранников, чтобы увидеть плененную герцогиню Сатин. Трюк не сработал, и джедаю пришлось спасаться бегством. Тогдашний правитель Мандалора Премьер-министр Алмек назвал обман разума «архаичной магией»
Бывший падаван Кэнан Джаррус в ходе своей повстанческой деятельности время от времени прибегал к обману разума и обучил этому умению своего преемника — чувствительного к Силе человека по имени Эзра Бриджер.
Когда Кеноби и Люк Скайуокер прибыли в Мос-Эйсли, чтобы найти пилота который доставил бы их до Альдераана, Кеноби при помощи обмана разума смог убедить штурмовика пропустить в город их, а также дроидов, которые их сопровождали (R2-D2 и C-3PO). Позже Скайуокер выразил огромное удивление тому, с какой легкостью джедай использовал этот трюк, на что Кеноби ответил, что Сила имеет большое влияние над слабым разумом.
Позже Скайуокер, отправившись на Родию чтобы купить оружие для Альянса за восстановление Республики, встретил аборигена, который отказался сотрудничать с ним. Когда Скайуокер применил обман разума, чтобы родианец продал ему оружие, попытка не увенчалась успехом. Люк попробовал еще раз, он использовал отвлекающий жест, который использовал Кеноби, но снова ничего не вышло. В конечном итоге торговец согласился сотрудничать, после того как получил сообщение, в котором ему поручили продать оружие джедаю.
Когда Люк Скайуокер прибыл к Дворцу Джаббы, чтобы спасти Хана Соло и Лею Органу, он применил обман разума на Бибе Фортуне, вынудив разрешить аудиенцию с хаттом Джаббой. В ходе переговоров Люк попытался применить прием на самом Джаббе, уговаривая отпустить своих товарищей, но попытка не увенчалась успехом.
После пары неудачных попыток мусорщице Рей удалось успешно применить обман разума на штурмовике Первого ордена, находясь под стражей на базе «Старкиллер». Она убедила охранника освободить её, оставить открытой дверь отсека, где содержали девушку, а также бросить свой пост и личное оружие — бластерную винтовку F-11D.
В случае с Рей жертве потребовалось подойти гораздо ближе, чем это требовалось опытным практикам способности, но, в отличие от последних, не потребовалось особого отвлекающего жеста, которым пользовались, в частности, Квай-Гон Джинн и Оби-Ван Кеноби.
За кулисами
Обман разума впервые был представлен в фильме «Звёздные войны. Эпизод IV: Новая надежда». Впервые способность Силы упомянута по названию в продолжении саги — «Звёздные войны. Эпизод VI: Возвращение джедая». Фраза Кеноби, которую он сопровождал применение способности — «Это не те дроиды, которых вы ищете» — стала весьма популярна и вдохновила на сочинение двух новых песен.]]></text>
</doc>
