<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D0%B1%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%B5%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Обучение джедаев]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Джедаи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Обучение джедаев — процесс становления адепта Силы в качестве джедая под присмотром опытного наставника.
Обучение во времена Старого Ордена джедаев
Самые ранние записанные методы обучения происходят с Тайтона, где изложены старинные версии испытаний джедаев. Ученики проходили испытания на усмотрение своего мастера и становились рыцарями только с его же согласия. Студента подвергали различным испытаниям, с которыми он может столкнуться в реальной жизни. Испытание сноровки было одной из самых древних проверок. Оно заставляло падавана сохранять самообладание с критических ситуациях. Сюда также входила демонстрация навыков владения световым мечом.
Когда мастер выбирал ученика, его решение было неоспоримо. Ранее ограничений по возрасту не наблюдалось. Древние мастера принимали на обучение и взрослых студентов, помогая им получить звание рыцаря. Поскольку джедаи происходили с Тайтона, то во многих уголках Галактики строились различные академии, как правило, на родной планете мастеров. Также разрешалось брать более одного ученика, из-за чего, некоторые учителя предпочитали создавать свои небольшие школы. Со временем джедаи распространялись по Галактике. После создания мастером Одан-Урром Великой библиотеки в городе Кносса на Оссусе, планета стала центром обучения джедаев.
Как только Орден начал принимать более чёткие очертания и согласовывать свои действия с Галактической Республикой, был учреждён Высший Совет джедаев, а также академии с собственным руководством. Новые испытания начали создаваться, когда Орден вступил в борьбу с Тёмными лордами ситхов. Канонизированные испытания мужества и плоти могли считаться завершёнными, если ученик поразил ситха. Подобные тесты были распространены в военное время, но позже Совет счёл, что это не всегда способствует становлению хорошего рыцаря.
Во время эпохи Пиус Деа испытания стали достаточно жестокими. Например, в качестве Испытания плоти применялось прижигание и другие пытки. Ученика подвергали воздействию шокового или холодного оружия, а также маломощного бластерного огня. В итоге эти способы испытаний были запрещены Советом как варварские.
После исчезновения ситхов и Руусанской реформы, Орден джедаев полностью преобразовал свои академии под руководством гранд-мастера Фэй Ковен и Совета первого знания. Было закрыто много праксеумов старого порядка в пользу более централизованной академии на Корусанте. Те школы, которые остались открытыми, переходили под контроль Совета мастеров. Был сформирован Отдел вербовки, так как появилась необходимость ограничить возраст юнлингов: от младенцев до совсем маленьких детей. В качестве помощи Галактическая Республика ввела обязательный закон, который требовал проверки на чувствительность новорожденных детей. Совет применил правило, ограничивающее количество учеников. Теперь можно было брать на обучение только одного. Также систематизировались пять испытаний рыцарства.
Храм джедаев на Корусанте начал процветать, как и весь Орден. Юнлингов распределили на кланы. Далее дети на протяжении десяти лет вместе изучали науку, языки, политическую стратегию, галактический закон, приёмы боя на световых мечах, а также постигали Силу, осваивая контроль, ощущение и изменение. Со временем юнлинги переходили в другие классы и их обучение усложнялось. Они изучали различные формы боя с высококвалифицированными преподавателями. Младшие джедаи использовали тренировочные мечи до тех пор, пока не построят собственные, добыв кристалл в одной из пещер. Только после прохождения выпускных тестов, юнлинги могли быть выбраны падаванами. Высший Совет не назначал детей на обучение против воли учителя. Если младшие джедаи не проходили испытания или их не выбирали падаванами, то Совет назначения определял их в Корпус обслуживания.
Обучение не прекращалось и после выпуска из академии. Падаваны путешествовали по Галактике со своими мастерами, выполняя различные миссии, которые им поручал один из Советов. Некоторые пары путешествовали вместе с Корпусом обслуживания на специализированные задания, связанные с дипломатией или исследованиями. Были созданы мобильные академии − корабли, которые отправлялись в длительные экспедиции. Падаваны устанавливали собственный график учёбы, чтобы она не пересекалась с миссиями. Команда мастер-падаван вместе выполняла задания в течение многих лет, обычно не менее десяти, но конкретных рамок установлено не было. Когда учитель решал, что его подопечный узнал и научился всему требуемому для становления рыцарем, то он рекомендовал Высшему Совету назначить испытания. Если они завершались успешно, то падавана посвящали в рыцари-джедаи. «Обратное нападение» − один из наступательных маневров, которому обучали всех падаванов в Храме на Корусанте в последние годы старой Республики.
С получением звания рыцаря, обучение не останавливалось. Далее джедай выбирал один из классов: консул, страж или защитник. У них также существовали различные специализации. Теперь рыцарь был вправе взять собственного падавана. Воспитание нового поколения − одна из обязанностей джедая.
Обучение во времена Новой Республики
Уровень обучения в период после краха Галактической Имерии был значительно ниже, чем до неё. Основная причина этого заключалась в том, что обучение часто начиналось в гораздо более позднем возрасте, чем при Старой Республике. Студенты, как правило, отправлялись в академии для обучения боевым техникам и способностям Силы. Из-за уничтожения большого количества знаний и убийства опытных джедаев, бой на световых мечах стал значительно проще, а методы обращения с Силой забыты. Для обучения использовался боевой дроид ASP-19.
Почти каждый джедай какое-то определённое время тренировался лично с Люком Скайуокером. Но были также исключения. Кайл Катарн был инструктором в Праксеуме на Явине-4. Из-за отсутствия преподавателей многие мастера одновременно обучали несколько учеников.
Обучение во время Галактического Альянса
После юужань-вонгской войны система подготовки джедаев стала более регламентированной и организованной, более похожей ту, которая была до Галактической Империи. Студенты делились на группы в зависимости от возраста. Каждая группа изучала заранее предопределённые техники, а также проходила физическую подготовку. Были выделены следующие кланы, соответствующие названию определённого животного: Вуду (от 5 до 7 лет), Ронто и Банты (12 лет). Детей называли не учениками, а именем своего клана. После того как дети становились старше и опытнее, они переходили в следующую группу обучения. Примерно в четырнадцать лет студенты собирали собственные световые мечи и становились просто учениками. В академии Люка Скайуокера на Оссусе существовала игра под названием Скорч, где две команды старших учеников использовали акробатику и способности Силы, чтобы победить. Подростки проходили упражнения на сосредоточение. Они медитировали под присмотром тренера-джедая. В это время их окружало двадцать взрослых, которые всячески их оскорбляли и бросали предметы от объедков до жалящих шаров.]]></text>
</doc>
