<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D0%B1%D1%8A%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%91%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D1%81%D0%B8%D0%BB%D1%8B_%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B_%D0%9D%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9_%D0%A0%D0%B5%D1%81%D0%BF%D1%83%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Объединённые силы обороны Новой Республики]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Боевые подразделения Новой Республики]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Объединённые силы обороны Новой Республики, обычно, называемые Силами обороны Новой Республики (СОНР) или Вооружённые силы Новой Республики были главным военным органом, отвечающим за защиту Новой Республики.
История
На момент создания Новой Республики, вооружённые силы бывших повстанцев состояли в основном из пожертвованных космических кораблей, преобразованных для военных нужд и небольшого количества судов, приобретённых ограниченными средствами Альянса повстанцев во главе с адмиралом Акбаром, который также занимал место во Временном совете. В этот период Акбар координировал флот на первоочередную цель Совета: освобождение Корусанта. На пути к этой цели флот занимался множеством имперских военачальников и полагался на изобретательность своих офицеров, чтобы победить лучшие военные корабли военачальников.
После освобождения Корусанта, Новая Республика реорганизовалась в рамках Общественной Хартии, которая также организовала вооружённые силы Новой Республики в единую, унифицированную командную структуру, Силы обороны Новой Республики. Корабли, звёздные истребители и солдаты все служили под командованием Верховного главнокомандующего, управление было построено из остатков должностей Министра обороны, Министра армии, Министра флота и Министра корпуса звёздных истребителей. Силы обороны были также под командованием Верховного командования Новой Республики. Хотя Силы обороны были организованы в отделы: Флотское командование, разведка, технология и квартирмейстерская служба, Флот обороны служил в качестве основного действующего органа, и возглавлялся непосредственно Верховным главнокомандующим, Акбаром.
По-видимости именно в этот период флот приступил к организации в боевые группы. Каждая боевая группа состояла из сотни боевых кораблей, транспортов и вспомогательных судов, разделенных в тактические группы, в дополнение к сухопутным подразделениям и авиакрыльям звёздных истребителей. Эти боевые группы патрулировали территории Новой Республики на основе ротации, по крайней мере один всегда назначался для защиты Корусканта и другой назначался для патрулирования «Грозовой аллеи». До 16 ПБЯ были созданы четыре боевые группы, чтобы выполнять эту функцию.
Через девять лет после реорганизации флота, разнообразные суда, которые составляли Флот обороны выросли. В результате неэффективности этого разнообразия появился запрос на программу по упорядочению кораблей флота и повышение эффективности обслуживания. Эта программа, названная Новый класс, предложила флоту новый уровень стандартизации, мощь и гибкость ранее используемый Имперским флотом. К 16 ПБЯ новая боевая группа, Пятая боевая группа, полностью построенная из кораблей Нового класса, завершила поддерживающие миссии и продемонстрировала успех программы во время Кризиса Чёрного флота.
Тем не менее, боевые группы флота были разработаны в качестве сил реагирования и, несмотря на озабоченность некоторых политиков во время запуска Пятой боевой группы, а не инструментом завоевания. Таким образом, Флот обороны был крайне не готов к началу контрнаступления против юужань-вонгов на поздних стадиях Юужань-вонгской войны, и в очередной раз ему приходилось полагаться на своих талантливых командующих для достижения победы. К сожалению, Сенат Новой Республики держали взятые флоты в Центральных Мирах, фактически заставив Силы обороны пожертвовать Средним и Внешним Кольцами. Силы обороны понесли серьёзные поражения из-за политического руководства, потеряв моральный дух и ресурсы, и члены Сил обороны были близки к мятежу.
С распадом Новой Республики и формированием Галактического Альянса, Силы обороны Новой Республики официально прекратили своё существование, и были заменены на Силы обороны Галактического Альянса.
Ведомства
Флотское управление Новой Республики
Флот обороны Новой Республики
Первая боевая группа / Домашний флот
Вторая боевая группа
Третья боевая группа
Четвёртая боевая группа
Пятая боевая группа
Десантные войска Новой Республики
Флотская разведка Новой Республики
Специальные операции
Отдел обучения
Технологический отдел
Корпус звёздных истребителей Новой Республики
Армия Новой Республики
Квартимейсерская служба
Республиканская гвардия
Специальные силы
Корабли основного класса
Средний крейсер типа «Беларусь»
Ботанский ударный крейсер
Bulk Cruiser
Линейный крейсер типа «Оплот»
Фрегат CC-9600
Фрегат типа «Корона»
Корвет CR90
Тяжёлый крейсер типа «Бесстрашный»
Ударный авианосец типа «Защитник»
Кореллианская канонерка DP-20
Флотский авианосец типа «Стойкость»
Разведывательное судно типа «Ищейка»
Звёздный разрушитель типа «Имперский»
Крейсер типа «Освободитель»
Тяжёлый крейсер типа «Величественный»
Звёздный крейсер MC80
Звёздный крейсер MC80A
Звёздный крейсер MC80B
Звёздный крейсер MC90
Линейный крейсер типа «Посреднник»
Звёздный разрушитель типа «Небула»
Эскортный фрегат EF76 «Небулон-Б»
Разведывательное судно типа «Обманщик»
Эскортный авианесущий крейсер типа «Огонь Квазара»
Канонерка типа «Следопыт»
Звёздный разрушитель типа «Республика»
Лёгкий эскорт типа «Сачин»
Корабль-экран
Звёздный защитник типа «Резкий»
Звёздный разрушитель типа «Победа»
Звёздный защитник типа «Виконт»
Канонерка типа «Воин»
Звёздные истребители
Перехватчик A-9 «Бдительность»
Звёздный истребитель BTL «Y-Wing»
Штурмовой звёздный истребитель BTL-S8 «K-wing»
Звёздный истребитель «B-Wing»
Звёздный истребитель «Защитник»
Эскортный звёздный истребитель «E-wing»
Бомбардировщик H-60 «Буря»
Перехватчик R-22 «Острие»
Перехватчик RZ-1 «A-Wing»
Звёздный истребитель T-65 «X-Wing»
Z-95 «Охотник за головами»
Вспомогательные корабли
Транспорт «Действие VI»
Дозорный корабль типа «Агава»
Штурмовой шаттл класса «Банта»
Средний транспорт GR-75
Судно снабжения типа «Хэджен»
Шаттл T-4a класса «Лямбда»
Десантный корабль класса «Часовой»
Грузовой корабль YT-1300
YT-2000 Грузовой корабль
YT-2400 Грузовой корабль
Шаттл Альянса RM-09
Известные подразделения
16-я тактическая разведывательная группа
Агрессивное крыло
Босая эскадрилья
Чёрный отряд
Отряд «Чёрный огонь»
Синяя эскадрилья
Отряд «Браво»
Эскадрилья «Чемпион»
Эскадрилья «Соперник»
Эскадрилья «Корсар»
Дюжина Кипа
Группа флотов «Один»
Группа флотов «Два»
Группа флотов «Три»
Эскадрилья «Строй»
Зелёная эскадрилья
Эскадрилья «Страж»
Эскадрилья «Пик»
Катарн-коммандос
Эскадрилья «Плут»
Эскадрилья «Молния»
Эскадрилья «Новая звезда»
Разбойная эскадрилья
Эскадрилья «Крикун»
Эскадрилья «Кричащие вуки»
Эскадрилья «Тень»
Флот Соло
Сыновья и дочери свободы
Жёлтые асы Таанаба
Эскадрилья «Коготь»
Эскадрилья «Солнца-близнецы»
Эскадрилья «Блюститель»
Дикие рыцари
Призрачная эскадрилья]]></text>
</doc>
