<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D0%B3%D0%BB%D1%83%D1%88%D0%B0%D1%8E%D1%89%D0%B0%D1%8F_%D0%B4%D1%83%D0%B1%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Оглушающая дубинка]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дубинки и палицы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Электрическое оружие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оглушающее оружие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Оглушающая или шоковая дубинка — нелетальное оружие ближнего боя, которое оглушало живую цель электрическим разрядом.
Описание
Оглушающая дубинка была оснащена преобразователем напряжения, который получал энергию от блока питания и вырабатывал электрический разряд, способный оглушить или даже убить живую цель. Чтобы поразить противника, владельцу дубинки требовалось физически коснуться или ударить его, однако это оружие было достаточно громоздким и требовало определённых навыков владения. Оглушающие дубинки использовались ещё во времена Гражданской войны джедаев.
Оглушающими дубинками владели секторальные рейнджеры и полиция, которая использовала это оружие для сдерживания толпы. Дубинки были стандартным оружием полицейских дроидов 501-Z. Также их использовали стражники и офицеры безопасности Центральных Миров, например эспы с Кореллии и охранные силы картеля Метатеран, а также криминальные организации. В отличие от них, работорговые организации вроде совета Майтаранора использовали эти дубинки для убийств. Во время Войн клонов сепаратистские дроиды-коммандос серии BX убивали электродубинками клонов-часовых, пользуясь тем, что это оружие не производило много шума и быстро действовало.
Также оглушающая дубинка была резервным оружием ближнего боя пехотинцев Галактического Альянса и мандалорской полиции. Некоторые дебоширы использовали эти дубинки для получения преимущества в драке.
По слухам, во времена Галактической гражданской войны существовал материал для создания невероятно мощных оглушающих дубинок, спрятанный в джеонозийской биолаборатории на Явине-4.]]></text>
</doc>
