<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D0%B3%D0%BE%D0%BD%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Огонь]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вещества]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Огонь - это видимая экзотермическая реакция между горючим топливом и кислородом, происходившая при очень высоких температурах. Обычно огонь проявлялся в виде жёлтых или оранжевых светящихся "языков" хаотично поднимающегося газа, но в зависимости от химического состава и интенсивности горения пламя могло быть и другого цвета. Несмотря на выделение большого количества тепловой энергии, способной привести к травмам и даже к смерти, огонь был важной частью многих культур и религий во все времена.
Практическое использование
В архаичных культурах огонь часто использовался для отопления и приготовления пищи. Для разведения огня в жилых помещениях часто использовались специальные устройства называющиеся очаг. В замках, таких как Шато Мальрео, очаг носил название камин, который так же использовался и в более современных зданиях. Когда принцесса Лея Органа, в 5 ПБЯ, содержалась под стражей на Бакуре, её камера была оборудована камином. Вуки, достигшие единства природы и технологий, использовали очаги и в период Галактической гражданской войны.
При разбивке лагеря или остановке на ночлег на открытой местности, очаг, в таком случае именуемый костром, разжигался для обеспечения тепла и ощущения безопасности. В 1000 ДБЯ, до начала решающего сражения, армия ситхов разбила лагерь на Руусане, с множеством костров для приготовления пищи. Такие же костры разводили в своих лагерях Датомирские ведьмы. Свет этих костров увидел Люк Скайуокер, впервые прибыв на Датомир.
Помимо хозяйственных нужд, огонь так же использовался и в качестве оружия. Было создано большое количество разнообразного оружия, известного под общим названием огнемёт, выбрасывающий струю горящего газа или подожженной легковоспламеняющейся жидкости. Во время Войн клонов, специальный отряд солдат-клонов был оснащён массивным огнемётом ВТ Х-42 и другим зажигательным оружием. Годы спустя, во время расцвета Галактической Империи, в рядах имперской армии служили солдаты-испепелительи. Около 3.5 ПБЯ, сануассанские мародёры, живущие на лесистом спутнике Эндора, сожгли хижину Уоррика, вместе семьёй эвоков. Среди ситхов присутствовали носители тайной и смертоносной способности, известной как конвекция, обладатели которой могли с помощью Силы контролировать температуру своей кожи и при необходимости повышать её до такой степени, что могли поджигать одежду своих противником простым прикосновением.
Культурное значение
В культуре ситхов огонь символизировал сильную ненависть и страсть. Лорд Копеж сравнивал мощь Тёмной стороны Силы с огнём, горящим под накалом страстей и эмоций. В других случаях огонь считался символом очищения. Последователи Радживари верили, что их грехи искупятся, а души очистятся после "прохождения сквозь огонь". Считалось, что приношение себя в жертву огню является символом силы и мужества. Юужань-вонги напротив, считали огонь мерзостью.
Иногда, в некоторых культурах, во время празднования зажигали большие костры. Вифиды с Туле разводили такие костры во время церемонии сжигания останков снежных демонов. В это время молодые вифиды устраивали танцы вокруг костра, а старые играли на костяных арфах.
В ряде культур, в частности у джедаев, огонь считался неотъемлемой частью погребального обряда.]]></text>
</doc>
