<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D0%B4%D0%B5%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D1%8F_%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%B5%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Одеяния джедаев]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Одеяния джедаев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Культура джедаев]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Одеяния джедаев (англ. Jedi apparel) — одежда, которую обычно носили члены Старого и Нового Орденов. Она должна была соответствовать монашескому образу жизни. Обычно одеяния состояли из туники, робы, табарда, пояса и сапог, однако в зависимости от периода и предпочтений конкретного джедая, существовали и другие вариации. Иногда рыцари-джедаи надевали плащ поверх брони. Цветовая гамма не была большой, в основном различные оттенки коричневого и чёрный. Одежда была простая и давала свободу передвижений. Благодаря грубому материалу, она имела стойкость к износу, что было незаменимо во время миссий на выживание.
Старый Орден джедаев
Традиционные одеяния
Существуют предположения, что первый известный джедай пришёл с Татуина. Он носил свободную одежду, материалы которой имели низкое качество. Это поясняет нынешний внешний вид джедаев. Так как первый джедай происходил из скромных слоёв населения, он не мог позволить себе лучшую одежду. Его последователи старались облачаться так же. Со временем, такой внешний вид стал традиционным для всех джедаев. Он символизировал простоту и смирение. Единственной личной вещью джедая являлся световой меч. Падаваны носили простую одежду, которая была похожа на одеяние рыцарей.
Одеяния джедаев (роба) были нехитрыми и удобными, а также длинными и свободно развевающимися. Туники (нижние и верхние), рубахи, брюки, плащи или накидки с капюшонами, пончо, кимоно (крайне редко), а иногда и табарды. Они были, как правило, естественных земляных тонов. Некоторые джедаи специально носили грубую и неудобную одежду, которая раздражала кожу. Это делалось для того, чтобы научиться игнорировать физические ощущения. Данное упражнение помогало развивать концентрацию. Однако не все придерживались стандартных цветов. Вандар Токар и Жар Лестин во время Гражданской войны джедаев носили одеяния синего цвета. Их современник, Врук Ламар, предпочитал красный. Цвет мог также указывать на принадлежность джедая. Например, Серые джедаи носили одежду соответствующих оттенков во времена Старой Республики. Во время боя члены Ордена сбрасывали плащи, так как они сильно мешали и могли быть использованы соперником против владельца.
Четыре тысячи лет спустя, во время падения Галактической Республики Энакин Скайуокер носил робу от тёмно-коричневого до чёрного цвета с табардом из искусственной кожи. Кореллианские джедаи предпочитали зелёные тона в одежде, чтобы выделиться от остальной части Ордена. Как правило, левая сторона одеяний тянулась к правой. Верхние туники и табарды обычно имели две симметричные полоски ткани, которые были сшиты на талии и свисали ниже пояса, иногда до колена. В большинстве случаев они были ровными, но Сэси Тийн носил складчатую верхнюю тунику. Размеры подобных туник варьировались от колена (возможно немного выше) до лодыжки. Они получили распространение в эпоху Восстания.
Далее одеяния состояли из простых и свободных брюк, а также оби. Последний был такого же цвета, как и верхняя туника. Джедаи иногда надевали майку (рубаху), но она могла заменяться на нижнюю тунику. Нательная одежда зачастую контрастировала с верхней. Представители Ордена также носили кожаные вспомогательные пояса, где крепили специализированное полевое снаряжение, продовольствие, пищевые и энергетические капсулы, инструментальные сумки, бризер. Всё это дополняли, как правило, кожаные сапоги.
Джедаи-дипломаты обычно носили мягкие сапоги, а более активные в боевом плане члены Ордена − крепкие ботинки из шкуры нерфа, которые иногда имели ребристые подошвы. Подобный переход можно увидеть на примере Сэси Тийна с момента битвы за Набу до Войн Клонов. Обувь также была в естественных тонах. Одежда джедаев была очень функциональна. Она защищала владельца от непогоды, что обеспечивало подвижность во многих ситуациях.
В дни Мандалорских войн одеяния были более разнообразны и индивидуальны. Примером этого являются члены Завета джедаев и их падаваны, которые носили очень сложные и нестандартные одежды. Ку'Анилия носила пурпурную мантию с присобранной отделкой низа рукава и зелёным подолом. Люсьен Дрей предпочитал белую одежду с золотым узором. Ксамар носил синий королевский халат, собранный на поясе широким коричневым поясом и белый табард.
Дейс Диат также предпочитал необычную одежду: белая рубаха с высоким завёрнутым воротником, далее шла коричневая нижняя туника с глубоким квадратным вырезом, затем верхняя туника, похожая на стандартную джедайскую робу, а поверх этого зелёный плащ. Наряд дополняло ожерелье.
Во второй половине Старых войн ситхов появился новый вид одеяний − роба Серых джедаев. Термин "серый джедай" использовался для описания чувствительных к Силе, которые завершили джедайское обучение, но работали самостоятельно и независимо от Совета. Неизвестно, почему эта роба ассоциировалась с данным типом джедаев, так как одежда мало чем отличалась от традиционной.
Падаваны, которые только начинали свой путь к становлению тёмным джедаем, носили одеяния обычных чувствительных к Силе существ. Эти робы получили широкое распространение во время Первой чистки джедаев.
В память о павшем Ордене было похвально и этично носить церемониальные одеяния. Они состояли из стандартной коричневой робы и белого полотна. Их могли носить только самые почитаемые мастера. Данная одежда давалась тем, кто делал всё, чтобы защищать Галактику.
Походная роба была уникальным одеянием, которое носили секты рыцарей-джедаев, искавшие зло и несправедливость в Галактике. Такая одежда состояла из светло-серой рубахи с капюшоном, тёмно-коричневой жилетки-безрукавки, брюк, а также кожаных икроножных подтяжек, наручей и ботинок. В 2 ДБЯ Рам Кота подарил Галену Мареку походную робу после того, как тот начал демонстрировать всё большую связь с Силой.
Во время Войн Клонов Шон-Чжу и его ученики носили джедайские робы.
Специальная одежда
По мере взросления некоторые джедаи начинали носить костюмы, отражающие гордость и признательность их родных миров. Другие надевали традиционные одежды родной планеты, однако сохраняли цветовую гамму, принятую у джедаев. Рыцари Эйла Секура и Тотт Донита носили традиционные одеяния тви'леков, но более упрощённые, также соблюдая цвета − коричневый или чёрный. Падаван Асока Тано надевала подобные костюмы, однако несколько откровенные наряды тогруты заслужили неодобрение капитана Гилада Пеллеона. Мириаланки Луминара Ундули и её ученица Баррисс Оффи всегда были одеты в тёмные и объёмные одеяния, которые приняты на их родной планете − Мириал. Джедаи-забраки, такие как Иит Кот и Аген Колар, часто носили иридонийские полевые ботинки.
Многие кореллианские джедаи носили зелёные одеяния из оттеганского шёлка. Эту традицию возродил Корран Хорн в Новом Ордене. Ади Галлия и Стасс Алли носили головные уборы, принятые на их родной планете Толот. Одан-Урр носил костюм, похожий на дретоский, наполовину состоящий из металла. Ки-Ади-Мунди носил традиционный цереанский жилет. А'Шарад Хетт хоть и был человеком, но под культурным влиянием народа песков носил принятые у них одежды и маску, но позже отказался от них. По эстетическим и культурным взглядам миралука носили ленты на голове, чтобы скрыть отсутствие глаз. Тогруты-джедаи, например, Шаак Ти и Асока Тано, носили головной убор из зубов акула.
Некоторые задания или специализированная деятельность членов Ордена джедаев требовали определённой одежды и экипировки. Например, асы большую часть своего времени проводили в кабине истребителя, поэтому чаще всего носили лётный комбинезон. Целители, работающие в медицинских учреждениях, носили соответствующие одеяния для стерильной среды. Сэси Тийн носил скафандр, предназначенный для боя в безвоздушном пространстве. Наутолан Кит Фисто, являвшийся амфибией, на подводной миссии не использовал никакого снаряжения, а был одел лишь в плавательные шорты, что позволяло ему гораздо быстрей перемещаться под водой. Джедаи-следователи иногда носили длинные голубые одеяния. Секты рыцарей-джедаев, которые путешествовали по Галактике с целью искоренения зла и несправедливости, одевали адвентурские робы.
Помимо этого некоторые специализации джедаев требовали изменения традиционных одеяний. Библиотекари носили свой вариант повседневной одежды со сложными ансатанскими узорами. В подобную форму облачались Эйтрис и Джокаста Ню.
Иногда джедаи носили определённую одежду, чтобы не выделяться из толпы. Так постпупил Энакин Скайуокер, когда ему поручили охрану сенатора Падме Амидалы.
Нетипичные джедайские наряды
Некоторые джедаи Старого Ордена не носят традиционные одеяния в силу физических особенностей или других личных причин. Такие джедаи как Тон, Уру и Икрит вообще не носили одежду, так как их раса не предусматривала её.
Нетипичные одеяния носили также те джедаи, мировоззрение которых отличалось от основной веры Ордена, что отражалось в их внешнем виде. Например, Тёмная женщина носила чёрное боди, Дорн Таверс предпочитал традиционные кореллианский костюм, у Шейлы Нуур был красно-чёрный костюм во время Великой охоты. Одежда Шайлар и Осс Уилум также была нестандартной, что скорее всего была связано с их культурными традициями или же для комфорта и свободы передвижения. Реван, будучи как джедаем, так и ситхом, носил чёрные боевые доспехи, плащ и маску, которая скрывала лицо. После искупления он надевал различные костюмы, начиная от гражданских и заканчивая исконно джедайскими. Его спутница Бастила Шан предпочитала тесный и эластичный костюм в традиционных тонах, который покрывал всё тело. Андур Санрайдер и его жена предпочитали гражданскую одежду своей эпохи.
Доспехи
Во времена масштабных противостояний некоторые джедаи использовали доспехи. Джедаи в броне были обычным явлением во времена Новых войн ситхов. В более древние времена члены Ордена также носили доспехи, но лишь на определённых участках тела. Больше всего тогда были распространены наплечники.
Джедайская броня была довольно лёгкой и удобной, что давало большую подвижность и возможность использовать Силу. Но несмотря на это, возможность свободного движения всё же уменьшалась, если сравнивать с традиционными одеяниями. Во время войн между джедаями и ситхами на поле боя зачастую было тесно из-за немалого количества бойцов. В подобной ситуации двигаться непросто даже без брони, в результате чего на поле боя было много воинов, ограниченных в движении, и, как следствие, плохо защищённых.
Реван и Митра Сурик объединяли свою одежду с доспехами. Одеяния Ревана были тщательно продуманы. Роба со свободным капюшоном, скрывающим лицо, имели чёрный цвет. Рельефные серые доспехи покрывали торс, предплечья и кисти рук, на плечах лежал плащ. Сурик носила доспехи, которые не мешали ей использовать Силу, давали хорошую защиту и при этом не сковывали движения. Такие изготавливали последователи ордена Зейсон Ша, известные благодаря своим навыкам выживания и изобретательности, а также организация одарённых под названием Джал Шей, изучающих Силу интеллектуально. Стоит отметить доспехи Джухани − она носила кожаную броню, покрывающую торс, и наручи.
На протяжении Новых войн ситхов одни джедаи совершенствовали свои доспехи, другие предпочитали их вовсе не использовать. После Руусанской реформы в 1000 ДБЯ броня исчезла из гардероба джедаев.
В 22 ДБЯ начался конфликт галактического масштаба, разразившийся между Республикой и Конфедерацией независимых систем. Джедаи часто сражались вместе с солдатами-клонами, у которых переняли броню или некоторые её элементы. Генерал Оби-Ван Кеноби носил броню клонов, которая спасла ему жизнь в битве при Муунилинсте − защитила генерала от копья Дурджа и его армии дроидов-убийц на свупах. В это же время броню клонов активно использовал рыцарь-джедай Бардан Джусик, однако потом заменил её на бескар'гам. Позже отдельные элементы брони станут частью одежды джедаев, как, например, у Кеноби и Энакина Скайуокера.
После приказа 66 многие джедаи отказались от традиционных одеяний, чтобы не выдавать свою принадлежность к Ордену. В качестве замены многие стали использовать боевые доспехи. Так поступила Бултар Суон, пока не пала от руки Дарта Вейдера. Дрейк Ло'гаан сочетал одежду и некоторые элементы брони клонов.
Тренировочная форма
Ко времени битвы за Набу тренировочные костюмы джедаев состояли из очень сложных элементов одежды, защищающих своего владельца. Ремни, которые амортизируют удары в рукопашном бою и поглощают свет бластерного огня. Однако этот вид одеяний несколько затрудняет движения владельца, в результате чего не используется в реальной боевой ситуации. Оби-Ван Кеноби и Квай-Гон Джинн носили такие костюмы.
Новый Орден джедаев
Разнообразие одеяний Нового Ордена
В Новом Ордене Люка Скайуокера одеяния джедаев были довольно разнообразны: обычная повседневная одежда, продуманные традиционные одеяния, военная форма, лётные комбинезоны. В Старом Ордене отступления от принятых одеяний были редки,, а в Новом же встречались довольно часто. Одной из причин этого стал возраст первого поколения джедаев, так как многие начали обучение будучи взрослыми, когда у них уже появились предпочтения у одежде. Однако классические одеяния использовались для официальных встреч на конклавах.
Некоторые джедаи выбрали традиционные одеяния Старого Ордена или нечто наиболее близкое к ним, другие же избрали для себя более комфортную одежду. Люк Скайуокер, например, носил чёрную робу с облегающими рукавами и брюки. Ганнер Райсод и Клин-Фа Джи носили традиционные одеяния. Корран Хорн предпочитал классическую зелёную форму кореллианских джедаев, отдавая дань свои предкам. Кайл Катарн носил ту же одежду, которую выбирал будучи наёмником. Мара Джейд-Скайуокер предпочитала одеяния, дававшие ей наибольшую свободу движений; она часто надевала чёрные облегающие костюмы. Лоубакка использовал минимум одежды, что характерно для культуры вуки. Рейнар Тал носил цвета благородного альдераанского дома Тал. Тионна Солусар любила сложные просторные одеяния различных цветов, отдавая предпочтение белому. Кирана Ти и Тенел Ка облачались в классическую для датомирцев одежду и доспехи, сделанные из шкур ящериц.
Кип Дюррон иногда носил плащи с изображением эмблемы Новой Республики. Подобное было во время левиафанского кризиса. Вполне возможно, что плащ был водоотталкивающим. В дополнение к нему джедаи носили световой стержень, абордажный крюк и тяжёлые ботинки.
В особых случаях и на торжествах джедаи носили яркие и цветные одеяния, как на свадьбе Люка Скайуокера и Мары Джейд.
Комбинезоны
Многие джедаи из Нового Ордена были пилотами, немало было и тренированных коммандос, в результате чего военная форма и лётные комбинезоны стали довольно популярными. Однако некоторые пилоты и коммандос всё же сторонились подобной одежды. К примеру, Джейден Корр, который путешествовал на звёздном истребителе Z-95 «Охотник за головами», не использовал лётный комбинезон.
В отличие от Старого Ордена, где комбинезоны использовались только на миссиях, в новом они получили более широкое распространение, вероятно, из-за военного прошлого Люка Скайуокера и многих других джедаев. Около 22 ПБЯ лётные комбинезоны были обычной проблемой для молодых учеников Академии.
Комбинезоны поддерживали понятия о простоте одеяний Старого Ордена, так как были функциональны для полётов на истребителях, удобны, предоставляли максимум подвижности в наземных миссиях, но при этом лишены изысков. Комбинезоны также имели множество карманов, что упрощало ношение различных вещей.
Имперские рыцари
После образования Империи Фела некоторые джедаи стали Имперскими рыцарями. Все они носили стандартные алые доспехи и белые световые мечи. Их форма состояла из высокого чёрного воротника. В униформу также входили тёмно-красные или чёрные капюшон и плащ. Рельефные доспехи, которые состояли из материала, найденного в костюме Дарта Вейдера, покрывали грудную клетку и часть живота. Благодаря волокнам фрика они были устойчивы к световому мечу. Имперская символика была изображена на левом наплечнике и правой перчатке. Сама перчатка состояла из чистого кортозиса, обеспечивающего защиту от светового меча. Широкие пояса, похожие на ремни, которые носили джедаи во времена Старой Республики, были двухслойными. На них крепилось различное оборудование и световой меч. Ботинки имели чёрный цвет.
Император Роан Фел был полностью обученным Имперским рыцарем. Из-за своего ранга он носил более сложные доспехи. Яркая пурпурная нижняя туника, достающая до колен, на груди закрывалась доспехами цвета индиго. На животе её стягивал широкий фиолетовый пояс с бледно-жёлтым металлическим диском. Плащ был цвета индиго. На груди располагалась золотая вставка. Наплечники и воротник также имели золотой цвет.]]></text>
</doc>
