<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D0%B4%D0%B5%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D1%8F_%D1%81%D0%B8%D1%82%D1%85%D0%BE%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Одеяния ситхов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неполный список]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Униформа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Броня]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Артефакты ситхов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Одеяния ситхов (англ. Sith apparel) — термин, используемый для множества видов брони, роб и прочей одежды, которую носили ситхи за всю историю своего существования. Как противоположные джедаям, последователи Тёмной стороны Силы традиционно использовали тёмные, преимущественно чёрные, цвета в качестве символа угрозы, что они представляли. Со временем, доспехам и бронекостюмам ситхи предпочли плащи и капюшоны, хотя в определённый период истории выделялось ношение одновременно роб с капюшоном поверх доспехов.
История
Одеяния древних ситхов
Адас, древнейший король ситхов в бытность их расой, носил чёрную шипованную броню. Спустя тысячелетия в раздробленную империю прибыли павшие джедаи, изгнанные после развязанной ими войны с Орденом. Будучи преимущественно людьми, Изгнанники смешались с расой ситхов и привнесли в их культуру элементы из Галактической Республики, объединив их с могущественными артефактами умерших повелителей. Возникшая благодаря Изгнанникам Империя ситхов процветала, а повелители использовали всяческие богатства, упиваясь своей властью. Коснулось это и одежды, представлявшей теперь собой эффектные персональные доспехи, остроносые наплечники, плащи и шлемы; всё это приняло ярко выраженные красные, зелёные, фиолетовые и золотые тона.
Помимо стандартной брони того времени, каждый повелитель обладал собственным уникальным набором, например, тяжёлое снаряжение владыки Тулака Хорда, полностью покрывавшее тело, выделялось даже по тем меркам. Жрецы киссай носили церемониальные робы, а воины массасси имели мало какой-либо одежды, основным их элементом было подобие щита на груди, на котором изображался символ их повелителя. Множество всех этих одеяний было пропитано энергией Силы и развращало последователей Светлой стороны Силы, а иным позволяло достигнуть лучшей связи с Тёмной стороной. Даже своих мёртвых ситхи хоронили в специальных одеждах, расписанных рунами зловещих заклинаний, и эти одежды накапливали силу из мумий в течение многих лет, а затем могли быть использованы в колдовстве.
После гибели Империи ситхов в Великой гиперпространственной войне повелитель тьмы Нага Садоу повёл остатки своих воинов на лесистый спутник Явина, где массасси помимо своих церемониальных одежд, стали использовать специальную одежду, что позволяла максимально быть гибким в плотных джунглях.
Одежды времён Старых войн ситхов
В 3998 ДБЯ на Ондероне правил тёмный культ потомков Фридона Надда, когда-то бывшего учеником призрака Садоу и величавшего себя тёмным повелителем ситхов. Лидеры культа, представители королевской семьи, носили свои традиционные царские одеяния в красных и жёлтых тонах. Один из них, Оммин, и вовсе не был озабочен внешним видом, представая перед своими последователями и врагами в белой больничной форме и в экзоскелете. Между тем, очарованный знаниями древних ситхов, ондеронский юноша-кузнец, следуя инструкциям запретной книги заклинаний и призрака-ситха, сковал ужасающую чёрную броню, которую стал носить и стал частью культа наддистов. После наддистов волей древних повелителями тьмы стали падшие джедаи Экзар Кун и Улик Кель-Дрома, которые, объединившись, надели новую броню и плащи, сменив свои джедайские одеяния и костюмы. Такие падшие джедаи, как Алима Кето или Крейдо, вошедшие в Братство ситхов, также имели пропитанные Тёмной стороной робы, ставшие спустя годы артефактами. Между тем, в 3963 ДБЯ джедай-ученик по имени Зейн Керрик, используя маскировку под падшего джедая, облачился в просторный чёрно-красный плащ с капюшоном, что в сочетании с жёлтыми глазами и ситхским артефактом на груди придавало ему зловещий вид.
Спустя десятки лет после поражения Братства, когда ситхи перестали быть расой и стали религиозным верованием, новые повелители тьмы Дарт Реван и Дарт Малак основали собственную империю. Ситхи стали использовать более практичную и удобную одежду, при этом солдаты носили высокотехнологичную броню с серебряным отблеском и полностью закрывавшей тело, а изредка — защитные боевые костюмы. В то же время облачение тёмных джедаев Империи являлось однотипным и выполнялось в серых и чёрных тонах. Некоторые использовали особые маски, что блокировали влияние извне и позволяли сосредоточиться исключительно на бое. Поскольку и Реван с Малаком, и его последователи являлись бывшими джедаями или республиканцами, они попросту переделали одежды того периода под свои нужды. Фактически, именно тогда впервые среди ситхов появились тёмные цвета, составлявших основу их одеяний. Бывшие же офицеры флота и пехоты, перебегая к ситхам, меняли красные и оранжевые мундиры на серую униформу. Примечательно, что эту же униформу носили все ситхи в Академии на Коррибане, включая охранников, студентов и преподавателей. Сами же повелители ситхов, как и подобало, носили уникальные доспехи: стилизованная под мандалорскую маску роба Дарта Ревана была выкована на «Звёздной кузнице» — могучей станции Тёмной стороны Силы, — а броня Малака была выполнена в красно-оранжевых тонах, подобно джедайским его одеяниям; ученик же Малака носил волокнистый костюм с серебряным отблеском. В те времена также были найдены ситхские артефакты, среди которых встречались предметы одежд древних повелителей тьмы, например, шлем Датки Грауша или рукавицы Марки Рагноса.
Пять лет спустя, в ходе Тёмных войн, остатки Империи Малака оставили прежние одежды, за исключением некоторых тёмных джедаев и ситхов высокого ранга, которые стали носить тёмные плащи; робы тёмных мастеров-джедаев отличались от других цветом и защитными характеристиками. При этом, представители секты ситхов-убийц были облачены в костюмы тех же тонов, в комплект к которым шли маски. Повелители же тьмы, объединившиеся в Триумвират, сильно отличались друг от друга по одеяниям. В то время как Дарт Сион вовсе не имел одежды выше торса, отчего его похожее на сломленный труп тело видели все окружающие, повелитель Нихилус, наоборот, с головы до ног был облачён в чёрное одеяние, а его лицо скрывала маска. А Дарт Трея носила обыкновенный джедайский плащ тёмно-коричневого покрова.
Одеяния Империи истинных ситхов
Во времена возвращения Империи истинных ситхов среди одеяний повелителей наблюдалось большое разнообразие при общем удобстве и высокой технологичности. Как и прежде, преобладали серые, красные и чёрные цвета, в то же время выделялось ношение плащей с капюшонами поверх брони кольчужного или цельного типов. Некоторые ситхские доспехи тех времён были разработаны так, чтобы нагрудник мог отражать скользящие бластерные разряды, а для определённых владык-ситхов благодаря кибернетическим имплантам броня служила средством продления жизни. Широко распространены были остроконечные наплечники, например, у Экзал Кресш, Дарт Заш или у самого императора Вишейта. Сами по себе такие одеяния в сочетании со световыми мечами на поясе демонстрировали для имперских граждан статус повелителя, заставляя тех проявлять уважение. Если ситх использовал шлем, как правило, он экипировался комлинком, а рукавицы, состоявшие из сочленений, позволяли проводить манипуляции со световым мечом; в те же времена существовали дуэльные перчатки, увеличивавшие физическую мощь владельца. Многие ситхи того периода носили маски — как правило, расписанные символами — скрывая таким образом собственное внешнее уродство и становясь воплощением неукротимой мощи. Выделка деталей на таких масках осуществлялась с особым старанием, например, владыка Дарт Барас потратил несколько месяцев, чтобы его маска соответствовала заданному образу мастера интриг.
Представители ситхов-воинов Возрождённой империи надевали дюрастальную броню, иногда усыпанную шипами, массивные сапоги и особые рукавицы; между тем, один подвид воинов под названием мародёры, как правило, носил лёгкую броню, в то время как воины-джаггернауты экипировались в тяжёлую. Представители же ситхов-инквизиторов предпочитали более свободные одеяния, чья изысканная расшивка служила владыкам того времени как знак могущества, а экстравагантные облачения в сочетании со сложными головными уборами были призваны вызывать у подданных и врагов страх и почтение. Мощные и громоздкие костюмы инквизиторы надевали в первую очередь также для запугивания врагов, хотя даже в них могли стремительно перемещаться по полю боя, поскольку электроника следила за жизненно важными показателями владельцев и регулировала уровень адреналина. Тёмные покровы инквизиторов-убийц позволяли им скрываться в тени. Каждый член Тёмного совета Империи мог иметь собственное уникальное сочетание цветов, например, Дарт Зидрикс и его ученики носили сине-золотые плащи. Примечательно, что сам Император Вишейт в 3950 ДБЯ, принимая подчинённых, надевал простые чёрные одяния, в 3678 ДБЯ предпочитал предстать перед редкими своими гостями в теле человека, облачённого в белое. Второе лицо в Империи — владыка Дарт Марр — не расставался с боевым костюмом, который вместе с маской полностью покрывал тело и, производя глубокое впечатление, ассоциировался с ситхскими созданиями.
Одежды Новой империи ситхов
Новые войны ситхов ознаменовались появлением очередных последователей Тёмной стороны Силы. Стиль одеяний ситхов стал более сдержанным, появились кирасы и капюшоны, а цвета чередовались от серого к тёмно-фиолетовому и чёрному. Известно, что оруженосец Дарта Руина, Эрадикус, носил набор тёмных доспехов — бронепластин, насыщенных Тёмной стороной Силы при помощи алхимии. Эта редкая броня изготовлялась в мастерских ситхскими оружейниками, многие из доспехов стали после войны эксклюзивом на чёрном рынке Галактики. Между тем, когда империя распалась, каждый повелитель стал ярко выражать свою собственную индивидуальность, что отражалось и на одеяниях. Владыка Дэйман носил ослепительную броню белого цвета с золотыми наплечниками и красным плащом, а его брат Одион предпочитал красные и серебряные тона, в то время как члены его подразделения чувствительных к Силе надевало плащи и капюшоны поверх своих разнообразных одежд. Позже Одион заполучил в своё владение артефакт, шлем древнего владыки Иелдиса.
К моменту, когда во главе этой Империи появилось Братство тьмы, каждый повелитель по-прежнему носил собственный набор одежды. Один из них, повелитель Кордис, испытывая слабость к драгоценностям, носил самые лучшие и дорогие одеяния, другой — по имени Дарт Бэйн — покрыл своё тело зловещими чёрными доспехами, оставив лишь правую руку свободной.
Одеяния Ордена повелителей ситхов
К концу Войн желавший полностью изменить философию ситхов Дарт Бэйн уничтожил Братство и создал новый Орден повелителей, основывавшийся на Правиле двух. Посетив гробницу Фридона Надда на Дксуне, Дарт Бэйн приобрёл биологическую броню из паразитирующих организмов орбалисков, способных защитить его даже от светового меча. Эту свою защиту Бэйн стал скрывать под плотными одеждами и плащами. В своей работе, передававшейся из поколения в поколение, Бэйн отвёл главу под одеяния ситхов, где описал важность брони, а также такие материалы как кортозис и мандалорское железо. Его же ученица, Дарт Занна, предпочитала комфортные, не стеснявшие движения чёрные костюмы, а, став эффектной женщиной, носила одежду, представлявшую собой сочетание моды и практичности, что только добавляло ей привлекательности.
Со временем повелители ситхов династии Бэйна перестали использовать броню и перешли на плащевидные одеяния с капюшоном. Простые чёрные одежды делали ситхов похожими на существа ночи и создавали обманчивый образ простого человека. Одни из последних ситхов Ордена, Дарт Плэгас и Дарт Сидиус, использовали плащи из зейд-ткани, что позволяли им сливаться с сумерками. Плэгас, который под личиной банкира Хего Дамаска обычно носил зелёные одеяния, на тайных мероприятиях, проводившихся на Охотничьей луне, предпочитал всё же представать перед гостями в чёрном плаще, делавшем его похожим на статую. Его ученик Сидиус, раздававший указания своим подчинённым через голосвязь, опускал тяжёлый капюшон, скреплённый на шее ситхской застёжкой; таким образом, открытым оставались лишь нос и подбородок, что придавало Сидиусу образ зловещей тени и сферы абсолютного холода, что подавляло собеседников ситха, хотя одного из подчинённых — Нута Ганрея — раздражало то, что его партнёр прячет лицо под капюшоном. Эта же одежда помогала Сидиусу идеально вписываться в обстановку нижних уровней Корусанта, где едва замечаемый владыка-ситх выглядел словно блуждавший отшельник.
Первый ученик Сидиуса по имени Дарт Мол во время обучения носил жилет, а после становления повелителем ситхов облачился в полностью чёрное одеяние Ордена, свободно облегающее тело. При этом татуированное краснокожее лицо, выступавшее из-под капюшона, было похоже на жуткую маску. Примечательно, что в толпе такие одежды делали Мола лишь более приметным.
Второй ученик Сидиуса, Дарт Тиранус, он же Дуку, сохранил традиционную одежду планеты Серенно, где занимал высокий титул. Поверх чёрной туники из кореллианского нано-шёлка Дуку надевал тёмно-коричневый плащ — которых у него было не меньше трёх, включая плащ с капюшоном — на армированной подкладке, а сапоги были выполнены из кожи ранкора. Хотя его служительница Асажж Вентресс не являлась ситхом, она, как отметил Дуку, носила некоторые предметы одежды Ордена. Между тем, Сидиус, он же Верховный канцлер Республики Палпатин, публично выступая перед Сенатом и объявляя о создании Галактической Империи, предстал в объёмном одеянии бордового цвета, украшенном ситхскими символами. Став таким образом Императором, Палпатин практически всегда носил плащи тёмных тонов, хотя на фоне церемониальных ярко-красных одеяний императорской гвардии эти одеяния смотрелись грязным пятном.
Когда новый и последний ученик Сидиуса Энакин Скайуокер, став Дартом Вейдером, потерпел поражение в битве на Мустафаре, он получил собственную систему жизнеобеспечения. Она составила часть знаменитых доспехов, внутрь которых был помещён Вейдер; броня, не без алхимических манипуляций, была выполнена на основе традиций древних ситхов-воинов. Дыхательная маска с нечеловеческими глазами и плавными обводами придавали Вейдеру вид хищного ящера, выплавленного из черного металла. Дизайн был разработан самим Сидиусом, который желал сделать свою правую руку внушающим страх, и он добился своего — с точки зрения Палпатина Вейдер, став своего рода ларцом, созданным для хранения величайшего сокровища ситхов. Сам же Вейдер какое-то время считал свой костюм дефектным, недоработанными и слишком тяжёлым, сковывавшим движения, однако позже вернул утраченную мощь, обрёл уверенность в себе и стал считать броню не более, чем частью экипировки. Окружавшие же повелителя подчинённые задавались вопросом, кто же кроется внутри чёрных доспехов.
Позже Вейдер возымел собственного тайного ученика по прозвищу Старкиллер. Обученный как мощное орудие, ученик имел множество одеяний. Основным считался универсальный тренировочный костюм, использовавшийся во многих миссиях. Вариации этого костюма включали в себя специальные одежды для заданий на планетах со специфическими местностью и климатом. После того, как Марек приступил к поискам потенциальных противников Империи, дроиды Вейдера на борту корабля «Эмпирического» облачили Старкиллера в новую одежду, напоминавшую доспехи самого Вейдера, — тонкую броню под тяжёлой робой с высоким воротником и эффектным плащом на красной подкладке. В ходе миссии на Кашиике Старкиллеру явилось видение самого себя в качестве воплощения Тёмной стороны и одетого в пугающую броню, заживо привитую к плоти, одновременно с искусственными когтями вместо пальцев — "чей-то наихудший кошмар", как назвал увиденное Гален.
Одеяния ситхов времён Галактического Альянса
К моменту 40 ПБЯ женщина по имени Люмия приняла решение возродить Тёмную сторону в Галактике, с целью чего привлекла на свою сторону рыцаря Джейсена Соло, в котором видела будущее Ордена ситхов. Владея искусством создания фантомов Силы, Люмия сотворила себе образ нового повелителя тьмы, в которого должен был трансформироваться Джейсен и который был облачён в чёрно-золотой плащ с капюшоном, изготовленный из дорогого шёлка. Когда Джейсен занял пост полковника Гвардии Галактического Альянса, он стал носить их чёрную рейдовую униформу из пластоида, и не расставался с ней в знак того, что галактика нуждается в "необходимом зле", то есть в том, кем рассматривал себя сам Джейсен. Впоследствии он назвал себя владыкой-ситхом Дартом Кейдусом и одел чёрный плащ, чем мгновенно вызывал ассоциации со своим дедом Дартом Вейдером. Сама же Люмия носила головной убор треугольной формы и плащ, будто сотканный из тени, — атрибуты, выдававшие её известную личность.
Некоторое время образ облачённой в тёмное фигуры являлся в кошмарах мастеру-джедаю Люку Скайуокеру, однако из-за капюшона он не мог разглядеть лицо фигуры, а, пытаясь сорвать капюшон — на ощупь будто лёгкая шерсть банты — всегда просыпался. Приняв видение за Кейдуса, Люк изменил своё мнение несколько лет спустя после смерти Джейсена — когда внутри особого пласта Силы сразился против существа по имени Абелот. Здесь ему на помощь явился незнакомец в шипованных доспехах, который в действительности являлся бывшим тускеном и джедаем, ставшим повелителем тьмы Дартом Крайтом. Крайт носил доспехи и позже, когда его Орден Единых ситхов пришёл к власти. Среди последних преобладала броня различных дизайнов и особенностей, однако цвет практически всегда был чёрным. Те самые шипованные доспехи Крайта представляли собой внушительную живую броню из юужань-вонгских вондуун-крабов, однако владыка-ситх не мог снять её; кроме того, вонгские импланты, хотя и поддерживали жизнь, в то же время поглощали и, как следствие, медленно убивали ситха. Регент Крайта по имени Дарт Уиирлок носил под просторными одеждами боевой костюм, а лёгкая броня Дарта Нила, слегка странноватая и призванная запугивать врагов, была выполнена в традициях его нагайской расы.]]></text>
</doc>
