<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%B0_%D0%A4%D0%B0%D1%80%D1%80/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Онаконда Фарр]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Родианцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сенаторы Галактической Республики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Представители КНС]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 21 ДБЯ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие на Корусанте]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Онаконда Фарр (англ. Onaconda Farr) — родианский политик, который был сенатором от Родии в последние годы существования Галактической Республики. В первые дни Войн клонов Фарр был вынужден присоединиться к Конфедерации независимых систем в целях обеспечения безопасности своей планеты. Впоследствии Фарр осознал свою ошибку и, поспособствовав аресту Нута Ганрея, вновь стал лоялен Республике.
Сенатор Фарр оставался верным Республике в ходе Войн клонов и принимал участие в нескольких попытках остановить конфликт вместе с группой сенаторов-единомышленников: Падме Амидалой, Бейлом Органой и Мон Мотмой. Фарр был убит своей помощницей Лолой Пурс, которая считала, что по его вине Родия была втянута в войну.
Биография
Ранняя жизнь
Онаконда Фарр родился на Родии в последние десятилетия существования Галактической Республики. В какой-то момент до 32 ДБЯ он стал сенатором от Родии в Галактическом Сенате. В то время его помощниками были родианцы Па Дуа и Токс Дон. Кроме того, в течении долгого времени Фарр был близким другом будущего сенатора от Набу Падме Амидалы, которая называла его «Дядя Оно» и всегда пользовалась поддержкой родианца.
В 32 ДБЯ Онаконда Фарр со своими помощниками присутствовал в Галактическом Сенате, когда Верховному Канцлеру Финису Валоруму был выдвинут вотум недоверия. Через десять лет он также присутствовал в Сенате, когда младший представитель Джа-Джа Бинкс предложил наделить Канцлера Шива Палпатина чрезвычайными полномочиями в связи с растущей угрозой со стороны Конфедерации независимых систем.
Войны клонов
В начале Войн клонов родная планета Фарра, Родия, погрузилась в тяжёлый кризис, поскольку оказалась отрезана от важных торговых путей. Из-за боевых действий во всех частях галактики Республика на тот момент не могла выделить помощь. Оказавшись в безвыходном положении, Онаконда Фарр вынуждено прибег к помощи со стороны Конфедерации независимых систем. Вице-король Торговой федерации Нут Ганрей, откликнувшийся на просьбу Фарра, взамен потребовал у него присягнуть на верность сепаратистам и выдать ему сенатора Падме Амидалу, на которую неймодианец был зол за поражение на Набу десятью годами ранее. Фарр был вынужден согласиться на такие условия, вместе с тем полагая, что Ганрей не причинит Падме вреда. Как только информация о решении Онаконды стала известно на Корусанте, Падме Амидала, Джа-Джа Бинкс и протокольный дроид C-3PO незамедлительно отправились с дипломатической миссией на Родию.
По прибытии на Родию Амидала встретилась с Фарром и его помощником Силудом, которые почти сразу же позволили подоспевшим боевым дроидам B1 арестовать Падме. Вскоре на Родию прилетел Ганрей, который потребовал от Онаконды немедленной казни сенатора. Когда Фарр возразил против этого, неймодианец сказал ему, что Родия теперь находится под его защитой, и Онаконде следует слушаться его приказов. Понимая, что союз с сепаратистами был ошибкой, Фарр попросил Силуда не сводить глаз с «джедаев», за которых он принял Джа-Джа Бинкса и C-3PO, полагая, что они являются последней надеждой Родии. После этого, благодаря цепочке удачных обстоятельств, представителю Бинксу и C-3PO удалось уничтожить большую часть боевых дроидов и освободить сенатора. После этого Фарр вернулся на сторону Республики и помог арестовать Ганрея, который во время ареста поклялся отомстить родианцу.
Узнав о захвате одного из ведущих лиц Конфедерации, Верховный канцлер Шив Палпатин связался с Фарром и Амидалой посредством голограммы, чтобы поздравить их с поимкой Ганрея и сообщить Онаконде о том, что он отправил на Родию несколько конвоев, чтобы оказать помощь родианцам. Вместе с тем, несмотря на то, что Фарр вернулся на сторону Республики, заключённый им союз с сепаратистами в дальнейшем послужил основной критикой в его адрес.
Спустя несколько месяцев Фарр принял участие в предварительном голосовании по поводу закона, позволяющего властям вторгаться в частную жизнь, которое проходило в здании офиса Сената на Корусанте. Перед собравшимися сенаторами стояла задача не дать канцлеру возможности принять этот законопроект. В ходе голосования Онаконда и ряд других сенаторов оказался взят в заложники наёмником Кэдом Бэйном и его бандой. Целью Бэйна было принудительное освобождение хатта Зиро из Республиканской центральной тюрьмы. Чтобы запугать Фарра и других сенаторов, Кэд застрелил сенатора-грана по имени Фило, а затем взял в плен джедая Энакина Скайуокера. Для обеспечения себе безопасного бегства Бэйн принял решение взорвать комнату, где находились заложники. Тем не менее, сенаторы избежали гибели благодаря Скайуокеру, который смог вызволить их из комнаты через отверстие в полу.
Позднее Фарр стал частью сенаторской делегации на Мандалоре. Когда мандалорская герцогиня Сатин Крайз решила отправиться на Корусант, чтобы просить Сенат не вмешиваться в нейтралитет Мандалора, Онаконда с другими сенаторами сопровождал её на огромном космическом лайнере «Корона». Наряду с Орн Фри Таа, Кин Робб и Талом Мерриком, Фарр находился под защитой джедаев Оби-Вана Кеноби и Энакина Скайуокера. Однако во время поездки роскошное судно подверглось нападению зондов-ликвидаторов, спрятанных на судне Талом Мерриком, перед которыми стояла задача убить герцогиню. Во время борьбы джедаев с зондами-ликвидаторами Фарр подвергся атаке дроида, но тот был быстро уничтожен Кеноби. В итоге герцогине и всем сенаторам, включая родианца, удалось выжить и благополучно вернуться на Корусант.
После встречи сенатора Падма Амидалы с сепаратистским сенатором Миной Бонтери и новостями из Конгресса сепаратистов, который проголосовал за мир с Республикой, Фарр выдвинул предложение провести голосование по поводу дерегуляции банков. Онаконда предлагал уменьшить и в конечном итоге остановить производство новых клонов для Республиканской армии. Одновременно с этим сенатор от Камино Хэлли Буртони выдвинула законопроект о финансировании и производстве 5 000 000 новых солдат. После встречи с банкиром Маком Плаином Фарр и его единомышленники решительно выступили против этого законопроекта, ввиду чего Бейл Органа принял решение выступить перед сенатом, чтобы осветить проблему. В дальнейшем стало понятно, что многие сенаторы всё ещё колеблются перед принятием окончательного решения. Пытаясь найти сторонников, Фарр и Амидала посетили апартаменты сенатора Христо, чтобы убедить его присоединиться к оппозиции, но тот скептически отнёсся к их просьбам. Попытки Фарра, Амидалы и Органы сорвать принятие законопроекта окончились тем, что их политические соперники наняли наёмников Робонино и Чату Хайоки, которые совершили нападения на всех троих сенаторов, ранив Онаконду и Бейла.
Нападение охотников за головами и последующее принятие Сенатом законопроекта не изменили намерений Онаконды. Однако вскоре Фарр при загадочных обстоятельствах скончался во время встречи с Амидалой и Бейлом. Прежде чем его тело было возвращено в Родию, на Корусанте были устроены похороны, на которых присутствовали многие его друзья и сторонники, а также другие сенаторы, Совет джедаев и Верховный канцлер Палпатин. Силуд в своей речи упомянул, что Онаконда не был идеальным, но всегда желал своему народу только благо. Вскоре Амидале удалось найти виновника гибели Онаконды. Ей оказалась его помощница-родианка Лоло Пурс, которая подсыпала в выпитое Фарром вино смертельный для родианцев яд. Свои действия она аргументировала тем, что по вине Фарра Родия оказалась втянута в галактическую войну.
Личность и черты характера
Онаконда Фарр был убеждённым сторонником Галактической Республики и большим патриотом Родии. Он был готов пойти на многое, чтобы защитить и укрепить свою родину. Несмотря на то, что Фарр не испытывал симпатии к Конфедерации независимых систем, ему пришлось заключить союз с сепаратистами, поддавшись на обещания Ганрея обеспечить безопасность Родии, и даже сдать неймодианцу сенатора Амидалу, с которой Онаконда поддерживал дружественные отношения. Хотя Фарр и допустил подобную ошибку, его истинная лояльность, тем не менее, всегда оставалась за Республикой. Кроме того, Фарр был напуган охотником за головами Кэдом Бэйном и его бандой, в виду чего был готов выполнять все приказы наёмника.
За кулисами
Впервые Онаконда Фарр появился в качестве безымянного сенатора от Родии в фильме «Звёздные войны. Эпизод II: Атака клонов», который был выпущен 16 мая 2002 года. В фильме роль Фарра сыграла Зарай Гамильтон.
Онаконда Фарр являлся одним из основных персонажей второго плана в первом, втором и третьем сезонах мультсериала «Звёздные войны: Войны клонов», в котором его роль озвучивал Ди Брэдли Бейкер.]]></text>
</doc>
