<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D0%BF%D0%BF%D0%BE_%D0%A0%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D1%81/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Оппо Ранцизис]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тисспиасцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Выжившие после Великого истребления джедаев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мастера-джедаи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Члены Высшего совета джедаев]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Оппо Ранцизис (англ. Oppo Rancisis) — мужчина-тисспиасец, мастер-джедай, входивший в состав Высшего совета джедаев в последние годы Галактической Республики. Ранцизис был одним из джедаев, кому удалось спастись во время исполнения Приказа 66, отданного самопровозглашённым Императором Палпатином.
Биография
Ранняя жизнь
Оппо Ранцизис родился на Тисспиасе и, как и прочие джедаи, присоединился к Ордену в младенческом возрасте. Будучи падаваном, он тренировался под руководством мастера-джедая Йаддль. В неизвестный момент времени Ранцизису был предложен трон родного мира, однако он отказался и продолжил служить Галактике в качестве джедая. В конечном счёте, Ранцизис достиг звания мастера-джедая и занял место в Высшем совете, руководящем органе Ордена джедаев.
Блокада Набу
Ранцизис присутствовал на заседании совета, когда мастер Квай-Гон Джинн доложил, что ситхи вернулись, и что он считает юного Энакина Скайуокера Избранным, которому было суждено привнести равновесие в Силу. Поначалу совет отказал в просьбе принять мальчика в Орден из-за его возраста и эмоциональной привязанности к матери, но после смерти Джинна во время битвы за Набу, они дали своё согласие — падаван Джинна, Оби-Ван Кеноби, получил разрешение обучать Скайуокера.
Войны клонов
Во время кризиса сепаратистов Ранцизис продолжал служить в Совете джедаев. Он присутствовал, когда Высший совет поручил рыцарю-джедаю Оби-Вану Кеноби выследить охотника за головами Джанго Фетта и выяснить, на кого тот работал, а Энакину Скайуокеру было приказано защитить сенатора Падме Амидалу и вернуть её обратно на Набу.
Во время Войны клонов Ранцизис принимал участие в осаде Салукемая. Тем не менее, большую часть войны он провёл на Корусанте, координируя силы Республики по всей Галактике.
Верховный Канцлер Палпатин проинформировал Высший совет джедаев о просьбе королевы Бардотты направить Джа-Джа Бинкса, чтобы помочь ей в расследовании исчезновения дагоянских мастеров. Оппо, а также остальные члены совета, обсудили этот вопрос, после чего Мейс Винду вызвался сопровождать Бинкса. Во время миссии по раскрытию обстоятельств гибели мастера Сайфо-Диаса, Оппо присутствовал на заседании, в ходе которого Кеноби и Скайуокер сообщили, что граф Дуку был причастен к созданию армии клонов.
Ранцизис присутствовал, когда мастер Йода утверждал, что слышит голос давно погибшего Квай-Гон Джинна. Вместе с другими членами совета он участвовал в совместной медитации, целью которой было понять, могут ли другие джедаи ощутить присутствие Джинна. В конце войны Ранцизис присутствовал на заседании, когда Кеноби доложил совету о том, что торговцы оружием суги пытались продать громадный кайбер-кристалл генералу Гривусу на Утапау. Когда Кеноби и Скайуокер отчитывались совету после разрушения кристалла, Йода вспомнил истории о том, как джедаи и ситхи сражались за контроль на галактикой, используя оружие, питаемое кристаллами кайбера.
Закат Республики
В 19 ДБЯ Палпатин объявил себя императором, а Энакин Скайуокер, ставший Дартом Вейдером, помог ему начать истребление Ордена джедаев. К этому моменту Оппо Ранцизис уже не находился в составе совета и оказался в числе немногих джедаев, уцелевших во время Приказа 66. Его имя было отмечено в голографическом списке подтверждённых выживших, который был составлен Инквизиторием вскоре после охоты на изгнанного мастера-джедая Иита Кота. В разговоре с Дартом Вейдером Гранд-инквизитор упомянул, что перечисленные джедаи, среди которых был и Ранцизис, слишком хорошо скрываются, заметая за собой следы, и их обнаружение невозможно. Тем не менее, инквизитор предложил продолжить Проект «Харвестер», рассчитывая, что кто-нибудь из беглецов объявится сам.
Внешность и черты характера
Оппо Ранцизис был 1.38 метров ростом, имел густые седые волосы, голубые глаза и зелёную кожу. Он также обладал физиологией змеи, двигаясь при помощи длинного хвоста, похожего на змеиный. Он был главным военным стратегом джедаев, разрабатывая хитрую и эффективную военную тактику, если переговоры оказывались неудачными.
Силы и способности
Ранцизис обладал превосходным умом и владел зелёным световым мечом, однако в сражениях предпочитал делать упор на свои навыки владения Силой. Он был грозным противником в бою без оружия, используя четыре руки и длинный хвост, способный наносить неожиданные удары по противнику.
За кулисами
Оппо Ранцизис впервые появился в фильме 1999 года Звездные войны: Эпизод I Скрытая угроза в качестве фонового персонажа без реплик и был создан художником по раскадровке Бентоном Джевом. Оппо также появился в следующей части, однако у персонажа вновь не было ни одной реплики. Также персонаж несколько раз появлялся в мультсериале Войны клонов и должен был использовать свой световой меч в одном из боёв. Однако сериал был закрыт до завершения этих эпизодов. Дизайн меча был схож с дизайном светового меча Дуку.]]></text>
</doc>
