<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%B5_%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BE_%D0%B1%D0%BE%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Оружие ближнего боя]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Оружие ближнего боя]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Оружие ближнего боя (англ. Melee weapons), также известное как холодное оружие (англ. hand-weapons), было первым оружием, созданным для ближнего боя, и принадлежит к числу простейших видов оружия.
Описание
Оружие ближнего боя обычно наносило дробящий, режущий или проникающий урон в зависимости от формы оружия. Однако некоторые особые виды оружия, например, световой меч, также наносили энергетический урон. Хотя преимущественно холодное оружие использовалось для ближнего боя, некоторые его виды, например, ножи, копья и топоры также использовали как метательное оружие.
Существовало множество форм и размеров оружия ближнего боя. Некоторые виды, например, ножи, были достаточно малы, чтобы держать их в одной руке, в то время как другие, намного большие, например, вибросекиру, обычно приходилось держать двумя руками. Большинство видов оружия ближнего боя были достаточно простыми, чтобы использовать их без специального обучения, но некоторые виды, например, световой меч, клинок риик и амфижезл имели особенности в форме или функции, требовавшие обучения для эффективного использования.
Оружием ближнего боя также считались разнообразные перчатки и наручи, носимые на ладонях для увеличения урона в бою без оружия, например, боевые перчатки и оглушающие наручи. Отдельное применение находили силовые пояса.
Оружие ближнего боя использовалось солдатами и полицией, но благодаря их широкой доступности гражданские также применяли их. В некоторых обществах и культурах были дуэли или церемониальные бои, требовавшие определённого вида оружия. Не всё оружие ближнего боя применялось только для боя. Некоторые виды применялись для охоты, а другие - как инструменты для прорубания через лес или срубания деревьев.
История
Раннее оружие вроде дубинок и копий делалось из дерева и камня. Развитие металлургии привело к изготовлению оружия ближнего боя из более прочных металлов, например, дюрастали и транспаристали. Важным шагом в развитии стало использование сплавов с кортозисом и фриком, дававших оружию выдерживать удары световых мечей. Это дало возможность сражаться таким оружием с носителями световых мечей, многочисленными в эпоху Старой Республики.
Развитие оружия ближнего боя также привело к возникновению виброоружия, использовавшего ультразвуковые вибрации для увеличения режущей силы, и оглушающего оружия наподобие оглушающей палки, преимущественно используемого для победы над противником без смертельных ранений, как правило, с помощью электрического разряда.
Культурно значимое оружие
Некоторые расы создавали своё особое оружие ближнего боя, становившееся частью их культуры. Например, народ песков использовал гадерффай, металлическое оружие в форме трубы. Вуки использовали клинки Риик, изогнутые охотничьи мечи. Гаморреанцы использовали огромные секиры под названием арг'гарок. Цереанцы использовали шиарны — лёгкие изогнутые мечи, применяемые в их древних дуэлях чести. Гунганы использовали атлатлы и цесты, также применяемые для бросания энергетческих шаров. Юужань-вонги применяли амфижезл, живое оружие, могущее трансформироваться в копьё, посох или кнут и способное выстреливать яд. Нагаи использовали маленькие, но смертоносные клинки тек'ла.
Помимо этого, различные ордена и организации также имели особое оружие. Наиболее известными примерами являются джедаи и ситхи, пользовавашиеся световыми мечами, одним из самых опасных видов оружия ближнего боя. Способность прорезать практически всё и отражать и перенаправлять выстрелы бластеров делали это оружие чрезвычайно смертоносным в руках обученного чувствительного к Силе. Помимо джедаев и ситов, световые мечи использовали дженсаарай и Имперские рыцари - у последних они были единого дизайна и серебряного цвета.
Помимо светового меча, ситхи использовали множество других видов оружия, в том числе ситхский меч, наполненный Тёмной стороной с помощью алхимии ситхов. Владелец этого оружия мог направить Тёмную сторону в клинок для нанесения мощных ударов. Кроме этого, они использовали ситхский ужасающий меч и боевой меч ситхов. Такое оружие, как правило, могло выдерживать удар светового меча, позволяя сражаться на равных с вооружёнными световыми мечами джедаями.
Другие использующие Силу организации также имели своё фирменное оружие ближнего боя. Матукай использовали уон-шен, большие алебарды. Орден Шазы использовал изогнутый меч под названием фира. Фелуцианские шаманы с Фелуции пользовались мечеподобными черепоклинками.]]></text>
</doc>
