<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%80%D0%B4-%D0%9C%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BB/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Орд-Мантелл]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Планеты по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты Среднего Кольца]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Орд-Мантелл (англ. Ord Mantell) — планета в системе Сверкающий бриллиант одноимённого сектора галактики, где располагалась база преступной организации Чёрное Солнце во время Войн Клонов. На планете произошла битва между Коллективом теней, частью которого было Чёрное Солнце, и Конфедерацией Независимых Систем. Во время Галактической гражданской войны Хан Соло и Альянс повстанцев столкнулся с охотником за головами на Орд-Мантелле.
Описание
Планета Орд-Мантелл располагалась в системе Сверкающий бриллиант одноимённого сектора, где вращалась вокруг голубого гиганта Сверкающий бриллиант. Орд-Мантелл находился неподалёку от газового гиганта Винкасу. Вокруг планеты обращалось по меньшей мере два спутника, один из которых, Куанчи, назывался «мусорной луной» Орд-Мантелла. Облака в атмосфере планеты выглядели из космоса розовыми, а её поверхность была покрыта множеством горных цепей.
История
В последние годы Галактической Республики Орд-Мантелл был базой криминальной организации Чёрное солнце. Во время Войн клонов при планете состоялось сражение между Конфедерацией независимых систем и Коллективом теней Дарта Мола. В годы Галактической Империи на планете располагалась база Имперского флота. «Голиаф», несущий транспорт, прибыл с Орд-Мантелла к Галидраану в подчинение к моффу Таркину и Дарту Вейдеру во время кампании Берча Теллера. В годы Галактической гражданской войны Хан Соло столкнулся с охотником за головами на Орд-Мантелле, что вынудило его поменять своё решение остаться в Альянсе.]]></text>
</doc>
