<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%80%D0%BD_%D0%A4%D1%80%D0%B8_%D0%A2%D0%B0%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Орн Фри Таа]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сенаторы Галактической Республики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рутанские тви'леки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Орн Фри Таа (англ. Orn Free Taa) — мужчина, тви'лек, который был тучным и неповоротливым сенатором Галактической Республики от планеты Рилот, жившим до создания Галактической Империи.
Биография
Бывший сборщик налогов, Таа стал сенатором во время правления Верховного канцлера Финиса Валорума, заменив скомпрометировавшего себя Чома Фрея Каа. Таа представлял Рилот на протяжении всех 13 лет правления канцлера Палпатина.
Как и Каа, Таа отличался от обычных тви'леков тем, что имел четыре отростка на голове, а не два — у тви'леков это считалось признаком власти или зрелости. Кроме того, у него было только четыре пальца, а не пять, как у большинства тви'леков. Зубы Таа были заточены, что часто встречалось среди тви'леков-мужчин.
Орн Фри Таа был главой фракции Кольца; в этом качестве он боролся за уменьшение роли Республики в решениях местных вопросов. Таа выдвинул Маса Амедду на пост вице-канцлера и Палпатина на пост Верховного канцлера.
Таа входил в состав Комитета по бюджету, Комитета по субсидиям и Комитета лоялистов. Приверженец силового метода разрешения Сепаратистского кризиса, он был одним из ярых сторонников Указа о создании Армии, что противоречило традиционному неприятию тви'леками насилия. Однако он поддержал попытку Палпатина вступить в переговоры с графом Дуку непосредственно перед началом Войн клонов.
На протяжении карьеры Таа прибегал к советам нескольких помощников, включая белокожего тви'лека, тви'лечку–летанку, Пэмпи, Сьюпи, протокольного дроида, мужчину и женщину человеческой расы. Женщины-помощницы выполняли, скорее, декоративную, а не административную функцию, хотя летанка носила титул сопредставителя планеты.
Несмотря на статус сенатора Республики, Таа водил знакомство с Джаббой Хаттом, с которым присутствовал на гонках Бунта Ив на Татуине; однако более подробной информации о его связях с Хаттами обнаружено не было.
За кулисами
У Орна Фри Таа была всего одна реплика в «Revenge of the Sith». Он рявкнул "С дороги!" Джа-Джа Бинксу, когда решил, что гунган находится на его пути и может в него врезаться.
В видеоигре «The Phantom Menace» Орн Фри Таа появляется лишь на мгновение. Когда игрок, управляющий Квай-Гоном Джинном, падает в яму у Джаббы Хатта, Таа можно заметить, стоящим рядом с Джаббой. Когда игрок начинает сражаться с Джаббой, Орн Фри Таа исчезает.
В фильмах роль Орн Фри Таа исполняли:
В фильме «Звёздные войны. Эпизод I: Призрачная угроза» — Джером Блейк
В фильме «Звёздные войны. Эпизод II: Атака клонов» — Мэтт Роуэн
В фильме «Звёздные войны. Эпизод III: Месть ситхов» — Мэтт Роуэн]]></text>
</doc>
