<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BA_%D0%BA%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%BB%D0%B0_%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Осколок кристалла власти]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Статьи с утверждениями без источников]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Книги в «Логове Голодного Эвока»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Романы на русском языке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отдельные романы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Романы 1978 года]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Книги издательства Del Rey]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Осколок кристалла власти, другое название Осколок ока разума (англ. Splinter of the Mind's Eye) — роман Алана Дина Фостера, первый роман Расширенной вселенной «Звёздных войн». Первое издание вышло в США в марте 1978 года. На русском языке впервые опубликована издательством ГРИФ-Ф под названием «Осколок Ока Разума» в 1993 году в рамках сборника «Бриллианты Имперской Короны» (в переводе Е. Гладковой). 24 февраля 2005 года книга выпущена издательством Эксмо (в переводе Беллы Жужунавой).
От издателя
Новая надежда уже пришла в Галактику но Империя еще только готовит ответный удар. После гибели «Звезды Смерти» космический флот Империи под командованием Дарта Вейдера уничтожил пять крупнейших баз Альянса за восстановление республики.
В поисках новых союзников, готовых поддержать Альянс в борьбе с Империей принцесса Лея Органа и Люк Скайуокер отправляются на планету Циркарпус IV, где действует хорошо организованное подполье. Лея Органа надеется уговорить присоединиться их к Альянсу. Вынужденная посадка на теплую и солнечную планету Мимбан обернулась неожиданным открытием. Местная жительница показывает им осколки загадочного кристалла, являющегося средоточием Великой Силы.
Но в погоне за находкой Люку и принцессе Лее предстоит столкнуться со своим главным врагом — Дартом Вейдером, организовавшим имперскую экспедицию за кристаллами Люк Скайуокер и принцесса Лейя Органа, Дарт Вейдер и имперский Мофф Бин Эссада, могучие йюзземы Ки и Хин, и ведьма Халла — в пылающих мирах Звёздных Войн!
Аннотация
Оказавшись на тропической планете, Люк Скайуокер и Принцесса Лея сражаются с имперскими штурмовиками за камень, обладающий загадочными способностями в Силе.
Люк Скайуокер ожидал непрятностей, когда отправился, на задание, с Принцессой Леей на планету Циркарпус, чтобы завербовать тамошнюю группу повстанцев на борьбу с Империей. Но молодой фермер с Татуина не ожидал, что им придется совершить аварийную посадку в болотах планеты Мимбан… он не ожидал и дальнейших событий, произошедших на этой странной планете.
На этой планете был спрятан кристал Кайбурр, загадочный камень, которые давал такие способности в Силе, что его владелец становился неуязвим. В плохих руках, камень мог принести много бед. Поэтому Люку нужно найти сокровище, и найти его быстро.
Сопровождаемые его преданными дроидами, Р2Д2 и Ц-3ПО, Люк и Принцесса отправляются в храм Помойемы… и сталкиваются, в подземельях чужого мира, с самым ужасным злодеем в галактике!]]></text>
</doc>
