<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BA_%D0%98%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Осколок Империи]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Осколок Империи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Галактическая Империя]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Группы сопротивления]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Государства]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Организации Галактического Альянса]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Осколок Империи (англ. Imperial Remnant; другой перевод Имперский Остаток), иногда называемый Новый порядок с человеческим лицом — экзоним государства, образованного на части территорий Галактической Империи после её развала вследствие поражения в Эндорской битве. Государство образовалось после воссоединения диктаторов Ядра под началом адмирала Натаси Даалы и последующего расширения при Гиладе Пеллеоне между 12 и 13 ПБЯ. Официально государство по-прежнему носило название Галактическая Империя.
Терминология
Термин «Осколок Империи» употреблялся в отношении данного режима и территорий, ему подконтрольных. Изначально он использовался для уничижительного обозначения остатков Империи и был особенно популярен в Новой Республике. Имперцы предпочитали называть себя «Имперским пространством» или просто «Империей».
Термин «Осколок» подчеркивал значительно уменьшившийся размер Галактической Империи и тот факт, что большая часть бывших имперских систем и секторов отошла Новой Республике или другим, более мелким государствам. После попытки юужань-вонгов вторгнуться в Имперское пространство и вступления Осколка Империи в войну против захватчиков, термин стал употребляться реже. Однако увеличившаяся и усилившаяся после Юужань-вонгской войны Империя, по-видимому, всё ещё могла называться «Осколком Империи»
Хотя это прозвище обычно использовалось после заключения Договора Пеллеона-Гаврисома, оно появилось в Новой Республики за несколько лет до окончания Галактической гражданской войны. Например, рыцарь-джедай Кайл Катарн и даже Мон Мотма употребляли сочетание «Осколок Империи» до заключения перемирия.
История
Официальной даты образования Осколка, как и официальной даты прекращения существования Империи, не существует. По-видимому, когда начался развал прежней системы управления Галактической Империей, она постепенно преобразовалась в конфедеративное государство. Ключевыми датами этого процесса являются:
4 ПБЯ — гибель императора Палпатина во время Эндорской битвы
11 ПБЯ — окончательная смерть императора Палпатина
11 ПБЯ — смерть последнего галактического императора Ксандела Каривуса
12 ПБЯ — объединение диктаторов Ядра под началом адмирала Даалы и последующая военная кампания Гилада Пеллеона.
19 ПБЯ — подписание Договора Пеллеона-Гаврисома.
Хотя многое указывает на 19 ПБЯ, в качестве года появления Осколка выбран 12–13 ПБЯ, так как именно Имперское Воссоединение, предпринятое Даалой у маяка Тсосс, стало той искрой, что привело к возникновению нового государства. Более того, очевидно, что Осколок Империи был дееспособным государством до подписания Договора Пеллеона-Гаврисома.
Диктаторы и кампания Даалы (12 ПБЯ)
После сокрушительного поражения в кампании, проведенной возрождённым Палпатином, Империя вновь впала в хаос. Высокопоставленные офицеры и чиновники собрали остатки своих флотов и отступили в Ядро, образовав несколько враждующих друг с другом группировок. Они не шли ни в какое сравнение с теми лидерами, что оказались у власти после Эндорской битвы: каждый стремился лишь к собственному возвышению, напрасно растрачивая скудные ресурсы. Надеясь воссоединить остатки Империи, адмирал Даала взяла на себя роль посланника, без особого успеха пытаясь наладить отношения между разными группировками. Вынужденная выступить на стороне «верховного диктатора» Харрска в сражении с высшим адмиралом Терадоком, она потеряла терпение. Договорившись с высокопоставленным офицером флота Терадока, вице-адмиралом Гиладом Пеллеоном, Даала организовала встречу тринадцати наиболее влиятельных диктаторов у маяка Тсоссс целью объединения и назначения единого верховного главнокомандующего.
После нескольких часов переговоров для Даалы стало очевидным, что диктаторы отказываются работать вместе. Уставшая и разозленная, она убила их всех, заперев в комнате и пустив ядовитый газ. Хотя ранее этого не предполагалось, Даала объявила себя верховным главнокомандующим и главой государства, готовым на равных сражаться с Новой Республикой. Хотя устойчивость нового правительства, присущего Осколку Империи, пока не сформировалось, это стало первым шагом на пути к образованию нового государства.
Всё ещё не оправившись от потерь, полученных за год до этого, Даала провела перегруппировку Имперского флота, сделав звёздный суперразрушитель «Молот Рыцарей» новым флагманом. Затем она назначила Пеллеона командующим флотом из 45 звёздных разрушителей типа «Имперский I», а своего второго заместителя полковника Кронуса поставила во главе Алого соединения, флота из 112 звёздных разрушителей типа «Победа». План Даалы начал претворяться в жизнь. По её мнению, главная помеха Империи была в джедаях и их академии на Явине-4. Определив цель, Даала отдала приказ Пеллеону начать атаку, расчищая дорогу флагману. Империя потерпела в этой битве сокрушительное поражение, стоившее Даале жизней многих воинов, среди которых был и Кронус. «Молот Рыцарей» был потерян. Джедаи нанесли урон звёздным разрушителям Пеллеона, но он смог подобрать Даалу из спасательной капсулы. Растерянная и пристыженная, Даала сняла с себя полномочия командующего. Её последним приказом было производство Пеллеона в адмиралы и передача ему командования Имперским флотом.
Расширение при Пеллеоне (12–13 ПБЯ)
Почти в повторение Эндорской битвы и битвы при Билбринджи Пеллеон вновь был вынужден собирать остатки флота. Но на этот раз он имел цель и возможность, чтобы стабилизировать ситуацию. Понимая, что Ядро имеет слишком ограниченные ресурсы, верховный главнокомандующий начал поиски новых территорий, обращая внимание на богатые миры Среднего и Внешнего Кольца. Намереваясь вернуть Империи былую славу, Пеллеон почти сразу перешел в наступление. Он смог получить военную и политическую поддержку чиновников и моффов, избежавших опустошительных междоусобиц Ядра, присоединив часть прежних владений Империи. Среди приобретений была империя гранд-моффа Ардуса Кейна, Содружество пяти звёзд и бывший флагман Кейна, звёздный суперразрушитель «Жнец». По-видимому, в это время сформировалась структура управления Осколка Империи, в частности, Совет моффов, по мере того, как всё новые и новые моффы вставали под знамена Пеллеона.
Через шесть месяцев после отставки Даалы, Пеллеон, теперь занявший мостик «Жнеца», решил покорить планету Оринда и Среднем Кольце. Новая Республика выставила против него генерала Веджа Антиллеса и «Лусанкию», но опоздала. Хотя месяц сражений привел к отходу сил Пеллеона, кампания прошла для Империи относительно успешно. Поражение Новой Республики случилось в Битве за Оринду, в которой был уничтожен корабль-носитель «Эндуранс» вместе с большинством истребителей, находившихся на его борту. Вскоре после этого Империя праздновала победу в Битве за Гравлекс-Мед, во время которой имперцам удалось вернуть легендарный звёздный разрушитель «Химера». В дальнейшем линия фронта в Среднем Кольце изменений не претерпевала, поскольку обе стороны усилили оборону.
Когда власть моффа Гетеллеса над Антемеридианским сектором ослабла, Новая Республика ввела на эту территорию два флота. Гетеллес не был способен противостоять вторжению, и Империя потеряла сектор и прилегающие области. Занятый ведением боевых действий на Адумаре, Пеллеон успел остановить продвижение Новой Республики, но лишь потерей флагмана «Жнец». Командование переместилось на старый корабль «Химеру». На этом расширение Осколка Империи стало заканчиваться.
Последователи Рагноса (14 ПБЯ)
В 14 ПБЯ часть Осколка согласилась на сотрудничество с ситским культом Последователи Рагноса, стремившимся возродить дух Марки Рагноса и восстановить империю ситхов. Во время разразившегося кризиса Осколок проявлял активность на старой энергетической станции на Бакуре, базе Эхо на Хоте, замке Баст на Вджуне, Крил'доре, Досууне, Йаларе, обломках Бисса и Таспире III. Было несколько стычек с Новым Орденом джедаев, особенно с Кайлом Катарном и Джейденом Корром, мешавшими действиям Осколка снова и снова. Например, один из многообещающих деятелей Осколка, Ракс Джорис, был убит Корром. Войска Осколка под командованием Тавион Аксмис сражались вместе с "ситхами" (скорее - фанатиками ситхов, едва ли легитимно называть ситхами их самих) возрожденным тёмным джедаем, а также с наёмниками, которым заплатили Последователи Рагноса. Воины Осколка Империи участвовали в Битве за Коррибан, но вступили в сражение только после того, как были атакованы Джейденом Корром, который справился с ними в одиночку направился к Тавион, чтобы прекратить отношения Осколка Империи и ситхов.
Последние годы конфликта (17–19 ПБЯ)
В 17 ПБЯ, надеясь использовать преимущества, появившиеся из-за Кризиса «Чёрного флота», Пеллеон, теперь адмирал флота, предпринял новую кампанию вместе с Даалой против Новой Республики. Она оказалась неудачной, Даала и военачальники были побеждены в Центральных мирах Бел Иблисом. В череде битв, среди которых были жаркие сражения за Чампалу и Анкс-Минор, Осколок Империи медленно, но верно терял позиции. Когда закончились крупные сражения, Пеллеон стоял во главе совсем другого Осколка Империи, чем всего несколько лет назад. Ранее простиравшийся от Среднего Кольца до Дикого Пространства, Осколок был отброшен во Внешнее Кольцо и контролировал всего восемь секторов. В свою очередь, флот понес громадные потери, сократившись с 25 000 звёздных разрушителей всего до двухсот. Такое положение оказывало сильнейшее давление на Пеллеона, думавшем о будущем Империи. В 19 ДБЯ он пришел к выводу о необходимости перемирия с Новой Республикой.
Внутри Осколка Империи имелись и такие, кто не был согласен с верховным главнокомандующим. Среди них были официальные лица, например, мофф сектора Браксант Дисра. Готовый свергнуть Пеллеона и продолжить войну, он образовал триумвират с майором Императорской гвардии Гродином Тиерсом и мошенником Флимом. Дисра занимался необходимыми приготовлениями и обеспечивал политическую поддержку заговору, Тирс занимался военными вопросами, а Флиму отводилась ключевая роль — выступить в качестве гранд-адмирала Трауна. Когда в Новой Республике начался хаос из-за Каамасского документа и деятельности ботанов, триумвират сделал свой ход и создал ситуацию, которая должна была ввергнуть Республику в гражданскую войну. Однако Пеллеон, которому помогали Мистрильская стражница Шада Д'укал, контрабандист Тэлон Каррде и, косвенно, Жорж Кар'дас, успешно раскрыл заговор, и Дисра и Флим предстали перед судом.
Переворот провалился, а гражданская война в Новой Республике был предотвращена, когда Каамаский документ был найден и предоставлен всеобщему вниманию. Когда все проблемы были улажены, заключение мира стало возможным. На мостике «Химеры», почти через двадцать лет после начала, Галактическая гражданская война окончилась подписанием мирного договора. Осколок Империи перестал быть призраком прошлого, превратившись в политически равное Новой Республике государство.
Война против юужань-вонгов (25–29 ПБЯ)
Империя придерживалась изоляционистской позиции, пока бывший глава государства Новой Республики Лея Органа-Соло не прибыла с дипломатической миссией, ища союзников в борьбе с юужань-вонгами. Это произошло вскоре после Битвы за Дантуин. Гранд-адмирал Пеллеон, понимая, какую угрозу представляют для Галактики захватчики, убедил Совет моффов отправить флот в помощь Новой Республике.
Имперцы спасли отряд союзников в Битве за Итор и оказали помощь в обороне планеты, хотя это и оказалось бесполезным. Когда Итор подвергся воздействию биологического оружия юужань-вонгов, Совет моффов приказал гранд-адмиралу Пеллеону вернуть флот домой и приготовиться к обороне. Пеллеон неохотно подчинился. Интересно, что Пеллеон не вывел все войска с территории Новой Республики: небольшой отряд звёздного разрушителя «Эринник» продолжал сражаться вместе с силами Новой Республики вплоть до битвы за Орд-Мантелл. По-видимому, имперцы участвовали и в обороне Билбринджи перед битвой за Фондор.
Пока шла война между Новой Республикой и юужань-вонгами, имперское правительство и общественное мнение всё больше приходили к выводу, что вторжение их минует. В течение нескольких лет это мнение было верным. Хотя Пеллеон лично ратовал за вступление в войну с юужань-вонгами, гражданские власти предпочитали сохранять нейтралитет. Несмотря на новую попытку Леи Органы-Соло создать военный альянс между двумя государствами, Осколок держался вне конфликта. Гранд-адмирал Пеллеон, тем не менее, передавал Республике сверхсекретные звёздные карты Ядра, демонстрируя добрую волю. Новая Республика использовала полученные сведения для организации крайне успешной ловушки у Эбака IX.
Возможно, в ответ на помощь при подготовке Битвы за Эбак IX, юужань-вонги напали на Осколок Империи. Несмотря на элемент неожиданности и сожжение столицы Империи до тла с орбиты, последствия оказались для агрессора неутешительными.
Гранд-адмирал Пеллеон, находясь в цистерне с бактой из-за ранений, полученных при атаке Бастиона, смог нанести юужань-вонгам поражение в битве за Бороск, заставив силы захватчиков отступить и прекратить попытки вывести Осколок Империи из конфликта. После победы у Бороска гранд-адмирал Пеллеон смог снова заключить союз, преодолев сопротивление моффов, включая Фленника, который вплотную подошел к решению убить «старика Империи».
Пока флот Империи перешел под командование Галактического Альянса, Пеллеон возглавил эскадрилью, которая преследовала и уничтожала корабли юужань-вонгов, убегавшие из Осколка Империи. После череды малозначительных побед, Пеллеон полностью разбил флот юужань-вонгов в битве при Эсфандии.
Имперцы приняли участие в неудачной операции по освобождению системы Билбринджи. В систему прибыли пилоты истребителей СИД-Защитник с заградителя «Рэк», включая капитана Минара Девиса. Все они были убиты при попытке остановить патрульный корабль юужань-вонгов. Реакция Пеллеона на весть о смерти Девиса натолкнула Джейну Соло на мысль, что тот был гранд-адмиралу сыном.
Ближе к концу войны империя участвовала во множестве других битв, наиболее значимыми среди которых были оборона Дака и освобождение Корусанта. На частном приеме, последовавшем после капитуляции юужань-вонгов, гранд-адмирал Пеллеон вручил Хану Соло и Лее Органе-Соло картину из собственной коллекции «Сумерки килликов», унаследованную самим Пеллеоном от учителя, гранд-адмирала Трауна.
После вторжения юужань-вонгов (35–ок. 127 ПБЯ)
К 35 ПБЯ Пеллеон ушел в отставку со своего поста, а Осколок Империи стал государством-участником Галактического Альянса, сохранив некоторую часть автономии.
После смерти Кэла Омаса Гилад Пеллеон вернулся в Осколок и предпочел выступить против лорда ситхов Дарта Кейдуса в противоположность Совету моффов, который предпочел поддержать Кейдуса. Пеллеон призвал Даалу и её флот. Вскоре после этого Пеллеон был убит боевиком Джейсена Соло — тёмным джедаем Тахири Вейлой. Получив тело Пеллеона, Даала и её сторонники объединились с мандалорцами, а Совет моффов направил свои флоты сражаться на стороне Кейдуса, которого рассматривал как будущего галактического императора. После смерти Кейдуса и завершения Второй галактической гражданской войны вместо Пеллеона наблюдать за Советом моффов и имперской политикой назначили Джаггеда Фела. В это у время у Осколка Империи имелся по меньшей мере один звёздный суперразрушитель неустановленного типа — «Доминион», который принял участие в первой битве при Роше.
В какой-то момент после этого конфликта Осколок Империи вновь стал набирать мощь. При Джаггеде Феле, который принял титул императора, Империя начала программу «Победа без войны». Столица, Бастион, превратилась в одну из самых защищенных планет галактики. В результате началось бесконечное противостояние Альянса и Империи, сходное с Холодной войной, состоянием, в котором галактика пребывала несколько тысяч лет, начиная с 3653 ДБЯ.
Ситхо-имперская война (127–130 ПБЯ)
Галактический Альянс предпринял Проект «Оссус» и выбрал 100 миров для проведения терраформирования. Опыт был успешным, но неизвестный злоумышленник произвел диверсию, в результате чего жители терраформированных планет стали мутировать, испытывая сильные боли от появлявшихся костяных выростов. Империя Фела была в ярости, и Совет моффов разорвал Анаксианский договор, к ужасу императора Роана Фела, чтобы начать Ситхо-имперскую войну против Альянса.
В 130 ПБЯ Война завершилась победой Империи. У власти в это время стоял третий император династии Фел. На него было совершено покушение восставшими членами Ордена ситхов. Но только впоследствии стало ясно, что Дарт Крайт убил не Роана Фела, а его двойника.
Правительство и политика
Государственное устройство Осколка Империи отличалась от устройства Галактической Империи при Палпатине по нескольким существенным аспектам. Управление Осколком Империи осуществлялось Советом моффов, олигархией, управлявшей имперскими секторами. Каждый мофф представлял сектор Империи и управлял этим сектором, в малой степени считаясь с мнением других лиц, как внутренних, так и внешних. Мофф также являлся главнокомандующим флотом своего сектора. Верховный главнокомандующий руководил всеми вооруженными силами Империи, включая флоты секторов во время чрезвычайных ситуаций или просто по своему решению.
Право верховного главнокомандующего командовать региональными войсками моффов было единственным ограничением власти Совета моффов. К концу Галактической гражданской войны и во время Юужань-вонгской войны верховный главнокомандующий гранд-адмирал Пеллеон считался общественным мнением Осколка Империи, а также другими межзвездными государствами, такими как Новая Республика или Доминация чиссов, лидером Империи, с чем сам Пеллеон вполне мирился.
Не ясно, каким образом Совет моффов назначал или выбирал верховного главнокомандующего или как свои должности получили моффы. Некоторые моффы были назначены Палпатином или его преемниками на управление секторами, когда Галактическая Империя всё ещё владела галактикой. Другие смогли захватить власть, когда развалилась имперская иерархия. Помимо морфа и верховного главнокомандующего важными должностями в Осколке Империи были государственный министр и его заместитель государственного министра, но их обязанности неясны и лица, занимавшие эти должности, неизвестны.
Также непонятно, что привело к появлению нового императора и какие полномочия он получал.
Экономика
После подписания Договора Пеллеона-Гаврисома экономика Осколка Империи сильно пострадала. Дешёвые товары из Республики заполонили имперский рынок, имперский кредит быстро обесценился и оставался слабым на протяжении нескольких лет.
Общество и культура
Как общество Осколок Империи заметно отличался от Империи времен Палпатина. Непримиримое отношение к нелюдям и женщинам осталось в прошлом, во время вторжения юужань-вонгов одним из моффов стала женщина в дополнение к большому числу женщин-капитанов во флоте. Относительно основных прав жизнь в Осколке была далеко впереди Империи Палпатина, хотя и несколько отставала от Новой Республики.
На момент Бастионских соглашений в Осколке проживало пятнадцать местных разумных видов, включая йагаев, муунов и иотранов а также, вероятно, руурианцев, кроктаров, хаков и калишцев. Предполагается, что расы, происходящие из других мест, например, люди, в число этих пятнадцати не включены.
Вооруженные силы
Грамотный в военном отношении, Осколок держал флоты секторов, костяк которых составляли порядка дюжины звёздных разрушителей, в каждом секторе, а стратегические силы подчинялись командованию Имперского флота. К моменту подписания Договора Пеллеона-Гаврисома общее число крупных звёздных кораблей равнялось двум сотням, не считая нескольких тысяч более мелких кораблей. Принимая во внимание слабость имперской экономики после Галактической гражданской войны, трудно предполагать, что эти силы можно было значительно нарастить. Несмотря на масштабное сокращение, к 40 ПБЯ флот всё ещё считался серьёзной силой.
Передовую линию Имперского флота составляли почтенные звёздные разрушители типов «Имперский I», «Имперский II» , «Победа I» и «Победа II», прослужившие несколько десятков лет, доказывая выносливость и удачность своей конструкции. Кроме того, Осколку Империи принадлежало несколько крейсеров типа «Иммобилизирующий-418 Заградитель» и один звёздный суперразрушитель неустановленного типа. Этими силами Империя располагала к моменту нападения юужань-вонгов на Бастион. В составе флота было много устаревших кораблей, например, тяжелые крейсера типа «Дредноут». Единственным заметным исключением были средние крейсера типа «Удар» быстро ставшие основной единице Имперского флота благодаря модульной конструкции и низкой стоимости.
Во Второй битве при Фондоре во время Второй галактической гражданской войны Империя приняла на вооружение новые корабли, в том числе звёздный разрушитель типа «Бурный». Меньшего размера, более выносливые и быстрые, чем предыдущее поколение звёздных разрушителей, «карманные звёздные разрушители» этого типа были хорошо приняты гранд-адмиралом Гиладом Пеллеоном. Известно также, что звёздный суперразрушитель «Доминион» находился в составе флота, когда Осколок Империи напал на астероид Никель-Один.
Главной истребительной силой Империи в войне против юужань-вонгов были СИД-Истребители, СИД-Перехватчики, СИД-Бомбардировщики и СИД-Защитники. Они хорошо зарекомендовали себя в боях с кораллами-прыгунами юужань-вонгов, но в бою с другими кораблями врагов уступали в эффективности кораблям Галактического Альянса, способным вести заградительный огонь.
Истребители «Хищная птица», перехватчик A-9 «Бдительность» и I-7 «Ревун», составлявшие основу истребительных корпусов Империи во время Галактической гражданской войны, уступили место новым кораблям серия СИД. Возможно, этому способствовало критическое отношение Гилада Пеллеона, который был недоволен конструкцией «Хищной птицы» и высказывался на этот счет перед Бастионскими соглашениями. Ко времени Второй галактической гражданской войны имперцы приняли на вооружение большое число истребителей «Звёздный охотник», которые были прямыми наследниками старых ДИ-перехватчиков, но несли более мощные вооружение и энергетический щит.
Имперская армия постоянно находилась в боевой готовности. Наземные силы помогали освобождать Корусант в конце Войны с юужань-вонгами. Шагоходы AT-AT и AT-ST, а также джаггернауты по-прежнему были в строю. Кроме того, штурмовики однажды помогли рыцарю-джедаю Джейсену Соло обнаружить предателя, проникшего в высшие эшелоны власти Империи, а также сопровождали Кайла Катарна при освобождении Орд-Седры.
Астрография
Осколок Империи в 12 ПБЯ занимал треть Галактики. Он в основном состоял из Имперского Ядра и Империи Пеллеона. К 16 ПБЯ его размер уменьшился до четверти Галактики после того как Новая Республика захватила Антемеридианский сектор и прилегающее пространство. К 19 ПБЯ владения Осколка уменьшились ещё сильнее, и в таком виде государство подписало Бастионские соглашения.
Владения Осколка Империи включали восемь тыловых секторов во Внешнем Кольце, граничивших с Неизвестными Регионами. Пограничные Регионы отделяли их от пространства Новой Республики во время заключительной фазы Галактической гражданской войны.
Изначально столица империи называлась Сартинайнианская, однако её для секретности переименовали в Бастион. Под таким именем её и узнала Галактика.
Во время Войны с юужань-вонгами Осколок Империи состоял из всего нескольких тысяч планет, разбросанных по восьми секторам, иногда называемым Имперским пространством. После Войны с юужань-вонгами число секторов и миров, входящих в Осколок, несколько увеличилось.
Известные планеты Осколка империи:
Система Аббаджи
Аббаджи
Хак
Кали
Товарскл
Сектор Браксант
Сартинайнианская система
Бастион
Станция Римси
Билбринджи
Борлеяс
Система Бороск
Бороск
Бисс (поле астероидов)
Сектор Клацис
Орд-Седра
Система Долис
Долис III
Досуун
Иотранское пространство
Иотранская система
Геттиарн
Иотра
Крил'дор
Система Муунилинст
Вархус
Муунилинст
Тринсайюм
Годсспайр (пояс астероидов)
Хават-Прайм
Хават-Минор
Миджито
Оринда
Феда
Руурия
Сектор Шатаум
Система Кроктар
Кроктар
Валк VII
Сектор Велкар (возможно)
Капза
Точка Крайтона
Система Бекстар
Бекстар
Система Энтралла
Энтралла
Система Тарун
Бордал
Борго-Прайм
Куан
Таспир III
Система Йага
Йага-Минор
Йалара
Вжун]]></text>
</doc>
