<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%82%D1%80%D1%8F%D0%B4_%C2%AB%D0%94%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B0%C2%BB]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Отряд «Дельта»]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Полузащищённые статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Избранные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отряды коммандос Галактической Республики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Боевые подразделения Галактической Империи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Отряд «Дельта» (англ. Delta Squad) был элитным подразделением клонов-коммандос Великой армии Республики, выполнявшим особые задания в ходе Войны клонов, в основном, диверсии на военных объектах конфедерации независимых систем.
Как и всех коммандос, их готовили по специальной программе, включавшей в себя усиленные тренировки и курс выживания. Среди всех подобных групп, вступивших в войну, «дельты» считались лучшей командой, хотя и несколько обособленной от других и слишком любившей покрасоваться, что частично являлось правдой. В отряд входило четыре клона-коммандос: РК-1138, РК-1140, РК-1207 и РК-1262, известные также как Босс, Фиксер, Сев и Скорч.
Впервые «дельты» показали себя в битве на Джеонозисе, уничтожив несколько сепаратистских баз. Спустя год, сыграв важную роль в возвращении республиканского крейсера «Обвинитель», группа спасла товарищей-коммандос, коллег из отряда «Омега». Вместе с ними и двумя ЭРК-солдатами под руководством мандалорского сержанта Кэла Скираты «Дельта» принимала участие в уничтожении сепаратистской ячейки на Корусанте. Затем коммандос была поставлена задача найти каминоанского учёного по имени Ко Сай.
К концу войны «отряд Дельта» оставался одной из немногих в Бригаде спецопераций «истинной группой» (в терминологии каминоанских клоноделов), то есть группой, сохранившей свой первоначальный состав с начала обучения. Отряд «Дельта» вновь продемонстрировал свою незаменимость к концу войны, во время битвы на Кашиике, где успешно достигла нескольких целей, в том числе и спасла лидера вуки Тарффула. К сожалению, на Кашиике группа потеряла Сева. После окончания войн клонов «Дельта» получила ему замену, вошла в состав имперского спецподразделения 501-го легиона. Согласно декларации нового порядка Галактической Империи, сформированный из республиканских коммандос отряд 40 начал охотиться на выживших джедаев, сочувствующих им, клонов-дезертиров и других имперских диссидентов.
Члены отряда
Несмотря на общее происхождение, каждый из четвёрки отличался друг от друга, являясь индивидуальной личностью. Их будущие качества и специализация сформировались ещё во время обучения. Личные особенности делали каждого из «дельт» уникальным в своём роде бойцом и человеком.
РК-1138 «Босс»
РК-1138, известный также как Дельта Три-Восемь или «Босс» был главой команды, её сержантом. Как сильный и грамотный лидер, он имел среди подчинённых большой авторитет. Также он являлся клоном, наиболее похожим на Джанго Фетта в силу своего крутого нрава и упорного характера, а также унаследованного акцента «отца»; у остальных же «дельт» были другие голоса. Будучи ещё подростком, Босс во время обучения сломал руку инструктору Вэлону Вэу, за что тот назначил его командиром в группе. Три-Восемь без труда справлялся с любым видом оружия и питал некую страсть к нестандартным «игрушкам», включая оружие противника. Коммандо не особо любил говорить, но временами размышлял наедине с самим собой. Его броня имела маркировку оранжевого цвета.
РК-1140 «Фиксер»
РК-1140, имевший позывной Дельта Четыре-Ноль и имя «Фиксер», являлся в «Дельте» специалистом по взлому компьютеров и замков, а также экспертом в области любой техники. Во время обучения на Камино Фиксер был любимчиком Вэлона ввиду своей немногословности и статуса самого дисциплинированного в команде, из-за чего стал заместителем Босса. Фиксер всегда говорил только по делу, а во время операций строго использовал исключительно военную терминологию. Он не любил трепаться, чем постоянно занимались Скорч и Сев, а также имел привычку называть товарищей по числовому обозначению. В ближнем бою коммандо предпочитал нож бластеру и носил броню с тёмно-зелёными полосами.
РК-1207 «Сев»
РК-1207 или Дельта Ноль-Семь имел кличку «Сев». Будучи прирождённым хищником, он был снайпером группы и, возможно, самым жестоким бойцом среди них. Сев носил броню с кроваво-красной маркировкой, и этот цвет был настолько похож на настоящую кровь, что даже товарищи сомневались, на самом ли деле это краска. Из-за своего жуткого чувства юмора коммандо казался сдвинутым садистом и психопатом, хотя во время выполнения задач он был хладнокровен, как никогда. Глубоко в душе Сев боялся любой своей неудачи, — так на него подействовали своеобразные методы обучения сержанта Вэлона Вэу. Никто лучше него не владел снайперской модификацией винтовки ДС-17м, бывшей его любимым оружием. Также Сев являлся обладателем самого низкого голоса в группе. В конце Миссии на Кашиике Ноль-Семь столкнулся с мощным сопротивлением врага, после чего связь с ним оборвалась навсегда. В результате Сев считался пропавшим без вести.
РК-1262 «Скорч»
РК-1262, известный также как Дельта Шесть-Два, имел кличку «Скорч», получив её после неудачной тренировки с использованием взрывчатого вещества. Позже Скорч стал в отряде экспертом по взрывчатке и профессиональным подрывником, и всей душой любил эту работу, отдавая предпочтение гранатомётам. Кроме этих талантов, Шесть-Два обладал чувством юмора, мог найти смешную сторону в любой ситуации и пошутить даже во время боя. Чаще всего Скорч подшучивал над Севом, и тот отвечал взаимностью, поддерживая атмосферу братских отношений и дружеского соперничества. Однако, когда Сев пропал в ходе операции на Кашиике, Скорч болезненнее всех перенёс его потерю. Имел броню с маркировкой жёлтого цвета.
КК-01/425
КК-01/425, Советник, являлся не членом отряда, а его «глазами», проводником. Находясь в штабе командования, 425-й через комлинки в шлемах коммандос помогал «Дельте» во время заданий, указывая ей направление того или иного пути, проводя группу к нужным объектам, а также выводя её из жарких местечек.
История группы
Обучение на Камино
Отряд «Дельта» был натренирован мандалорианским сержантом по имени Вэлон Вэу — одним из «Куэ'валь Дар» – специальной группы, сформированной Феттом для обучения будущих коммандос. Вэлон верил в то, что тренировки должны быть жестокими, беспощадными и бескомпромиссными — и тогда его подопечные, став такими же, будут готовы ко всему и смогут выжить в любой ситуации. Когда Вэу замечал, что какой-либо ученик слишком мягок, он назначал ему битву либо с одним из братьев либо с самим собой. Он вбивал в подопечных животные инстинкты, ярость и дикость, которые помогли бы сражаться до самого конца. Грубые методы сержанта превратили «Дельту» в энергичный, хотя и слегка агрессивный, зато в высшей степени эффективный отряд, и из-за этого они чувствовали благодарность к человеку, который воспитал в них способность выживать. Вэлон также испытывал гордость за своих ребят, которых ломал детьми, чтобы они не сломались, когда выросли.
Как и всех клонов, их обучали быть преданными Республике и джедаям. Четверо коммандос «Дельты» взяли себе имена, ставшие одновременно вторыми позывными – после численных обозначений. Так РК-1138 стал «Боссом», поскольку являлся командиром отряда, а РК-1140 взял позывной «Фиксер» ввиду способности починить или взломать что угодно. РК-1262 после инцидента на тренировке со взрывчаткой, лишившим его и Вэу бровей, заработал кличку «Скорч». РК-1207 стал известен как Сев, что являлось сокращением последней цифры его номера.
Войны клонов
За двадцать два года до битвы при Явине интенсивное обучение «Дельты» подошло к концу. Выслеживая прародителя клонов, охотника за головами Джанго Фетта, рыцарь-джедай Оби-Ван Кеноби отправился на планету Джеонозис и попал в плен к сепаратистам. Попытавшись освободить его, в плен также попали падаван Кеноби, Энакин Скайуокер, и Падме Амидала. В свою очередь, группа джедаев во главе с магистром Мейсом Винду освободили их, но сами оказались окружены полчищами дроидов КНС. Магистр Йода, отправившийся на Камино, чтобы осмотреть создававшуюся для Республики армию, вылетел с ней на Джеонозис, и развернулась масштабная битва. «Дельта», не успев попрощаться с Вэу, высадилась вместе с другими коммандос на поверхность для специальных операций. Отряд был разделён, и каждый его член на LAAT/i поодиночке доставлен максимально близко к цели.
Целью группы являлся поиск и уничтожение лейтенанта Сан Фака, главного помощника эрц-герцога Поггля Меньшего. Ведомые Советником, Босс и Скорч первыми нашли друг друга и, после нескольких огневых контактов с противником, вместе добрались до здания. Внутри они воссоединились с Фиксером, и, сгруппировавшись, тройка коммандос проложила себе путь через комплекс, в итоге встретив Сева, занятого стрельбой по вражеским единицам. Уничтожив сопротивление, отряд добрался до Сана Фака, но, заметив противника, тот успел сбежать на свой корабль. Прорываясь к джеонозийцу через дроидов, «дельты» настигли цель в ангаре, где Фак уже садился в личный истребитель. Тогда Сев занял позицию со снайперской модификацией ДС-17м наперевес и одним метким выстрелом подбил взлетевший корабль, выполнив задание. Между тем, «дельты» стали свидетелями ухода личного корабля Гривуса, хотя на тот момент они не имели понятия о существовании его пилота. Между тем другой отряд коммандос, «Тета», проникший вместе с «Дельтой» в катакомбы и получивший задание уничтожить завод по производству дроидов, не справился с миссией. В живых из них остался только подрывник группы, РК-1136, Дарман. «Дельте», устранившей Фака, пришлось выполнять задание коллег. Чуть не заблудившись в джеонозийских катакомбах, пройдя через инкубатор, группа добралась до цели и принялась уничтожать уязвимые места фабрики.
Закончив работу, «Дельта» получила задачу проникнуть на сепаратисткий флагман для добычи кодов доступа, которые помешали бы врагам эвакуироваться с планеты, а затем уничтожить корабль. Высадившиеся на LAAT/i, пилотируемым Дельтой-42, коммандос начали путь по поверхности Джеонозиса. Вскоре они добрались до сбитого корабля с ещё живыми клонами-солдатами, но не успели спасти их: джеонозийцы явились первыми. На стороне противника был численный перевес, но «дельты» успешно справлялись с сопротивлением, продвигаясь к цели всё ближе и ближе. Уничтожив по пути генератор ПВО, отряд в конце концов дошёл до цели, где их уже поджидал дроид-паук. Пройдя и через эту преграду, коммандос при поддержке Дельты-42 проникли в корабль-ядро.
Для того, чтобы уничтожить оборудование жизнеобеспечения на его борту, группа ненадолго разделилась. После выполнения вторичных целей Скорч и Фиксер попали под плотный огонь дроидов B1 и дройдек, но Босс и Сев вовремя присоединись к ним. Их основная цель – получение необходимых кодов – располагалась на мостике корабля, и отряд направился туда. Пробившись сквозь мощное сопротивление дроидов и автотурелей, «Дельта» очутилась на мостике, а тем временем автоматические системы самоликвидации судна вели обратный отсчёт, поскольку коммандос нанесли ему через компьютерные системы большие повреждения. Пока один член отряда взламывал главную консоль, трое других прикрывали его от появлявшихся дроидов, и спустя минуту первоначальная цель была выполнена. После получения необходимых кодов отряд не имел возможности самостоятельно убраться с корабля, и ему на помощь вновь явился Дельта-42, пробив ракетой обшивку корпуса. Через получившееся отверстие радостные коммандос сошли с вражеского корабля, сели на LAAT/i, чтобы улететь на крейсер «Обвинитель».
Благодаря действиям отряда «Дельты» командованию удалось при помощи добытых кодов сорвать отступление сепаратистских сил с Джеонозиса. Также усилиями группы были уничтожены противовоздушная турель и один из кораблей-ядер. «Дельта» также стала одним из немногочисленных отрядов клонов-коммандос, выживших в полном составе после этой битвы, в то время как точное число погибших коммандос составляло четыре тысячи девятьсот восемьдесят две единицы. Организационно после Джеонозиса отряд входил в состав Ноль пятого батальона коммандос (командир — генерал-джедай Бардан Джусик) Бригады спецопераций.
Битва на Джеонозисе стала отправной точкой войны клонов, развернувшейся по всей галактике и унесшей жизни миллионов её жителей. За прошедший с момента первой битвы год отряд «Дельта» трудился на благо Республики и заработал приличную репутацию, добавляя всё новые и новые выполненные задания в свой личный список. На триста шестьдесят седьмом дне войны им была поручена новая миссия. Один из крейсеров флота ВАР под названием «Обвинитель», исчезнувший за две недели до инструктажа, появился в республиканском пространстве, в секторе Чайкин. Для обследования судна и выяснении ситуации к делу привлекли группу Босса: «Обвинитель» в некотором роде был их домом, где они провели достаточно долгое время после Джеонозиса, в перерывах между операциями. «Дельта» была выбрана для этого задания именно в связи со своими успехами на Джеонозисе, причём, приказ задействовать группу отдал кто-то из высоких чинов командования.
Как и на Джеонозисе, «Дельте» пришлось разделиться и действовать поодиночке. Отряд проник на борт корабля через пусковые системы, но практически сразу связь с Советником была отрезана, и «дельты» остались без руководства. Исследуя корабль, они несколько раз натыкались на выживших, но они все были атакованы неизвестными и дроидами-мусорщиками. Последние вскоре напали на Скорча, контакт с ним был утерян, а когда с этими дроидами столкнулся Босс, он с трудом уничтожил их и выяснил, что маленькие летающие куски металла создают помехи в эфире, после чего полностью потерял связь со своим отрядом. Ему удалось встретиться с Севом, но, к сожалению, только визуально – его успели взять в плен работорговцы-трандошане, а затем напали и на самого Босса. Прочистив себе путь через противника, оккупировавшего корабль, Босс сумел найти Фиксера, и они вдвоём продолжили поиски своих братьев. Обнаружив, что трандошане взяли контроль над всем судном и используют сепаратистких дроидов, коммандос добрались до раненого Сева, которого вовсю допрашивали работорговцы. Втроём они направились в тюремный блок, где их ждал недееспособный Скорч. Вытащив его после короткой перестрелки, коммандос наладили связь с Советником.
Описав ситуацию подопечным и просветив их относительно сделки КНС и трандошан, Советник направил группу на уничтожение корабля последних, чтобы окончательно вернуть крейсер Республике. Встретившись по пути с новым сопротивлением – элитными трандошанами-наёмниками, «дельты» добрались до лифта, ведущего в нужный ангар, но вмешавшийся противник изменил курс, и коммандос вновь очутились в тюремном блоке. Они включили аварийную систему и пустили ядовитый газ, от которого сами были защищены катарн-бронёй. Вскоре они уже прошли к ангару и, использовав трандошанские ракетные установки, уничтожили их корабль и оставшихся врагов.
Сразу же после этого сепаратисты прислали новые силы в лице своего боевого корабля. «Дельта» двинулась ко второму ангару, чтобы приготовить всё там к появлению «гостей», а Советник запросил помощь у ближайших кораблей Республики, и вскоре ему откликнулся капитан Талбот. Пока он спешил к коммандос, те, сражаясь с остатками наёмников и появлявшимися дроидами разного типа, используя всевозможное оружие, включая шагоход АТ-ТЕ, демонтировали энергетические выходы в космос у четырёх ангаров, чтобы защитить корабль от полномасштабного вторжения врага. В ответ сепаратисты принялись обстреливать крейсер, и отряд, стараясь выиграть время, активировали все автоматические лазерные пушки на «Обвинителе». Когда подоспел республиканский корабль, «дельты» открыли огонь одновременно с Талботом и уничтожили сепаратистское судно, тем самым окончательно выполнив своё задание.
Действия отряда «Дельта» были высоко оценены самим генералом и старшим Совета джедаев Мейсом Винду. Раздобытые группой данные позволили начать кампанию по борьбе с трандошанами в системе Кашиика.
Покинув «Обвинитель» на захваченном неймодианском корабле, группа Босса получила код «Красный Ноль» от попавших в беду коллег-коммандос – от отряда «Омеги». Последние застряли в космическом пространстве на перлемианском маршруте, находясь на борту фрахтовика, практически полностью лишённого энергии и с минимальным запасом кислорода. С ними были трое захваченных в плен граждан, подозревавшихся в террористической деятельности. Из всех ответивших на запрос «Дельта» находилась ближе, поэтому она первой прибыла для эвакуации, а вслед за ними — и сепаратисткий корабль с расчехлёнными ракетами. Скорч в этот момент прорезал в иллюминаторе фрахтовика дыру, чтобы вытащить товарищей-коммандос и пленников. И если бы не вовремя прибывший крейсер «Бесстрашный», ни «Дельта», ни «Омега» бы не вернулась — у неймодианского корабля, как и у фрахтовика, не было вооружения. К счастью, «Бесстрашный» успел поразить сепаратистов и не дать им выстрелить по своим людям.
Завершив извлечение «Омеги» и пленных, группа Босса приняла их на борт своего судна, и они отправились к ангару «Бесстрашного». Несмотря на то, что отряды первый раз встречались друг с другом, среди них произошёл конфликт. Когда-то техник «Омеги», Атин, обучался у Вэлона Вэу, но вслед за неприятным случаем между ними после Джеонозиса, перешёл в смешанную «Омегу» и к сержанту Кэлу Скирате. Сев, подойдя к Атину, завёл с ним разговор об этом. Он знал, что Атин поклялся убить Вэу, и был полон решимости доказать коммандо его неправоту, что без эмоций продемонстрировал на борту фрахтовика. К счастью, до открытой стычки не дошло — вмешался командир «Омеги» Найнер, буквально раздвинув руками обоих. Сев решил оставить разговор до лучших времён. Босс, обычно всегда следивший за своими подчинёнными, не вмешался в его действия и вообще ни сказал ни слова, будто поддерживал. Первое возникшее разногласие между «Дельтой» и «Омегой» грозило обеим командам не самой лучшей совместной работой, которая предстояла им на Корусанте.
В сотрудничестве со смежным отрядом, «Дельта» начала неофициальную контр-террористическую операцию под руководством мандалорского сержанта Кэла Скираты и ЭРК-Нуля Ордо. Агенты сепаратистской ячейки устроили в столице Республики теракт, в результате которого погибли клоны и обычные граждане. После теракта «Омега» напала на след подозреваемых и, догнав их, высадилась на их корабль, но сами чуть там не погибли, если бы не «Дельта». Благодаря дару убеждения Скираты обе группы поселились в пристанище Квиббы Хатта, замаскировавшись под обычных людей. Всем клонам пришлось неуютно — они всегда проявляли себя на поле боя, и ко временным изменения привыкли не сразу.
Группа Босса, имевшая склонность к соперничеству, поначалу не ладила с парнями из «Омеги». Кроме конфликта между Севом и Атином внезапно произошёл другой — между командирами. Босс предложил Скирате новый план действий — разделить отряды по их методам работы, так как «Дельта» занималась быстрой нейтрализацией, а «Омега» — более вдумчивой работой. Найнер, обычно спокойный и рассудительный, не скрыл насмешки насчёт «нейтрализации» – смежники считали, что «дельты» умеют только всё взрывать, не подумав. А Босс напомнил про список выполненных заданий своей группы и намекнул товарищу про его истреблённый первый отряд на Джеонозисе. Схватку между ними удалось предотвратить Скирате, после чего командиры пожали друг другу руки, а Босс принёс извинения.
Сев, медик «Омеги» Фай и джедай Бардан Джусик выполняли слежение в секторе розничной торговли, после которой двое коммандос из «Дельты» и «Омеги» – по предложению Сева, которому надоело сидеть в разведке – отправились за одним конкретным человеком. Чуть позже они захватили её, но их спидер внезапно стали преследовать неизвестные. Тогда Сев взял в руки гранатомёт ДС-17м и метким выстрелом подорвал непрошеных гостей. Вскоре Скирате удалось войти с ними контакт с террористами, представившись торговцем взрывчатки. На встрече с их представителями Скорчу и Фаю удалось пометить этих людей спецмаяками «Прах», в то время как Сев и подрывник «Омеги» Дарман контролировали прохожих через прицелы боевых винтовок. После встречи удалось отследить всех, и Кэл распределил коммандос, чтобы разведать места, где по сигналам маяков концентрировались побывавшие на встрече. Сев и медик «Омеги» Фай отправились в паре на одну такую точку. Перебираясь на новую позицию вслед за товарищем, Сев чуть было не сорвался, вывихнув руку, но Фай его вытащил и вправил вывих. В благодарность снайпер «Дельты» рассказал ему о том, что случилось между Атином и Вэу, и попросил не говорить последнему о случившемся с Севом проколе.
Коммандос вычислили основной склад террористов, и поводом, положившем начало боевой операции, послужил звонок Скирате от клиентов, которым срочно требовалась взрывчатка. Кэл приказал всем готовиться к последнему бою. Сев и Ордо со снайперскими винтовками и гранатомётами забрались на крышу рядом со складом для прикрытия сержанта и своих братьев. «Дельта», где место Сева легко занял Атин, расположилась вокруг склада по периметру, а «Омега» зашла с другой стороны. После передачи груза, обе команды вступили в дело. Начали Сев и Ордо, выстрелив из гранатомётов. Пока коммандос уничтожали тех, кто находился в грузовике со взрывчаткой, Кэл Скирата и Бардан Джусик проникли на склад через чёрный ход и вступили в бой с находившимися там террористами. В конце концов, операция закончилась блестяще и без потерь со стороны штурмующих. После сражения «Дельты» разговорились, и даже обычно немногословный Фиксер принял в этом активное участие — настолько они соскучились по боевым действиям.
Свою миссию коммандос выполнили, и отпраздновали это событие вместе с «Омегой», ЭРКами и сержантом в развлекательном клубе КСБ, чтобы через шесть дней отправиться на новое задание.
После Корусканта «Дельта» отправилась на планету Скуумаа, чтобы подготовить поле для масштабного боя. Им предстояли уничтожение стратегически важных объектов противника и подготовка целей для бомбардировки.
На том же году войны отряд «Дельта» был направлен на планету Деварон после разразившейся там битвы. Их заданием был поиск и эвакуация всех выживших. Однако таковых там не оказалось, и коммандос, погрузив на борт челнока тела двух джедаев, отправились на Корусант в Храм джедаев. Там их встретили члены Совета Оби-Ван Кеноби, Пло Кун, Ади Галлия и Сэси Тийн. Выслушав короткий доклад Босса, они поняли, что у Республики появилась новая угроза.
Спустя ровно четыреста семьдесят дней после Джеонозиса «Дельта» отправилась на планету Внешнего Кольца Майгито. Отряд высадился в тыл разместившемуся на поверхности врагу для привычной им миссии: провести диверсии на объектах ПВО противника, чтобы дать возможность начать атаку основным силам под предводительством коммандера Бакары. Однако перед тем, как в бой вступили ударные силы Республики, «Дельта» успела ещё кое-что сделать, на сей раз неофициально. Их бывший инструктор, сержант Вэлон Вэу попросил своих ребят помочь ему проникнуть в банк сепаратистов под ледяной поверхностью планеты. Фиксер остался на поверхности для прикрытия и организации пути отхода, а Скорч обошёл электронный замок дверей. Именно во время этого грабежа «дельты» выяснили прошлое наставника, которого отец когда-то лишил наследства, и спустя много лет сын решил вернуть его себе. К сожалению, всё осложнилось, когда они, уже убираясь из банка, чего-то не рассчитали и активировали сигнализацию.
Вэу приказал бежать вперёд, к выходу, а сам приотстал от них, навьюченный награбленным добром. Но Босс, Скорч и Сев сначала помогли ему дотащить награбленное, и только после этого пошли к поверхности. Выбравшись через шахту вслед за отрядом, Вэлон при помощи гранаты устроил обвал, чтобы отсечь погоню. Вскоре они выбрались на свежий воздух – как раз к тому моменту, когда основные силы республики начали наступление. Грабители не успели добежать до спидера, управляемого Фиксером, и им пришлось прорываться с боем через так некстати появившихся дроидов и муунов. Вэу вновь бежал вслед за «дельтами», но по пути провалился сквозь лёд в вертикальный туннель. Босс хотел было вытащить сержанта, но тот приказал коммандос оставить его и уходить к своим. Больше всех, кто расстраивался из-за этого позже, был Сев, он считал, что они несправедливо бросили сержанта умирать. Но всё обошлось: позже Босс успел передать Скирате и Ордо о ситуации, и тем удалось вытащить мандалорца из-под льдов.
Генерал-джедай Арлиган Зей назначил «Дельту» на выполнение новой миссии, порученной самим канцлером Палпатином, – нужно было отыскать сбежавшую учёную-каминонианку по имени Ко Сай, руководившую проектом по созданию клонов. Группу прикомандировали к джедаю Бардану Джусику, однако он знал, что Кэл Скирата также ищет Ко Сай, чтобы выведать у неё секрет ускоренного старения клонов и «отключить» его, чтобы все клоны жили нормальной жизнью после окончания войны. Джусик сообщил мандалорианцу о цели своего задания, а также о том, что постарается препятствовать «дельтам» в поисках, тем самым обманывая их. Ведь Зей приказал им ничего не сообщать Скирате о своей миссии, не подозревая, что это может сделать рыцарь-джедай. Джусик мог просто рассказать коммандос о Скирате и его планах, но если бы так случилось, то Зей обязательно узнал бы от них правду – клоны на генном уровне подчинялись приказам, и не могли соврать.
«Дельта» занялась поисками, получая и анализируя информацию на многочисленных водных мирах во Внешнем Кольце, таких, как Акварис и Напду, пока после последнего мира не подверглись обстрелу со стороны неизвестного истребителя. Приземлившись на третьей луне Да Сутча, коммандос обезвредили судно, но вместо того, чтобы взять экипаж живым, Сев подстрелил их всех, чем вызвал недовольство Босса. Но Фиксер благополучно взломал бортовой компьютер истребителя, и «Дельта» выяснила, что Ко Сай желают найти ещё ещё и охотники за головами. Вычислив пилота грузовых кораблей, тви'лека Леба Чура, коммандос вместе с Джусиком взяли его, но Босс и его подчинённые не знали, что Бардан в ходе допроса влиял на пленника при помощи Силы, чтобы тот выдавал неверную информацию. Несмотря на это, отряд всё-таки нашёл след учёной на Дорумаа, однако Кэл оказался там первым и обнаружил подводную лабораторию Ко Сай, взорвав объект и захватив каминонианку в плен. Группа Босса же, проникнув под воду, нашла лишь останки лаборатории. Зей, узнав об этом, помрачнел и приказал начать раскопки.
Спустя некоторое время Дельту отозвали на Корусант, где с ними связался Скирата и предоставил им необычный сюрприз. Им оказалась голова Ко Сай в специальном ящике. Сержант объяснил «дельтам», что только нашёл её тело, не убивал, что было правдой – Ко Сай сама совершила суицид на Мандалоре. Отнести подарок генералу Зею было поручено Севу. Коммандо не врал джедаю – он сообщил ему о том, что они смогли пробраться в разрушенную лабораторию и смогли найти тело, и попросту промолчал о том, что эти две части их миссии не связаны друг с другом. Поскольку никаких улик не осталось, Зей проинформировал солдата о хорошо выполненной работе и отпустил с миром. Братья Сева, ожидавшие его за дверью, с облегчением вздохнули.
На семьсот тридцать шестой день после битвы на Джеонозисе члены отряда «Дельта» вернулись на Корусант в казармы роты Арка, ожидая там новых заданий. Находясь там, Скорч и Сев обнаружили за окном на плацу двух мандалорских инструкторов – Вэлона Вэу и Кэла Скирату. Спустившись к ним, они узнали, что мандалорцы согласно своему обычаю повторяют имена погибших в первом сражении Войны клонов почти пяти тысяч коммандос, и присоединились к сержантам. К ним начали выходить и другие коммандос. Когда все имена были перечислены, Скирата приободрил всех присутствующих, пожелав им не войти в список погибших.
Толпа начала расходиться, захотел уйти и Сев, но Скорч придержал его, интуитивно заметив, что Скирата и Вэу что-то задумали. На его глазах к этим двоим подошла ещё пара мандалорских сержантов из группы Куэ'валь Дар. Между Скорчем и Севом завязался разговор о происходящем, плавно перешедший на тему о войне. В конце концов Скорч пришёл к выводу, что слухи о готовящемся подкреплении клонов всего лишь слухи, и что с учётом потерь солдаты Великой армии закончатся через год.
Несколько месяцев спустя отряд «Дельта» был направлен на планету Среднего кольца, Хаурджаб. Первоначально на ней находилось две роты 85-ой пехотной бригады в качестве огневой поддержки и отряд «Омега» с целью ликвидации главного местного вождя по имени Джоллук. Вместе с генералом-джедаем Этейн Тур-Мукан «Дельта» присоединилась к войскам. Босс и Сев отправились в столовую, а Фиксер и Скорч задержались, изучая новое снаряжение, после чего пошли вслед за братьями. Пока Сев спорил с дроидом-подносчиком о количестве порций, Фиксер и Скорч начали обсуждать Этейн и отряд «Омегу». Заместитель Босса подвергнул сомнению теорию Скорча о том, что отношения их коллеги из «Омеги» Дармана и Этейн настолько далеко, что у них появился ребёнок – хотя это было правдой, но коммандос из «Дельты» и даже сам Дарман на тот момент не знали об этом. Однако спокойно поесть им не дали – в ходе принятия пищи здание столовой было поражено ракетой сепаратистского миномёта со стороны ближайшего города. Взрывной волной убило и ранило многих солдат, коммандос же благодаря катарн-броне кроме лёгкой контузии не получили никаких повреждений.
Спустя полчаса столица Хаурджаба, ставшая вражеской территорией, подверглась атаке со стороны клонов. Вычислив по электронному сканированию здание, откуда был произведён артиллерийский выстрел, Этейн назначила штурмовую команду, куда напросился и Скорч. Подрывник «Дельты» испытывал бешеную ярость по отношению к мятежникам за неожиданный обстрел столовой и желал поквитаться. В ходе зачистки здания четверо врагов были взяты в плен живыми, трое погибли на месте, но Скорчу этого было мало. Вытащив все три трупа наружу, он несколько раз выстрелил в каждое тело и плюнул им на лица. Сев, наблюдавший за ним, хотел было вмешаться, но его остановил Босс. После битвы Этейн предложила Скорчу повлиять на его разум при помощи Силы, чтобы поддержать его до конца дня.
Перед тем, как отправиться на планету вуки Кашиик, отряд «Дельта» какое-то время вновь провёл на Корусанте. Их бывший наставник, человек, которого коммандос могли считать отцом, Вэлон Вэу также находился там. Босс и его подчинённые присутствовали на тайной встрече между Вэу и генералом Арлиганом Зеем. Там Зей попросил мандалорца проследить за действиями его товарища Кэла Скираты и убедиться в том, что они не навредят Республике. Вэлон, согласившись, потребовал от «Дельты» после встречи не вмешиваться в это дело ни при каких обстоятельствах. Позже Вэу выступил с докладом генералу, заявив, что намерен лично допросить подозреваемого в той работе, которая ошибочно приписывалась Скирате. Коммандос, присутствовавшие и тогда, предложили свою помощь в этом вопросе, но Вэлон отказался, по-прежнему не желая ввязывать подопечных в свои дела, и посоветовал им сосредоточиться на предстоящей миссии.
На новое задание отряд был направлен спустя примерно тысячу и семьдесят дней после Джеонозиса. Шёл третий год войны, и на сей раз коммандос предстояло провести спасательную операцию на лесной поверхности Кашиика, чтобы освободить из трандошанского плена лидера вуки по имени Тарффул. Он потратил многие годы на борьбу с трандошанами, и, лишившись своего предводителя, вуки обратились за помощью к Республике. Та отреагировала незамедлительно, выслав к ним «Дельту» под руководством Советника.
Коммандос скрытно высадились неподалёку от трандошанского лагеря и стремительно проникли на их территорию. Освободив в тюремном блоке нескольких вуки, «дельты» засекли корабль Гривуса, а вскоре визуально заметили и самого главнокомандующего армией сепаратистов. Вызволив Тарффула из плена, коммандос как можно скорее направились на встречу с Гривусом, но тот уже улетал, оставив за собой двух элитных дроидов «Магнастражей». С трудом одолев их, коммандос сделали недолгий перерыв. Они добыли информацию о присутствии сепаратистов на планете, спасли лидера вуки и уничтожили лагерь трандошанских работорговцев. Теперь им предстояло путешествие по Кашиику с целью уничтожения второго лагеря трандошан, где на самом деле уже развернулись войска сепаратистских дроидов.
После выполнения и этого задания, «Дельта» получила очередное. К Кашиику подлетел крейсер сепаратистов с целью захвата планеты и уже высаживал армию для проникновения в город Качиро. Джедай-генерал Этейн Тур-Мукан, также прибывшая на Кашиик, сообщила, что необходимо захватить или уничтожить мост Качиро, чтобы не дать дроидам пройти по нему. Она также посоветовала идти к цели по деревьям, и в этом клонам помогли вуки. Кроме трандошан и боевых дроидов на Кашиике также появились джеонозийцы, чему несказанно обрадовался Сев. Последний остаток пути они всё-таки проделали на LAAT/i, предоставленного им Советником, коммандос осталось только добраться до центрального пролёта и уничтожить его. Справляясь по пути с сопротивлением при поддержке всё тех же вуки, защищающих свои дома, «Дельта» достигла своей цели и при помощи гранатомётов вуки устроила на мосту диверсию, отрезав путь сепаратистам.
Тринадцать дней спустя отряд «Дельта» продолжал вести подрывную деятельности в рядах сепаратистов. Вместе с Этейн они, подслушивая их радиопереговоры, устроили засаду на патруль дроидов в лесах Кашиика, и с этой целью нанесли на броню импровизированный камуфляж. За то время, пока джедай и коммандос сидели в засаде, Этейн призналась о существовании ребёнка – результата их тайной связи с Дарманом. В ответ Босс заверил её, что они никому не расскажут, и отряд двинулся на патруль. Уничтожив его вместе с подоспевшей вуки Энаккой, они направились на вражескую миномётную батарею, чтобы провести там разведку. После пятнадцати минут сканирования коммандос, возвращаясь, столкнулись с несколькими трандошанами, прячущимися на деревьях врошир. Подождав, пока они не нападут оттуда, клоны благополучно расправились с ними, а Энакка скормила оба тела огромному хищному цветку.
Через ещё пять дней, спустя трое суток после закончившейся битвы при Корусанте, к коммандос присоединилась первая волна подкрепления под командованием генерала Квинлана Воса и коммандера Файе. Чтобы дать прорваться основным силам – 41-му элитному корпусу и мастеру-джедаю Йоде, отряд «Дельта» был направлен на уничтожение крейсера сепаратистов, мешающего высадке республиканских войск. До этого они вместе с вуки освободили несколько складов боеприпасов и помогли находившимся под плотным огнём группам мохнатых союзников, включая Тарффула. Справляясь с сопротивлением из дроидов, трандошан и джеонозийцев, коммандос удалось активировать генераторы, отвечающие за энергию цитадели, которая соединялась с Качиро тем самым взорванным мостом. Осталось только добраться до четырёх оборонительных ракетных установок и одновременно открыть огонь по крейсеру. Каждая такая установка ПВО находилась далеко от следующей и клонам пришлось разделиться.
После уничтожения крейсера, Советник дал приказ воссоединиться в точке, где уже находился Босс, но на связь внезапно вышел Сев и сообщил о столкновении с крупными силами врага. После этого связь с ним оборвалась. Командир «Дельты», не теряя ни секунды, отдал приказ о возвращении к нему, но куратор распорядился иначе, поскольку у него был другой приказ – от самого Йоды. Первым, кто решил подчиниться этому приказу, был Фиксер. К ним приближались отряды дроидов, и с ними были готовы встретиться части 41-го Легиона. Скорч, не сдерживая слёз, не желал оставлять брата, а Босс после недолгого, но мучительного раздумья решил последовать примеру Фиксера. Ему пришлось подтолкнуть брата к прибывшего за ним кораблю, и трое коммандос улетели подальше от назревающего сражения, оставив Сева.
Когда они поднимались сквозь верхушки деревьев к небу планеты, с Боссом связался Советник и приказал ему успокоить своих подчинённых. Коммандос находились в подавленном состоянии, поскольку «дельты» всегда считали, что в отличие от других солдат и спецназовцев никогда не погибнут. Но больше всего их поразило огромное количество республиканских кораблей, которые они увидели. Советник сообщил отряду, что действия «Дельты» на Кашиике были своего рода разведкой сил сепаратистов, а затем показал им голо-передачу, где магистр Йода раздавал приказы. Волей-неволей отряду, потерявшему своего брата, пришлось вновь расчехлить стволы и вступить в битву.
Служба Империи
Вскоре после окончания битвы на Кашиике и объявлением приказа 66, предписывающем немедленное уничтожение всех джедаев, война клонов была завершена, а Республика преобразована в Галактическую Империю под руководством ставшего императором Палпатина. Троица выживших членов отряда «Дельта» расположились в учебном центре имперской армии на Центаксе-2, одной из лун Корусанта. Там коммандос сожалели о потере Сева и обсуждали похожие изменения в отряде «Омега» – двое его членов дезертировали из армии, в то время как Найнер и Дарман остались волей обстоятельств.
Через три недели после формирования Империи отряд «Дельта» с новичком, заменившим в группе Сева, собрались вместе со всеми бывшими коммандос Республики, для встречи с Дартом Вейдером. Таинственный для них человек, вторая фигура в государстве, провёл реформы, согласно которым все специальные силы преобразовывались в одно элитное подразделение 501-го легиона. Цели подразделения теперь были следующими: поиск и уничтожение переживших приказ 66 джедаев, клонов-дезертиров, других имперских диссидентов, а также сочувствующих всем этим категориям граждан. Также приставка «РК» в числовых позывных была заменена на «ИК», означающая "Имперский коммандос". Все отряды были расширены и укомплектованы, так «дельты» и двое «омег» вошли в новый отряд 40. Первоначально командование подразделением взял на себя Са Куис, Рука Императора, но с его смертью эту должность занял имперский коммандер Роли Мелусар, человек, ненавидящих всех чувствительных к Силе. Фиксер был поражён серьёзным стилем его командования, а ненависть Мелусара с лёгкой руки Скорча породила кличку «Святой Роли», которая стала использоваться в кругах коммандос.
Жизнь через Т-образный визор
Из всех отрядов клонов-коммандос группа Босса считалась самой лучшей. Не последнюю роль в этом сыграла подготовка сержанта Вэлона Вэу. Когда джедай Этейн почувствовала «Дельту» в Силе, она увидела "бездонный колодец чего-то жёсткого и неразрывно связанного друг с другом". Эта была одной из причин, почему «дельты» отлично работали в команде, имея за плечами множество выполненных заданий. Однако это не значило, что при работе каждого в одиночку, члены группы ничего не стоили – Вэлон не учил своих коммандос тому, что «по отдельности они ничто», как это втолковывал сержант Скирата в головы своих ребят. Не раз отряду приходилось разделяться, чтобы максимально эффективно выполнить задание. Эта особенность отряда многократно использовалась командованием, хотя в последнем задании для «Дельты» в полном составе это обернулось потерей Сева.
Они знали себе цену и гордились своим наследием и статусом. Однако многие считали, что «дельты» чересчур самоуверенны и слишком круты, даже для коммандос. С тех самых пор, как Босса, Фиксера, Скорча и Сева объединили на Камино в одну группу, они так и остались вместе и прошли бок о бок друг с другом практически всю войну. В какой-то степени можно считать, что «Дельта» жила в своём собственном мире, где они с исполнительностью настоящих солдат уничтожали всё, что прикажет Республика; где они выполняли эти задачи лучше, чем мог бы выполнить кто-то другой; где они прошли бы до конца и обязательно выжили бы. Это не являлось идеализмом, просто всем клонам, включая коммандос, нужна была хоть какая-то вера: ведь они всё же были разумными людьми. Частично эту веру солдаты нашли в мандалорианской культуре, подстраивая её под свою собственную. Но в отличие от многих других своих братьев, «дельты» не увязли в ней глубоко.
Сравнивая себя с коллегами из «Омеги», коммандос находили их желание жить нормальной жизнью, находившееся за рамками устава, нытьём. В «омегах» действительно было больше человечности, чем у их коллег. Основная причина лежала на поверхности – инструкторы отрядов хоть и оба являлись мандалорианцами, как личности они были противоположны друг другу практически во всём. Это отразилось на их «детях». Парни из «Омеги» чаще задумывались о смысле своего существования и о том, что будет с ними после войны. «Дельты», особенно Скорч и Сев, также понимали, что их лишили нормальной жизни, но они были достаточно тверды и целеустремлённы, чтобы не считать своё существование несправедливым. Братья по отряду – вот что оставалось каждому из них, и большего они не хотели. Также Вэлон Вэу, хоть и относился к ним жёстко, никогда не проявляя какие-либо отцовские чувства, всё равно оставался для них отцом, и его подопечные всегда стремились вызвать у него одобрение.
Снаряжение и экипировка
Как и все клоны-коммандос армии Республики, члены отряда «Дельта» носили броню катарн-класса, более сильную и прочную по сравнению с обычными доспехами солдат-клонов. Каждый нанёс на броню полосы отдельного уникального цвета. Иногда они использовали грязь в качестве камуфляжа, чтобы быть более незаметными на лесистой местности. Шлемы коммандос имели особые дисплеи со множеством режимов и сложные системы комлинков, действующих на широком диапазоне, а также выдающих местоположение и уровень здоровья товарищей. Из оружия коммандос использовали модульную систему DC-17m, включающую в себя бластерную и снайперскую винтовки и гранатомёт, а также пистолет DC-15s. Были у «дельт» и различного вида гранаты. Они не без наслаждения применяли не-республиканское оружие в ходе некоторых миссий и имели специальное снаряжение для подводных заданий. После становления Империи коммандос стали носить новую чёрную броню, но им разрешили оставить DC-17m.
За кулисами
Название команды — ссылка на элитный спецназ США «Дельта». В отличие от отряда из вселенной Звёздных войн, их реальный прототип был с самого начала ориентирован на выполнение самых различных задач, а его общее направление — борьба с терроризмом во всех его проявлениях.
Когда мир впервые познакомился с клонами из вселенной Звёздных Войн, считалось, что каждый цвет на их броне символизирует различные звания. Например, стандартный белый — рядовой солдат, зелёный — сержант, красный — капитан. В появившейся спустя два года игре Star Wars: Battlefront представилось другое назначение раскраски — по специализациям каждого солдата: синий — ракетчик, красный — снайпер, жёлтый — пилот. Когда в свет вышел Republic Commando, все увидели совершенно новое распределение, никак не вязавшееся с прежними. Каждый из «дельт» был облачён в броню собственного цвета, и единственная связь с предыдущим их представлением — это Сев в красном, как и снайпер в Star Wars: Battlefront. А различий по званиям не было: ни один из них не являлся офицером, лишь Босс – сержантом. Просто имелась необходимость как-то особенно представить невиданных ранее клонов-коммандос, чтобы игрок визуально различал членов отряда. Оправдывая свою задумку, разработчики выпустили легенду о том, будто «Дельте» позволили такое распределение цветов в рамках эксперимента по изучению индивидуальности клонов. В итоге канон относительно этой детали расширился, и получилось вот как: когда каминоане создавали броню для клонов, они руководствовались именно «званием по цвету». Затем в ходе войны это было частично отменено, броня улучшена и модернизирована, а у особых подразделений вроде 501-ого легиона или ЭРК-"Нулей" появилась личная раскраска. «Дельты» же прошли всю войну в той форме, в которой в неё и вступили.
Каждый член группы, как уже было сказано, обладал своей специализацией. В игре об этом не раз говорилось относительно каждого коммандос, и это так и есть по канону. Однако в той же игре все их способности одинаковы, и любой из них может выполнить ту или иную работу за товарища, потратив столько же времени. То есть, узкая направленность каждого из «дельт» основывается лишь на его увлечении в этой области — к примеру Сев, закладывая или детонируя взрывчатку, делал это без особого удовольствия, как Скорч, но сделал за столько же, за сколько и подрывник группы. В книгах это описывается по-другому. Например, Фиксер, — знание каких-то особых кодов и хакерских приёмов позволяло ему справиться со взломом гораздо быстрее, чем его братьям; то же самое про Скорча и остальных. В этом и состоит принцип специализаций, и Карен Трэвисс в своей книжной серии «Республиканские Коммандос» раскрывает это.
Ещё одно несоответствие игры и книг: в печатном варианте утверждается, будто коммандос из «Дельты» во время боя не произносят ни слова, кроме как по делу. В игре же демонстрируется обратное. Самый весёлый из команды, Скорч так и норовит выдать какую-нибудь шутку прямо в горячке сражения; Сев также готов отвесить комментарий по поводу врага; разве что Фиксер и Босс не присоединяются к ним, последний обычно размышляет только наедине с собой. Особенность кроется в следующем: добавленные разработчиками многочисленные высказывания бойцов во время перестрелок помогают игроку не заскучать, а причина немного изменённого образа «Дельты» в книгах кроется в желании Трэвисс уделить большее внимание «Омеге» и другим персонажам.
В книге Огневой Контакт, в прологе, описываются действия клонов-коммандос во время битвы на Джеонозисе, вернее, двух отрядов – «Теты» и «Дельты». Появление последних немного отличается от игровых событий. «Дельта» в полном своём составе прикрывает «Тету», минирующую вход в джеонозийские катакомбы, от дроидов-пауков. После взрыва отряды разделяются – каждый по своей задаче – но «Тета» со своей не справляется: им поручили уничтожить завод по производству дроидов. В игре же «Дельта» ни с кем из других коммандос не контактирует, зато позже выполняют за соратников их миссию. Более подходящим к реальным боевым действиям является книжный вариант – ведь разделение группы в игре сделано лишь для большего интереса, но вряд ли бы такое произошло на самом деле.
Описанные в романе Приказ 66 события последней миссии Republic Commando отличаются от игровых. В романе полностью отсутствует Советник, вместо него действия отряда координирует генерал-джедай Этейн Тер-Мукан, а позже - неизвестный коммандер воздушных сил. Ряд изменений также касается хронологии событий и диалогов между персонажами. В данной статье совмещаются события из обоих источников и по возможности сглаживаются некоторые противоречия.
Мод Conversion Pack 2.0 добавляет в игру Star Wars: Battlefront II множество героев, включая членов отряда «Дельта».]]></text>
</doc>
