<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%B0%D0%B4%D0%BC%D0%B5_%D0%90%D0%BC%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Падме Амидала]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Полузащищённые статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Скайуокеров]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Наберри]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планетарные лидеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Члены королевских семей]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сенаторы Галактической Республики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Шпионы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Родившиеся на Набу]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 19 ДБЯ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Набуанцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сенаторы от Набу]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Падме Амидала (англ. Padmé Amidala) — человек, женщина, урождённая Падме Наберри, известная как Её Королевское Величество, Королева Набу с 32 ДБЯ до 25 ДБЯ, Её Превосходительство, сенатор Падме Амидала с Набу с 25 ДБЯ сенатор от сектора Чоммелл. Дочь Руви и Джобал Наберри, сестра Солы Наберри. Была тайной женой Энакина Скайуокера. У них родилось двое детей: Люк и Лея, две самые значимые фигуры галактической истории. Она также была бабушкой Джейсена, Джейны и Энакина Соло и Бена Скайуокера, прабабушкой Аланы, дочери Джейсена, и предком Кола и Кейда Скайуокеров.
Как Королева Набу, отстаивала права и свободы местных жителей, что сделало её самым уважаемым политиком в Галактике. Несмотря на относительно короткую жизнь, она сыграла важную роль в политических событиях в преддверии Войн клонов (Амидала и другие сенаторы были ответственными за создание Альянса повстанцев).
Настойчивая и упорная в достижении своих целей, обладающая гордой и страстной натурой, не по годам глубоким и мудрым умом, Падме Амидала всю свою жизнь посвятила служению народу Набу. Исполняя священный долг королевы, она уверенно вела свою планету через все многочисленные испытания и трудности. Во времена, когда планета оказывалась на грани войны, занимая также и пост Сенатора Республики, она всегда пыталась руководствоваться здравым рассудком и трезвым взглядом на ситуацию. Падме и некоторые сенаторы стали основоположниками Повстанческого Альянса.
Биография
Ранние годы (46 ДБЯ — 32 ДБЯ)
В возрасте от 12 до 20 лет все граждане Набу должны обязательно отдавать свой долг общественной службе. Избранная королевой в 14 лет, Падме уже к этому времени сумела добиться того, чего некоторые из ее сограждан не смогли осуществить в течение всей своей жизни. Росла она в маленькой горной деревушке, где с самого рождения ее готовили к высшему предназначению. Ее родители прививали детям высокие моральные принципы, такие как самопожертвование и забота о социально слабых. Когда Падме была еще совсем юной, ее семья переехала в Тид.
Падме обучалась в лучших школах планеты, проводя каникулы в Озерном краю планеты Набу. К 7 годам она уже была членом Движения помощи беженцам, организации, в которой давно состоял ее отец. Она принимала участие в одной из миссий Движения за планету Шадда-Би-Боран, где предполагалось провести операцию по переселению всех обитателей планеты куда-нибудь в другое место, поскольку в самое ближайшее время звезда этой системы должна была взорваться. К сожалению, многие из беженцев, включая очень одарённого ребенка по имени На-ки-тула, не смогли приспособиться к жизни вне родной планеты и погибли. Падме поняла, что политики могут сделать больше. Спустя некоторое время Падме получила должность Законодателя по делам Ученичества, где она встретила молодого человека по имени Пало. За этим последовали невинные отношения, но их пути разошлись, когда Пало стал художником, а Падме продолжила путь политика. Она никогда не забывала свое наследие и прошлое, и даже после того, как достигла вершины, Падме Наберри поддерживала деревенскую традицию росписи ногтей на больших пальцах в чистый белый цвет — малый, но примечательный знак ее принадлежности к семье.
Возвышение Падме было стремительным, она стала Законодателем в одиннадцать. В это время она впервые встретила Силью Шессон, своего наставника. Они увидятся снова уже как сенаторы, разделив единые взгляды.. Она продолжила службу в Сенате в качестве советника, одновременно получив церемониальный дворцовый статус Принцессы Тида. Начав служить при дворе, в соответствии с традицией, принцесса Падме стала носить так называемое «государственное имя» — Амидала. Но во время опасностей она часто использовала настоящую фамилию, снова становясь Падме Наберри. Она стала магнитом для тех, кто был не согласен с правлением Короля Веруны. Король Веруна занимал Трон планеты Набу в течение 13 лет, но вскрывшиеся связи с теневыми политиканами внешнего мира подорвали доверие народа к его правлению. В результате он вынужден был добровольно отречься от трона. Амидала и один из губернаторов планеты по имени Сио Биббл были выдвинуты кандидатами на выборах нового монарха. У Амидалы начались отношения с Яном Лаго, молодым сыном главного канцлера Веруны. Обе семьи были против союза, но все закончилось разрывом по инициативе Амидалы, когда Веруна отказался от трона. Амидала, по крупицам собирая вокруг себя сторонников реформ, разъезжала по всей планете с предвыборными речами и в конце концов одержала над своим соперником убедительную победу. Вне себя от горя, Ян покинул Набу в день коронации Амидалы, и больше они никогда не встречались..
Хоть она и была необыкновенно талантлива, Падме не была самой молодой когда-либо избранной королевой Набу.
В облике Королевы Амидалы она казалась царственной и строгой, но Падме была упорна и сострадательна. Новый глава Королевской Службы Безопасности капитан Куарш Панака настоял на том, чтобы Амидала прошла обучение способам самозащиты и владению оружием. А для обеспечения еще более надежной безопасности королевы он ввел проверенный временем хитрый способ: в качестве телохранителей и одновременно приманки для злоумышленников использовать двойников королевы.. Это были молодые девушки одинакового возраста и поразительно на нее похожие. Это были пять служанок Амидалы: Эритае, Сабе, Яйне, Рабе и Саше, когда она стала Сенатором ими были Дорме, Корде, Версе, Мотие и Элле. Они стали ее ближайшими подругами и прошли специальное обучение, чтобы в минуты опасности они с успехом могли заменить собой свою госпожу.
Королева (32 ДБЯ-25 ДБЯ)
В то время как Королева Амидала была правителем Набу, она имела большой штат советников и помощников, которые занимались ежедневными делами. Сио Библ, например, был губернатором Набу. Рик Олие был пилотом Королевской Яхты и лидером эскадрильи «Браво».
Не прошло и пяти месяцев правления Амидалы, как Торговая Федерация установила блокаду планеты Набу. Протестуя против решения Галактического Сената облагать налогом пользователей торговых маршрутов галактики, вице-король Торговой Федерации Нут Ганрей объявил блокаду родному миру Амидалы. Набу с немногочисленными собственными ресурсами полагалась на импорт, и блокада служила идеальным примером уверенности Республики относительно торговли. Несмотря на то что Амидала не могла понять истинных причин, почему это алчное государство-конгломерат избрало своей жертвой именно ее планету, она, тем не менее, попыталась уладить конфликт, не прибегая к насилию.
Вице-король, тайно следуя распоряжениям Дарта Сидиуса, не стал прибегать к дипломатии и приказал войскам убить послов Республики, которых тайно отправил Верховный канцлер Валорум. К сожалению для Ганрея, эти послы были джедаями, и вскоре после их спасения Ганрей приказал оборвать все системы коммуникаций Набу и развернуть отряды вторжения. Амидала противостояла войне на ее планете, но Федерация захватывала и более защищенные территории. Когда Федерация взяла Тид, Амидала была захвачена во дворце, но в облике служанки; двойник Сабе приняла образ Королевы на это время. В течение осады Торговой Федерацией Набу, коварный неймоидианин пробовал вынудить Амидалу подписать соглашение, которое узаконило бы вторжение. Действуя по инструкции, Сабе отказалась подписать соглашение, и она вместе со свитой была приговорена к пребыванию в лагере для военнопленных. По пути Амидала и ее свита, состоящая из ложной Амидалы, ее служанки, губернатора Сио Биббла и капитана Панаки были освобождены мастером-джедаем Квай-Гоном Джинном, его падаваном Оби-Ваном Кеноби и гунганом по имени Джа-Джа Бинкс.
С тяжёлым сердцем оставляя своих людей, Амидала через Сабе приняла предложение джедаев сопроводить ее на Корусант, чтобы она выступила с просьбой перед Сенатом с помощью представителя Набу, сенатора Палпатина, оставив Биббла и двух служанок на Набу. Королевский корабль прорвался через блокаду и избежал полного разрушения благодаря дроиду R2-D2, которого Амидала за это вознаградила. Однако крейсеру был нанесен существенный ущерб, и они вынуждены были приземлиться на отдаленной планете Татуин. Замаскированная под служанку Падме сопровождала Джинна, Бинкса и Р2-Д2 в маленький город Мос Эспа. Именно там она встретила раба Энакина Скайуокера. Так зародились отношения, длившиеся всю ее жизнь. Энакин предложил принять участие в гонках Бунта-Ив, выиграть достаточно денег, чтобы приобрести новые части для перелета на Корусант. Хотя Энакин и нравился ей, Падме сомневалась относительно правильности решения Джинна в том, что он отдает судьбу ее планеты в руки маленького мальчика. Она пересмотрела свои взгляды, когда Энакин победил.
По прибытии на Корусант Амидала снова играла роль королевы. Готовя ее к выступлению перед Сенатом, Палпатин предупредил Падме о реальных силах, управляющих Республикой, что было доказано, когда у Амидалы не получилось добиться немедленной помощи для ее людей. Сенат отказался выдать санкцию на активные действия. В этот драматический момент королева продемонстрировала истинный масштаб своего бойцовского характера. Если те, у кого в руках власть и сила, не трудятся оказать ей помощь, она сама добьется освобождения своего порабощенного народа — таково было ее непоколебимое решение. На Корусанте Амидала узнала о неэффективности галактической политики, наблюдая, как Торговая Федерация, политически маневрируя, ставила в безвыходное положение ее просьбу. Следуя совету сенатора Палпатина, Амидала выразила Вотум недоверия Верховному канцлеру Валоруму. После этого Амидала решила вернуться на Набу. Вскоре сам Палпатин был выдвинут на пост канцлера и в конечном счете выиграл выборы.
В пути к Набу Амидала заинтересовалась Бинксом, которого привез Квай-Гон Джинн, и запланировала объединиться с аборигенами гунганами, с которыми у Набу были несколько напряжённые отношения в прошлом. Не найдя гунганов в городе, Бинкс повел их в секретное место. Появившись перед их лидером Боссом Нассом, Амидала (фактически Сабе) убеждала объединиться для того, чтобы выгнать Торговую Федерацию с планеты. Видя, что эта попытка провалилась, Падме решила в знак доверия раскрыть свою личность. Насс согласился, и две враждующие культуры быстро положили конец спору, чтобы сконцентрироваться на больших проблемах: освобождении Набу. Падме представила сформулированный план, который состоял из проникновения мобильной группой в королевский дворец и захват вице-короля, в то время как Великая Армия Гунганов вела бои на земле, отвлекая армию дроидов. Мужество и выдержка под огнем врага, когда королева плечом к плечу с рыцарями Ордена джедаев Квай-Гон Джинном и Оби-Ваном Кеноби, а также совсем юным Энакином Скайуокером сражалась с вооруженными до зубов врагами, привели к поражению сил вице-короля Неймодии Нуте Ганрея.
Хотя план в конечном счете сработал (главным образом благодаря переодетой Сабе и Энакину, разрушившему Станцию управления дроидами), не обошлось и без потерь — Квай-Гон Джинн был убит Дартом Молом, которого послали, чтобы помочь Неймодианцам на Набу. Трусливый неймоидианин понес поражение, армия капитулировала и свобода вернулась на Набу. На ликующих улицах Тида, во время празднования победы сплошь покрытых конфетти и разноцветными лентами серпантина, Амидала, конечно же, была самым важным гостем. Там же присутствовал Верховный канцлер Палпатин и Совет джедаев. После Парада Падме была приглашена на встречу с Мастером Йодой, который попросил ее хранить в тайне появление ситхов. Народ, возглавляемый своим канцлером Палпатином, стал, наконец, свободным, и всем казалось, что планету Набу ждет светлое будущее.
В 24 ДБЯ подошёл к концу второй срок Амидалы в качестве Королевы. Хотя некоторые набуанцы предлагали исправить конституцию, чтобы позволить ей служить третий срок, она отказалась, сказав, что «популярное правление — не демократия». После этого Амидала передала трон ее избранному преемнику, Королеве Джамиллии.
Сенатор (25 ДБЯ — 19 ДБЯ)
Хотя Амидала планировала удалиться, чтобы завести свою семью, какую уже имела ее сестра Сола, ее преемница, королева Джамилия, попросила Падме принять должность Сенатора, и та была назначена представителем Набу в Галактическом Сенате, становясь Галактическим Сенатором от 36-ой региональной космической Системы. Действительно, из-за огромной поддержки на Набу, Амидале предоставляли все привилегии, обычно полагающиеся только избранному монарху, включая отличительное металлическое покрытие из хрома на всех ее звездных крейсерах. Даже учитывая смену карьеры, она сохранила сложный покрой одежд и постоянно меняющийся гардероб. Возможно, причиной таких ухищрений с внешним видом являлась постоянная опасность покушения на жизнь Амидалы. Известно, что госпожа Падме активно использовала двойников из числа своих приближённых, и часто меняющиеся невероятные костюмы в сочетании с густым макияжем сглаживал внешнее различие между ней и двойниками, а также в какой-то степени шокировал зрителей-слушателей, отвлекая от пристального разглядывания. В любом случае, это сослужило ей хорошую службу — когда на неё было совершено покушение по прибытии на столичную планету, вместо неё погибла Корде, девушка из свиты.
Амидала была назначена в Сенат в тот же год, что и сенатор Раш Кловис. Они стали довольно близки, однако Амидала резко разорвала их отношения, почувствовав, что было бы непрофессионально продолжать их. Кловис воспринял это очень тяжело, что привело к тому, что они избегали любых контактов.
Хотя она предпочитала оставаться на Набу, находясь в столице, Падме жила в маленькой квартире в пентхаусе Сенатского Комплекса. Хотя интерьер был скромен в размере и обстановке по сравнению с другими сенаторскими апартаментами, большая веранда квартиры могла похвастаться частной посадочной площадкой и большим числом роскошных экспонатов Набу.
Свободное от исполнения обязанностей на столичной планете время она проводила с семьей в собственном доме в городе Тиде. Сенатора Амидалу тревожили проблемы, связанные с Конфедерацией Независимых Систем. Дуку, Граф Серенно, и его сторонники, проводя политику раскола, открыто обвиняли власти Республики в коррупции, и Падме, с пониманием относясь к их доводам, в то же время не желала жертвовать системой правления, которая выдержала проверку временем в течение тысяч поколений. Вскоре она была одним из лидеров фракции, противоборствующей созданию армии, чтобы подавить растущее движение Сепаратистов. Она верила, что насилие взамен породит только насилие. Падме Амидала была также назначена Верховным Канцлером в Комитет Лоялистов, немногочисленную группу Сенаторов, которые должны были действовать как советники Канцлера во время Кризиса Сепаратистов. Она также была в команде дипломатов Республики, которые попытались договориться о мире с Сепаратистами, и подозревала Графа Дуку, лидера Сепаратистов, что именно он стоял за террористическими нападениями, которые мешали переговорам.]]></text>
</doc>
