<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B5%D0%BB_%D0%90%D1%80%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B5/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пассел Ардженте]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Куривары]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сенаторы Галактической Республики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Лидеры Конфедерации независимых систем]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пассел Ардженте (др. вариант перевода — Пассель, Пассел Аргенте) (англ. Passel Argente) — мужчина-куривар, сенатор от своего родного мира, Куривы, в Галактическом Сенате Галактической Республики. Во время Сепаратистского движения он и его мир покинули Республику и стали частью Конфедерации независимых систем графа Дуку. Пассел Ардженте вошёл в Совет сепаратистов и оставался его членом вплоть до гибели в 19 ДБЯ от рук Дарта Вейдера.
Биография
Куривар с Куривы, Пассел Ардженте стал членом Корпоративного альянса, в конце концов став главой организации с титулом магистрата. Одновременно с этим он представлял родной мир в Сенате Галактической Республики. Ардженте был одним из многих сенаторов, поддержавших Вотум недоверия верховному канцлеру Финису Валоруму, вынесенный на голосование королевой Падме Амидалой, что привело к отстранению Валорума от поста и избрание Шива Палпатина его преемником.
После того, как граф Дуку покинул Орден джедаев, Ардженте познакомил его с губернатором планеты Эриаду Уилхаффом Таркином на Корусанте, с которым тот обсудил политическую ситуацию в галактике. Через несколько лет Дуку встал во главе созданной Конфедерации независимых систем. Ардженте и главы других крупных корпораций встретились с графом на Джеонозисе, рассматривая вопрос о их присоединении к Конфедерации. Атака джедаев и армии клонов на Джеонозис привела к началу Войн клонов. Ардженте оставил свой пост сенатора и вошёл в состав Совета сепаратистов, приведя к присяге КНС силы Корпоративного альянса. В честь куривара была названа самая высокая башня в Меркана-Сити, уничтоженная во время боёв за планету.
К завершению войны, Ардженте присоединился к другим членам Совета сепаратистов на Утапау, переместившись позже на Мустафар по приказу генерала Гривуса. Пассел присутствовал, когда Дарт Сидиус по голосвязи передал членам совета, что вскоре прибудет его новый ученик, который позаботится о них. Прибывший Дарт Вейдер убил всех членов Совета, присутствовавших на Мустафаре, в том числе и Пассела.]]></text>
</doc>
