<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Падаван]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Ранги джедаев]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Падаван, студент-падаван или ученик джедая на основном языке ребёнок, или, в некоторых случаях, взрослый, который начинает серьёзные тренировки под руководством рыцаря-джедая или мастера-джедая, который выбирает ученика из числа джедаев младшего ранга.
История
Старая Республика
На протяжении истории Ордена джедаев, роль падавана изменялась в зависимости от времён и установленного порядка. До и во время Старых Войн Ситхов, мастера и рыцари могли брать множество учеников, чтобы обучать их в собственных праксеумах и частных академиях без контроля со стороны Совета. Используя термин Ученик, они обозначали свой ранг студента. Многие из таких падаванов стали великими джедаями. Однако если учитывать падение во тьму Улика Кель-Дромы и Экзара Куна, то можно сделать вывод, что данная методика обучения может быть не такой успешной, как считалось ранее.
Через некоторое время после Великих войн ситхов, Совет впервые создал устав Ордена. Согласно новому порядку, старшие джедаи могли брать только одного ученика. Во время процветания Ордена, были установлены ещё более строгие стандарты. Например, было введено ограничение возраста для юнлингов, которых возьмут в падаваны. В самой крупной академии, Храме джедаев на Корусанте, создали Турнир учеников, где падаваны могли проявить себя, а мастера выбрать себе учеников. Члены Совета предпочитали, чтобы мастер и ученик были сведены Силой.
После Новых Войн Ситхов, Орден был рассеян и находился в плачевном состоянии. Формально, обучение было приостановлено. Во время крестовых походов Армии Света, лорды-джедаи обыскивали Галактику в поисках чувствительных к Силе, которые пройдя ускоренное обучение могли противостоять Братству Тьмы. После победы на Руусане и последующего преобразования Галактического Сената, Храм на Корусанте снова начал свою работу. Были восстановлены старые и созданы новые академии, которые служили в качестве опорных объектов по всей Галактике.
После Руусанской реформы
В течение последующего Золотого века, Высший Совет вновь стал строже, устанавливая новые правила. Тем не менее, в редких случаях делались возрастные исключения, когда особо уважаемый мастер ручался за ученика. Подобное произошло с Иит Котом, когда джедаи забрали его в Храм, но Совет не сразу решился тренировать Иита из-за большого возраста, но ясность мышления мальчика убедила джедаев в окончательном решении.
В начале Войн Клонов, Орден поступил на службу в Великую Армию Республики и ввёл воинские звания. Падаванам присваивалось звание Коммандера. Как и во всех предыдущих войнах, трудоспособные джедаи взялись за оружие. Многие ученики получали звание гораздо проще и быстрее, меньшее количество отправляли в Корпуса. Всё закончилось 19 ДБЯ, когда тайный Лорд Ситхов Палпатин отдал приказ 66, согласно которому, все джедаи объявлялись вне закона. Так началась Великая Чистка джедаев. Все пойманные падаваны передавались Инквизиторию, для пыток и допросов.
Новый Орден джедаев
После окончания Галактической гражданской войны, Люк Скайуокер восстановил Орден, основываясь на знаниях, полученных от Йоды. Не зная правил старой организации, Люк создал Праксеум на Явине-4. Он искал любых чувствительных к Силе, которых мог найти, не различая по возрасту. Скайуокер собрал больше данных о старом Ордене в обломках Чу'унтора на Датомире. Опираясь на них, Люк стал вводить правила, существовавшие до появления Империи.
В связи с небольшим количеством джедаев, Скайуокер не стал вводить ограничения на число тренируемых учеников. Он сам обучал своих племянников Джейсена и Энакина Соло. Люк заметил, что данная техника позволяет обучать прекрасных джедаев, но в то же время влияет на некоторых старших учеников. Гранд-мастер был инструктором нескольких десятков студентов, из-за чего не мог уделять внимание каждому отдельно. Этот фактор позволил двум ученикам склониться на Тёмную сторону. С развитием Нового Ордена, Высший Совет стал вводить правила и ограничения. Через несколько лет после Второй галактической гражданской войны были восстановлены Испытания джедаев. К 130 ПБЯ вернулся ранг падавана, в чём можно убедиться на примере Кейда Скайуокера, к которому как к падавану обращался его мастер, Вульф Сазен. Бен Скайуокер восстановил традицию ношения косички в 40 ПБЯ.
Описание
Отбор
За всю историю Ордена, категории отбора падаванов изменялись в зависимости от положения организации. В мирное время, когда джедаи процветали, Совет первого знания устанавливал возрастные ограничения для юнлингов, отправляя не ставших падаванами в Корпус обслуживания. В Храме устраивался ежегодный Турнир учеников, где младшие джедаи и падаваны демонстрировали свои навыки мастерам, хотевшим взять себе ученика. Потенциальные учителя обращались к инструкторам, спрашивая у них о детях, которые преуспевают в научной работе, а не только в фехтовании. Иногда, связь мастер-падаван развивалась с раннего детства. Также юнлинги могли отказаться от предложения стать учеником того или иного джедая. Некоторые провидцы видели судьбу определённых студентов. В таких случаях, Совет пытался сблизить будущих ученика и учителя. В соответствии с культурными убеждениями, мириаланам разрешалось тренироваться только у учителя такой же расы.
Когда юнлинг становится падаваном, он уединяется в Часовне для медитации. После длительного и глубокого контакта с Силой, ученик и его мастер представали перед Советом, где падаван приносил клятву защищать Орден, Республику и своего учителя.
Тренировки
Падаван сопровождал своего учителя в миссиях по всей Галактике не зависимо от их сложности и опасности. Иногда мастер мог оставить ученика в Храме, если посчитает, что тот не готов к ней или по каким-либо другим причинам. Так, например, Тала часто отправлялась на миссии без своего падавана Бент Эйрин, что вызывало негативную реакцию у Совета и её друга Квай-Гона Джинна. Были случаи, когда на задание Высший Совет отправлял только мастера. Такое было в 22 ДБЯ, тогда Оби-Ван Кеноби получил одиночную миссию. Его падаван Энакин Скайуокер остался в пустом Храме, где познакомился с Нейей Халкионом. Позже их отправили на совместную миссию на Прэситлин, после которой Энакина посвятили в рыцари.
Большинство юнлингов жили и обучались в Храме. Из-за этого им было непросто адаптироваться к новой жизни, в которой они должны постоянно летать по всей Галактике. Такой переход труден, но это был для падаванов ещё один шаг на пути джедая. Независимо от специализации своего мастера, ученик мог самостоятельно выбирать свой направление развития. Джедайскую пару направляли на различные миссии, чтобы те могли получить опыт, но были и важные задания, требовавшие обязательного присутствия специалиста.
Ученики жили и тренировались не только в Храме, но и в небольших академиях, а также звёздных кораблях. Многие джедаи сотрудничали с Корпусами обслуживания, помогая в их деятельности. Они занимались исследованиями, открытием новых планет и их изучением, налаживанием связи между Республикой и мирами, сбиравшимися стать её частью. Данный тип джедаев уделял мало внимания оттачивания техники боя на световых мечах. Они часто использовали форму умеренности, которая хорошо подходила для дипломатов, не проводящих много времени в тренировочном зале. Занимавшиеся научной деятельностью, как правило, имели специализацию хранителей знаний или исследователей.
Обычно падаван обучается у мастера не менее десяти лет, но строгих рамок не существовало. Ученику разрешали проходить Испытания, когда Совет или его учитель посчитают, что он готов. Несмотря на путешествия по Галактике, падаваны всё ещё посещали занятия в Храме, но их расписание было более гибким. Во время отсутствия мастера, ученик может взять дополнительные курсы, а также изучать что-либо по своему усмотрению или наказу учителя. Они могли брать индивидуальные тренировки с инструкторами. В то время как младшие джедаи сосредоточены на основах постижения способностей Силы, падаваны изучали тонкости Ощущения. Оно использовалось, чтобы глубже погружаться в Живую Силу.
В некоторые момент ученичества, падаван должен создать свой световой меч: одну из немногих личных вещей джедая. После изучения ремесленного искусства создания светового меча, команда мастер-падаван отправляются в Кристальные пещеры. Чаще всего в те, которые находятся на Илуме. Ритуал сборки передаётся из поколения в поколение. Ученики входили в глубокий транс, чтобы собрать меч и наполнить кристалл Силой. Часто этот процесс сопровождали галлюцинации и видения. Так, например, Энакин Скайуокер видел Дарта Мола. Падаван должен был носить меч всегда, что показывало его принадлежность к джедаям.
Когда мастер считал, что ученик готов, то он предлагал Совету назначить Испытания своему падавану. Под наблюдением Совета и джедая-инструктора, будущий рыцарь отправлялся в специальное помещение в глубине Храма, где проходил тесты. Если он прошёл все испытания, то его отправляли в Шпиль Спокойствия. После ночи медитации, падавана вызывали в Зал рыцарства, где во время церемонии ему отрезали косичку. Однако если ученик не прошёл тесты, то его возвращали на повторный круг или отправляли в Корпус обслуживания. Эти несостоявшиеся рыцари могли оставаться в качестве инструкторов или инженеров. Они сохраняли звание джедая, но не принимали миссии от Совета. Также падавану могли назначить специальные миссии, где проверяется его готовность к самостоятельной работе. Иногда звание рыцаря могли присвоить за какой-либо героический поступок. Оби-Вану Кеноби присвоили новый ранг за победу над Дартом Молом. Энакина Скайуокера посвятили после тяжёлой, но успешной битвы на Прэситлине.
Внешний вид
Как и все джедаи, падаваны должны были носить традиционную одежду Ордена. Но этот стандарт был не обязательным, каждый выбирал согласно своим предпочтениям, культурным взглядам и физиологии расы. Обычно форма включала в себя: коричневую или серую тунику, брюки, робу, сапоги, кожаный пояс.
Наиболее отличительной чертой падавана была косичка. У рас, имеющих волосы или мех, она заплеталась за правым ухом, остальные волосы были коротко стрижены и аккуратно уложены. Это делалось для быстрой идентификации ранга. Некоторые вплетали различные ленты, как Дарра Тел-Танис, или бусины и прочие украшения. Для рас, не имеющих волосяного покрова (тогруты, тви'леки) делались исключения. Их косички состояли из цепочек или бус. Некоторые заплетали лицевые волосы. Другие падаваны делали пирсинги или разукрашивали тело. Слуисси делали большую татуировку на левой щеке. Суок-суоки имплантировали себе медальоны ниже лба. Иктотчи и чагриане носили браслеты или кольца на рогах.
За кулисами
Слово «падаван» впервые появилось в самой первой проработке Джорджем Лукасом сюжета «Звёздных войн». Однако его не употребляли до съёмок «Призрачной угрозы», во всех предыдущих работах использовалось слово «ученик».]]></text>
</doc>
