<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%B5%D0%B3%D0%B3%D0%B0%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пеггат]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Валюта]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пеггат (англ. Peggat) — хаттская денежная единица. Изготавливалась из золота.
Описание
Один пеггат был равен шестидесяти четырём вупиупи или четырём тругутам.
В последние десятилетия существования Галактической Республики пеггаты имели хождение на планетах Внешнего Кольца, испытывавших значительное влияние хаттов, таких как Татуин. В те времена обменный курс составлял около сорока стандартных кредитов за один пеггат; в отличие от республиканских кредитов, пеггаты считались твёрдой валютой.
В 32 ДБЯ гонщик на подах Болес Рур поспорил на пять миллионов пеггатов, что его коллега Бен Куадинарос никогда не посмеет принять участие в смертельно опасных гонках Бунта Ив Классик. Куадинарос, однако, осмелился на это, и хотя из-за диверсии ему не удалось даже стронуться со своего стартового места, он всё же выполнил условия пари. Таким образом, Куадинарос без риска для своей жизни получил обещанную сумму, которая сделала его весьма богатым тунгом.
В том же году владелец магазина запчастей Уотто затребовал у джедая Квай-Гона Джинна за генератор гипердвигателя T-14 100 пеггатов, а за 50 пеггатов согласился заключить пари на результаты предстоявшей гонки Бунта Ив Классик. Вскоре массажистка-тви'лекка Энн Гелла посоветовала Квай-Гону попросить денег у Джаббы Хатта, пообещав устроить джедаю встречу с преступным королём. Джабба пообещал Квай-Гону 50 пеггатов за победу над его чемпионом, и джедаю пришлось драться на потеху хатту. Затем перед гонкой Квай-Гон поставил эти деньги на выигрыш своего юного друга Энакина Скайуокера (Уотто, в свою очередь, поставил на кон генератор).
Пеггаты оставались платежным средством на Татуине долгие годы после падения Республики и провозглашения Палпатином Галактической Империи и всё ещё находились в обращении после битвы при Эндоре, которая привела к поражению Империи и приходу ей на смену Новой Республикой. В 8 ПБЯ офицер Осколка Империи коммандер Квентон участвовал в аукционе на Татуине, намереваясь купить картину «Закат килликов», гарантирую оплату золотыми пеггатами, поскольку не признавал законность новореспубликанских кредитов, сумма в которых называлась на торгах.]]></text>
</doc>
