<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%B5%D0%BA%D0%BE-%D0%BF%D0%B5%D0%BA%D0%BE]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пеко-пеко]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные Набу]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Летающие животные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рептоптицы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пеко-пеко (англ. Peko Peko) – вид больших летающих рептилий, обитающих на гунганских болотах Набу и на Нал-Хатте.
Биология и внешний вид
Представители обоих полов имели красивое оперение сапфирного цвета, совершенно одинаковые габариты, сильные когтистые крылья, острое зрение, мощный клюв, способный расколоть даже самые твёрдые орехи, а также токсичную кожу и перья. Именно из-за последней особенности большинство хищников не охотилось на пеко-пеко, поскольку токсические вещества при попадании в пищеварительную систему вызывали острые боли в животе, сильную рвоту и даже приводили к летальному исходу. Однако природная защита ящеров оказывала пагубное влияние не на всех зверей. Как ни странно, но  кровь пеко-пеко содержала антидот от ядов на клеевой основе.
Питались ящеры орехами, яйцами кааду и разными мелкими созданиями. В свою очередь представляли собой предмет охоты для бивнекотов. Интересным фактом является то, что некоторые орехи и семена не могли дать росток и стать полноценным растением, пока не прошли через желудочно-кишечный тракт пеко-пеко.
Одной из способностей пеко-пеко было умение отлично повторять звуки других животных. Ящеры хорошо поддавались дрессировке, их легко учились говорить, поэтому эти звери были любимыми домашними питомцами у гунганов и других жителей Набу. Другой природный талант пеко-пеко – это умение громко кричать. Крик пеко-пеко был слышен на достаточно большие расстояния.
Характерной нормой поведения каждого ящера являлось образование пожизненных дуэтов. С одним и тем же партнёром они путешествуют, заводят и растят потомство, и лишь иногда собираются в большие стаи. Обитали пеко-пеко высоких деревьях: в дупле они свивали себе гнездо. Как и большинство пресмыкающихся, ящеры размножались методом кладки яиц (обычно по 2 яйца закладку). О вылупившихся птенцах заботились оба родителя.
В природе встречались особи очень больших габаритов. Таких ящеров называли гигантскими пеко-пеко. Точно неизвестно, были ли это просто зрелые особи или же какая-то отдельная порода.
История
Известный, по крайней мере, один случай, когда пеко-пеко становились объектом биологических экспериментов, в результате которых Корнелиус Эвазан, альсаканский преступник, добился создания токсичных ящеров-мутантов. Среди особей обычной расцветки встречались и альбатросы. Именно их перья использовались в создании доспехов под названием «Изолированная бронеоболочка».]]></text>
</doc>
