<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9_%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9_%D0%BC%D0%B5%D1%87_%D0%9E%D0%B1%D0%B8-%D0%92%D0%B0%D0%BD%D0%B0_%D0%9A%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%B1%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Первый световой меч Оби-Вана Кеноби]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Личные световые мечи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Первый световой меч Оби-Вана Кеноби (англ. Obi-Wan Kenobi's first lightsaber) — оружие падавана Кеноби. В 32 ДБЯ оно было утеряно в схватке с Дартом Молом.
Характеристика
У меча был довольно простой дизайн, сходный с оружием Квай-Гона Джинна. Оружие имело прочную рукоять, за исключением ячейки с диатиумным элементом питания. На эфесе располагались элементы управления: кнопка активации, регуляторы длины и ширины. В нижней части меча находились канавки радиатора, которые служили для охлаждения. Под ними был адеганский кристалл. В самом низу находилась утолщённая секция с портом подзарядки, закрытая зажимом.
История
Оби-Ван Кеноби создал свой первый световой меч во время обучения у Квай-Гона Джинна. Он использовал его в битве за Набу, защищаясь от боевых дроидов и дройдек на Саак'аке. На болотах зелёной планеты у оружия произошло короткое замыкание в результате контакта с мутной водой. В тот момент Кеноби находится под огнём нескольких ОВП.
После посещения Татуина и Корусанта Оби-Ван вновь вернулся на Набу, где он и его учитель встретили ситха по имени Дарт Мол. Молодому забраку удалось убить старшего джедая и с помощью телекинеза заставить повиснуть падавана над шахтой. Мол скинул в неё световой меч Оби-Вана, но у того получилось притянуть оружие учителя и разрезать ситха пополам.
В 28 ДБЯ Оби-Ван создал второй меч , который был почти идентичен первому.]]></text>
</doc>
