<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82_%D0%A2%D0%BE%D1%80%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9_%D1%84%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пехотный транспорт Торговой федерации]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Репульсорный транспорт]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Техника Торговой федерации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Техника КНС]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пехотный транспорт Торговой федерации (англ. Platoon Attack Craft), известный также как транспортёр боевых дроидов — репульсорное транспортное средство, использовавшееся Торговой федерацией для переброски боевых дроидов типа B1.
Технические данные
Транспортёр, предназначенный для перевозки войск, имел длину двадцать шесть метров. Он производился компанией Оружейные Цеха Бактоид, которая также изготавливала Бронированные штурмовые танки и транспорты MTT для Армии дроидов Торговой Федерации.
Представляя собой по сути облегчённый вариант MTT, транспортёр не нёс вооружения и тяжелой брони и вынужден был полагаться на защиту боевыми дроидами и танками AAT. Обычно он применялся при наличии защиты со стороны наземных войск или на оккупированных территориях. Транспортёр был также оснащён мощным прожектором для использования в ночное время. Хотя МТТ и обеспечивал более эффективную защиту, транспортёр был быстрее и маневреннее, и поэтому широко применялся в армии Торговой федерации.
Транспортёры управлялись двумя дроидами-водителями. На нём был использован привод гражданских грузовых саней, сзади которого размещались стойки для транспортировки боевых дроидов. Подобно стойкам, использовавшимся в MTT, стойки транспортёра могут размещать до 112 боевых дроидов в походной конфигурации.
На одном десантном судне C-9979 могло размещаться до 28 Пехотных транспортов.
История применения
Во время Вторжения на Набу транспортёры были были перевезены на планету вместе с MTT и AAT на десантных кораблях C-9979. Транспортёры входили в состав сил вторжения Торговой федерации, которые заняли столицу планеты город Тид.
Во время Войн клонов транспортёры были предоставлены Торговой федерацией для армии дроидов Конфедерации независимых систем. На Джеонозисе они перевозили отряды боевых дроидов от подземных заводов на поверхность планеты. Транспортёры доставили боевых дроидов на арену Петранаки, когда ударный отряд джедаев под командованием Мейса Винду прибыли туда для спасения Оби-Вана Кеноби, Энакина Скайуокера и сенатора Падме Амидалы.
Впоследствии транспортёры использованы в битве при Кашиике.
После окончания Войн клонов несколько транспортёров, которые уцелели в конфликте, были переделаны в гражданские грузовые сани.]]></text>
</doc>
