<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%B8%D1%82-%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%B8%D0%B4_%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%B8_DUM]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пит-дроид серии DUM]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки о дроидах]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пит-дроиды]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пит-дроид серии DUM (англ. DUM-series pit droid), или просто пит-дроиды (англ. pit droid), — класс ремонтных дроидов, производимых компанией Serv-O-Droid, Inc. Изготавливались в огромных количествах на Сириллии местными жителями для ремонтных и трудовых работ. Имели сравнительно небольшую высоту — 1,19 метра. Вес составлял 35 килограмм.
Особенностью пит-дроидов была огромная физическая сила, благодаря которой они могли переносить предметы во много раз превышающие их собственный размер и вес, что позволяло относительно быстро ремонтировать крупногабаритные механизмы автоматы, например, гоночные поды. Характерными чертами пит-дроиды были скелетный дизайн, длинные тонкие конечности и широкая расклешенная голова в форме купола. В центре головы размещался большой круглый фоторецептор с мультиспектральными сканерами, способный обнаружить даже микроскопические повреждения в металлах или в других твёрдых материалах. При нажатии на фоторецептор дроиды складывались и принимали компактную форму. При повторном нажатии они обратно возвращались в вертикальное положение. Для автоматической распаковки и высвобождение отдельных пит-дроидов использовались специальные пусковые установки. Ради повышения производительности дроиды работали в больших группах. Коммуникация между сотрудниками осуществлялась через встроенные системы связи..
Помимо очевидных преимуществ, данная категория дроидов имела и недостатки. Огромная физическая сила неисправных или оставленных без присмотра дроидов делала их чрезвычайно опасными, что могло привести к серьёзным последствиям. Повреждённая кнопка включения/выключения заставлял многих владельцев обзаводиться ионным бластером в качестве меры предосторожности. Если дроиду требовался ремонт, его приходилось утилизировать, что почти всегда приводило к его окончательному уничтожению.]]></text>
</doc>
