<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BB%D0%BE_%D0%9A%D1%83%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пло Кун]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Страницы, нуждающиеся во внимании]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Генералы-джедаи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пилоты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 19 ДБЯ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие на Кейто-Неймодии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кел-доры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Джедаи-защитники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поструусанские члены Высшего Совета джедаев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поструусанские мастера-джедаи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы Великого истребления джедаев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Джедаи-асы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Родившиеся в 92 ДБЯ]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пло Кун (англ. Plo Koon) — мужчина, кел-дор и мастер-джедай. В годы заката Галактической Республики он входил в состав Совета джедаев вплоть до его развала в 19 ДБЯ. Во времена Войн клонов Кун был назначен высшим генералом-джедаем Республиканской армии. Помимо этого, Пло Кун был превосходным пилотом.
Известно, что Пло Куна связывали тесные дружеские отношения с такими мастерами-джедаями, как Квай-Гон Джинн, Мика Джиитт и Сэси Тийн.
Биография
Ранняя жизнь
Родившийся на планете Дорин Пло Кун происходил из семьи, имевшей тесные связи с Силой, многие её члены на протяжении веков состояли в древнем ордене Баран До. Пойдя по стопам своего дяди, он с детских лет обучался в Храме Джедаев на Корусанте. Благодаря этому, хотя, как и прочие кел-доры, он и был вынужден постоянно носить дыхательную маску в кислородсодержащей атмосфере, он к ней привык и не уставал от неё.
Будучи падаваном, Пло Кун обучался у мастера-джедая Тивокки. Во время Гиперпространственной войны Старка, происходившей за несколько лет до событий I эпизода, этот старый вуки погиб, обретя покой в Пятой Битве за Котил, а Пло Куна за его усилия в сплочении сил Старой Республики включили в Совет Джедаев.
Годы спустя Пло Кун среди прочих мастеров джедаев оценивал юного Энакина Скайуокера, представленного Квай-Гон Джинном и Оби-Ваном Кеноби.
Известно также, что Пло Кун привел в Орден джедаев Асоку Тано из расы тогрутов, которая во время Клонических Войн стала падаваном Энакина Скайуокера.
Войны клонов
Пло Кун был одним из джедаев, принявших участие в битве на Джеонозисе, ознаменовавшей собой начало Войн клонов .
Во времена войн Клонов Пло Кун занимался поисками нового оружия генерала Гривуса «Зловещий» — тяжелого линкора, который ионным импульсом орудий главного калибра выводил из строя все энергосистемы вражеских кораблей, а затем их расстреливал. Флот Пло Куна был уничтожен «Зловещим», а сам джедай вместе с тремя клонами спасся в спасательной капсуле и вскоре был эвакуирован Энакином Скайуокером и Асокой Тано.
После первой неудачной атаки на «Зловещий» Пло Кун, возглавляя эскадрилью бомбардировщиков, вместе со Скайуокером и его падаваном Асокой уничтожил ионные пушки линкора, что привело к перегрузке систем и отключению щитов и двигателей корабля. При попытке дроидов починить гипердвигатель Энакин Скайуокер саботировал бортовые компьютеры «Зловещего», в результате чего тот столкнулся с луной и был уничтожен.
Пло Кун возглавлял миссию по эвакуации Энакина Скайуокера и Оби-Вана Кеноби с Фелуции, когда те были окружены дроидами.
Пло Кун возглавлял операцию по спасению Энакина Скайуокера и Мейса Винду, которые застряли под завалами крейсера, взорванного ещё юным Бобой Феттом, которому помогали друзья его отца — охотники за головами.
После инцидента Пло Кун и Асока Тано вместе искали информацию о логове охотников за головами. Вскоре Асока и Кун захватили в плен Бобу Фетта.
Магистр погиб, когда был введён в действие Приказ 66. Один из солдат-клонов открыл огонь по его истребителю. В последний момент Пло Кун сумел направить звездолёт в толпу солдат и убил не менее 150 клонов 7 Небесного Корпуса.
Магистра Пло Куна запомнили, как самого сдержанного и понимающего джедая. Он всегда качественно оценивал ситуацию и принимал правильно решения, даже перед смертью.
Интересные факты
Во многих комиксах, в «Атаке Клонов» и мультсериале Войны клонов его меч синий. В игре для консоли Sony PlayStation 1 Jedi Power Battles и в игре на PC Star Wars:Battlefront || меч Пло Куна имеет желтый цвет, однако в моде Battlefront extreme его меч имеет канонический синий цвет.
Известно, что Пло Кун часто использовал приёмы Тёмной стороны, такие, как Молния Силы. Правда, в данном случае речь шла о Светлой её вариации, т. н. Электрическом Правосудии.]]></text>
</doc>
