<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Планета]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки о планетах]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Планета (англ. planet), также именуемый миром (англ. world) — небесное тело, вращающееся вокруг звезды, не являющееся звездой или спутником другой планеты, обладающее достаточной массой, чтобы иметь форму, близкую к сфере, вблизи орбиты которого имеется «пространство, свободное от других тел».
С изменением наклона планетарной оси на планетах сменялись времена года с характерными для каждого из них погодными условиями. Планеты очень сильно разнились между собой по природным условиям и ландшафту, начиная от полностью океанических (как Манаан и Камино) и заканчивая покрытыми густыми лесами (как Кашиик и Фелуция). Некоторые планеты, такие как Джеонозис, Коррибан и Татуин, были полностью бесплодными и пустынными, не имеющими на своей поверхности почти ничего, кроме скал и песка, тогда как другие (как Корусант и Тарис) стали экуменополисами, в которых вся планетарная поверхность была покрыта одним гигантским городом. Множество планет, таких как Дантуин, Набу, Альдераан и Кореллия, обладало смешанным ландшафтом с различными материками, океанами и горами.
Большинство обитаемых планет обладало атмосферами типа I, состоящими большей частью из азота и кислорода, хотя некоторые (такие как Дорин, Ганд и Скако) имели уникальные атмосферы, к которым приспособились их родные формы жизни. Газовые гиганты (планеты, которые состояли большей частью из слоёв газа) населялись редко, хотя некоторые из них использовались для добычи ресурсов (например, добыча газа тибанна на Беспине).]]></text>
</doc>
