<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8_%D1%81%D0%B8%D1%82%D1%85%D0%BE%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Повелители ситхов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Книги издательства «Азбука»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неполный список]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Книги в «Логове Голодного Эвока»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные романы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Книги издательства Del Rey]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Романы на русском языке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Романы 2015 года]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Повелители ситхов (др. вариант перевода — Лорды ситхов) (англ. Lords of the Sith) — роман, написанный Полом С. Кемпом. Книга была издана 28 апреля 2015 года. Её события разворачиваются между фильмом «Звёздные Войны. Эпизод III: Месть ситхов» и романом «Таркин».
На русском языке книгу в декабре 2016 года выпустило издательство «Азбука», в переводе Кирилла Плешкова.
Аннотация
Давным-давно, в далекой-предалекой галактике…
Когда Император и его печально известный ученик Дарт Вейдер оказываются в самой гуще мятежа на враждебной планете, они могут рассчитывать лишь на себя, Силу и собственную безжалостность.
«Похоже, все так, как ты и предполагал, повелитель Вейдер. На нас ведут охоту.»
Энакин Скайуокер, рыцарь-джедай, теперь лишь воспоминание. Его место занял Дарт Вейдер, новоиспеченый повелитель ситхов. Новый ученик Императора безоговорочно предан темной стороне. Но не стоит забывать, что история Ордена ситхов полна лицемерия, предательства и восстания учеников против учителей. И теперь мы узнаем чего стоит истинная верность Вейдера.
На крайне важной планете Рилот, которая снабжает растущую Империю рабами и наркотиком под названием «спайс», зарождается движение сопротивления. Его предводителями становятся идеалист и борец за свободу Чам Синдулла и бывшая рабыня Исвал, жаждущая мести. Но Император Палпатин желает подчинить себе планету и ее ценные ресурсы любыми способами, будь то политические маневры или сила оружия. И он не примет отказов и возражений. Вместе с безжалостным Дартом Вейдером он отправляется лично проследить, чтобы его желание было исполнено.
Для Синдуллы и Исвала это уникальная возможность нанести удар в самое сердце диктатуры, поразившей галактику. А для Императора и Дарта Вейдера Рилот становится не просто местом подавления мятежа: когда в результате засады они совершают аварийную посаду на поверхность планеты, где их уже поджидают негостеприимный ландшафт и полчища бойцов сопротивления, их взаимоотношения подвергнутся серьезному испытанию. У них есть лишь световые мечи, темная сторона Силы и они сами. Двое ситхов должны решить, станут ли они непобедимыми союзниками или смертельными врагами.
Разработка
Роман был анонсирован 25 апреля 2014 года. Он был написан при участии сюжетной группы Lucasfilm, что делает его частью нового канона. Позже стало известно, что действие романа будет происходить между фильмом «Звёздные Войны. Эпизод III: Месть ситхов» и романом «Таркин», а одним из героев книги станет Чам Синдулла, персонаж мультсериала «Звёздные войны: Войны клонов».
14 мая 2014 года Кемп написал первую часть романа. 23 июня Del Rey заявили, что дата выхода книги перенесена с 3 марта на 21 апреля. 24 октября дата релиза была ещё раз перенесена на 28 апреля.]]></text>
</doc>
