<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BE_%D0%9D%D1%83%D0%B4%D0%BE]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[По Нудо]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Аквалиши]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сенаторы Галактической Республики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Лидеры Конфедерации независимых систем]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 19 ДБЯ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие на Мустафаре]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[По Нудо (англ. Po Nudo) — представитель расы аквалишей, сенатор от планеты Андо в Галактическом Сенате. Позже По Нудо примкнул к Конфедерации независимых систем и был членом Совета сепаратистов до окончания Войн клонов в 19 ДБЯ.
Биография
До Войн клонов
По Нудо был сенатором от планеты Андо в Галактическом Сенате Республики во времена правления Верховного Канцлера Финиса Валорума. В 33 ДБЯ Нудо стал одним из сенаторов, выступивших против налогообложения свободных торговых зон. Сенатор от сектора Чоммель Палпатин предложил направить новые бюджетные поступления на развитие экономики систем Внешнего Кольца, и представители миров того региона шумно поддержали эти идею, однако такие сенаторы, как Нудо, Тунбак Тура и Уот Тамбор, по-прежнему были против.
В следующем году Валоруму был предъявлен вотум недоверия, и новым Канцлером стал Палпатин. При нём По Нудо разочаровался в Республике и в 23 ДБЯ для безопасности своего народа примкнул к сепаратистам. Одной из причин отделения аквалишей стало обсуждение Закона о создании армии, поскольку ранее Республика последовательно разоружала самих аквалишей после таких конфликтов, как битва при Ракуйше. Как и Тунбак Тура, Нудо известил Сенат об этом решении через дроида-посыльного. В 22 ДБЯ По Нудо встретился на Джеонозисе с графом Дуку и остальными лидерами движения сепаратистов, на котором было принято решение о наращивании вооружённых сил и войне с Республикой. Одним из помощников По Нудо в те времена был Нанк Тун, ши'идо, выдававший себя за аквалиша с неизвестными намерениями.
Войны клонов
В течение Войн клонов По Нудо назначили главой Картеля гиперсвязи — эквивалента республиканского Голонета. В нём использовались специальные коды Межгалактического банковского клана. Нудо был назначен на эту должность главой Техносоюза Уотом Тамбором и председателем Межгалактического банковского клана Сэном Хиллом, убедившим богатую ресурсами планету Андо присоединиться к Конфедерации.
В 22 ДБЯ Нудо выделил средства на сооружение поста прослушивания «Небесная станция» в системе Руусан. После завершения строительства По Нудо продемонстрировал её графу Дуку и Асажж Вентресс. Хотя станция была хорошо защищена, в том же году рыцарь-джедай Энакин Скайуокер и его падаван Асока Тано вместе с отрядом солдат-клонов проникли на объект и уничтожили его.
Смерть
В 19 ДБЯ По Нудо встретился с остальными членами Совета на флагмане генерала Гривуса «Незримая длань» и отправился вместе с ними на Утапау. После смерти графа Дуку в битве при Корусанте Гривус встретился с Советом на Утапау и по приказу Дарта Сидиуса отправил его на вулканическую планету Мустафар. Совет находился в здании горнодобывающей фабрики корпорации «Клеггер», где с ним связался Сидиус и объявил, что пришлёт к нему своего нового ученика, Дарта Вейдера. Когда Вейдер прибыл на Мустафар, члены Совета и их помощники собрались в командном центре фабрики в ожидании. Войдя внутрь, Вейдер закрыл двери и начал убивать собравшихся одного за другим. Хотя По Нудо носил защитный нагрудник, Вейдер убил его одним взмахом светового меча. После смерти Нудо Картель гиперсвязи, как и сама Конфедерация, прекратил существование.
За кулисами
Поскольку у маски По Нудо было четыре глаза, а не два, как у других аквалишей в фильмах (таких как Понда Баба), был придуман реткон, согласно которому сенатор принадлежал к подвиду аквалишей, известному как уалаки.]]></text>
</doc>
