<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Последствия]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Книги издательства «Азбука»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Книги в «Логове Голодного Эвока»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Трилогия «Последствия»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дорога к «Пробуждению Силы»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Книги издательства Del Rey]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Романы на русском языке]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Последствия», (англ. Aftermath) — роман Чака Вендига и издательства Del Rey, действия которого происходят между «Звёздные войны. Эпизод VI: Возвращение джедая» и «Звёздные войны. Эпизод VII: Пробуждение Силы». Это первый роман новой трилогии и часть нового издательского проекта — От истоков к «Пробуждению Силы». Книга была выпущена 4 сентября 2015 года. На русском языке роман был выпущен издательством Азбука 12 декабря 2016 года, в переводе Кирилла Плешкова.
Аннотация
«Империя пытается оправиться после катастрофического поражения в битве за Эндор. Альянс повстанцев − вернее, теперь уже едва оперившаяся Новая Республика − планирует закрепить свои успехи и усиливает наступление на имперские войска, чтобы не дать им перегруппироваться и нанести ответный удар. Враг собирается с силами на отдаленной планете Акива, где флот звездных разрушителей затаился, словно ястреб перед атакой. В ходе одинокой разведывательной операции, Веджу Антиллесу удаётся отследить позиции противника − но прежде, чем ему удается передать свое донесение лидерам Новой Республики, героический пилот попадает в плен.
Тем временем, на поверхности Акивы бывший боец Восстания Норра Уэксли наконец-то возвращается домой. Она устала от войны, хочет снова увидеть сына, который её почти забыл. Её ожидает новая жизнь вдали от конфликтов. Но именно Норра перехватывает сигнал бедствия Антиллеса − и понимает, что не может не вернуться в строй. Впрочем, она даже не представляет, насколько близко находится враг и какие последствия для всей Галактики будет иметь ее опасная миссия…
Сюжет
Предисловие
Вскоре после того, как галактику облетела весть о гибели Императора Палпатина и его подручного Дарта Вейдера, на Корусанте начались беспорядки, в ходе которых огромная статуя Императора была обрушена на землю. Несмотря на усилия имперских сил правопорядка, толпа продолжала неистовствовать.
Часть первая
Спустя несколько месяцев после битвы при Эндоре капитан Новой Республики Ведж Антиллес, скрывающийся под псевдонимом Гева Хассана, выполняя разведывательную миссию для Новой Республики во Внешнем кольце, натыкается на два Имперских Звёздных разрушителя в околопланетном пространстве Акивы, и называет себя ложным именем. С ним связывается командир одного из кораблей, адмирал Рей Слоун, которая раскрывает обман пилота. С помощью притягивающих лучей стархоппер HH-87 Антиллеса затягивают в ангар «Бдительного», однако тот устраивает диверсию, уничтожая свой корабль, предварительно покинув его в вентиляционную шахту. Адмирал Слоун, в отличие от своего помощника лейтенанта Тотвина, не поддаётся на уловку и приказывает начать поиски.
В то же время неподалёку от Акивы выходит из гиперпространства грузовой корабль «Мотылёк» Оверто Нейучо, на котором он доставлял на планету Норру Сассер, одного из пилотов Альянса, участвовавшую в битве при Эндоре. Прорыв блокады Акивы «Мотыльком» замечают на «Бдительном», и Слоун отряжает несколько истребителей сбить нарушителя. Тем не менее, Норре Уэксли удаётся, сидя за штурвалом, увести корабль от погони, заманив вражеские истребители в ловушку в Акарском каньоне.
На борту «Бдительного» Слоун предупреждает Тотвина, чтобы тот не сеял панику по поводу прорвашегося контрабандиста и повстанца, всё ещё не пойманного на корабле, поскольку приближается саммит высокопоставленных имперских сановников, в числе которых — мофф Велко Пандион и генерал Джилия Шейл. Приземлившись в безопасном месте, Овертно и Норра, между тем, расстаются, договорившись, что контрабандист доставит женщину с сыном и в обратном направлении.
В одном из неблагополучных районов Мирры, столицы Акивы, сидит и пьёт Синджир Рат-Велус, бывший офицер лояльности Имперского бюро безопасности, чудом уцелевший в битве при Эндоре. Другой посетитель кантины Пока, розовокожий тви’лек Оргадомо Докура навязывается и показывает ему пропагандистское видео Новой Республики, в котором Лея Органа говорит о необходимости сбросить оковы Империи. В этот момент кантину, несмотря на запрещающий имперцам вход знак, посещает патруль из двоих офицеров и нескольких штурмовиков, которые пытаются пресечь пропаганду. Переборов себя, Синджир вступается за своего нового знакомого, после чего покидает кантину.
На Чандриле начинается первая прямой репортаж нового канала голонета, сети «Королева Ядра». Журналист Трейсин Кейн и оператор Лаг берут интервью у пресс-секретаря нового Галактического Сената, Олии Чоко.
В старую мастерскую мусорщика Теммина Уэксли, мальчика-подростка, приходят рэкетиры из банды Сурата Нуата — куриварка Мекариал Грейвин, которую Теммин принял за мужчину, абеднедо Тумата Ри и иторианец Херф, которые хотят получить нечто украденное мальчиком у их босса. Теммин юлит и заманивает их в ловушку, активируя боевого дроида B1 Мистера Костяшку, которого собрал из деталей других дроидов. Тем не менее, его план едва не проваливается, и Теммин спасается благодаря неожиданному появлению его матери — Норры Уэксли, оставившей сына на три года ради Альянса повстанцев.
Адмирал Слоун готовится отправляться на саммит, когда понимает, куда отправился повстанец по вентиляции. Она лично захватывает капитана Антиллеса в плен и, сочувствуя его травмам, полученным после попадания на разрушитель, приставляет к нему медицинского дроида, забирая с собой на Акиву. За секунду до пленения, Антиллес успевает передать бедственный сигнал на частоте Новой Республики в пределах системы.
После воссоединения с матерью, Теммин показывает ей свои сокровища, однако их разговор прерывает полученный Норрой сигнал бедствия от капитана Антиллеса. Теммин, чувствуя обиду за три года в одиночестве, бросается наутёк.
На Салукемае идёт семейный ужин в семье Таффралов, посвящённый возвращению домой воевавшего за Альянс повстанцев младшего сына, Дэва Таффрала. Его брат — Уэбб Таффрал, ярый приверженец Империи, всячески провоцирует ссору, пытаясь настроить их отца, Глена, против Дэва. Тем не менее, Глен отмечает, что самое главное в жизни — семья, а не политика, приводя в пример старого Ката Локуэйна, воевавшего в Войнах клонов, после которых Республика превратилась в Империю. Оказывается, что Уэбб предал Дэва, продав информацию о его местоположении Империи. Глен парализует себя и старшего сына, давая возможность младшему сбежать.
Джес Эмари, охотница за головами, выслеживает свою очередную цель — Арсина Крассуса, спонсора Империи и работорговца, который прибыл на саммит на Акиву. Тем не менее, она не решается убить его из-за присутствия ещё более ценных персон — моффа Пандиона и генерала Шейл. Однако ей не удаётся завершить задуманное — из своего челнока адмирал Слоун замечает забрачку, висящую на тросах, и подстреливает её.
Норра находит сына, и пытается убедить его покинуть Акиву, чтобы переехать на другую, более благополучную планету. Тем не менее, Теммин отказывается, и его матери приходится задействовать запасной план, включающий в себя снотворное.
Прибыв во дворец сатрапа, где назначено заседание совета, Рей Слоун оказывается окружена вниманием толпы. С первых же секунд она вступает в моральную конфронтацию с Велко Пандионом, самопровозглашённым гранд-моффом, который, как и остальные, желает получить ответы на вопросы о стрельбе рядом с дворцом. Слоун раскрывает, что у неё в плену находится капитан Антиллес, известнейший пилот Республики. Пандион раскрывает Слоун свою истинную цель своего присутствия на собрании — получения контроля над «Разорителем», последним оставшимся в строю звёздным дредноутом Имперского флота.
На Наалол, где недавно закончилось сражение между Республикой и Империей, прибывает канцлер Мон Мотма в сопровождении двоих помощников, Хостис Иж и Окси Крей Корбин. Выслушав мнения советников относительно продолжающейся войны, канцлер высказала мысль, что после войны Сенат примет закон о военном разоружении, по которому военная машина Республики будет распущена, как в старой Галактической Республике.
На улице Мирры тви’лек Докура обещает провести Рат-Велуса к Сурату Нуату, который может помочь выбраться с планеты, несмотря на блокаду.
Придя в себя в лавке Теммина Уэксли, Джес Эмари оказывается лицом к лицу с Суратом Нуатом и членами его банды. Сурат, узнавший девушку, считает, что её заказали его убить, и приказывает её обездвижить и забрать с собой в Альказар, штаб Сурата. Туда же приходят и Докура с Рат-Велусом, который узнаёт внесённую без чувств девушку, которую видел на Эндоре.
На корабле «Дом Один» адмиралу Джиалу Акбару энсин Дельтура докладывает о том, что капитан Антиллес пропал и не выходил на связь после отлёта с Райдонии. Кроме того, Дельтура упоминает, что от Оператора пришло сообщение о готовящемся саммите на Акиве. Акбар принимает решение послать по разведчику в каждую из систем, куда мог отправиться Антиллес, и двоих к Акиве.
Часть вторая
Теммин просыпается от кошмара, в котором ему снилось, как арестовали его отца, Брентина Лора Уэксли за ретрансляцию повстанческой пропаганды. Как оказывается, Норра добралась с бессознательным сыном до «Мотылька» Нейучо, который оказался убит. Теммин, охваченный ужасом за свою лавку и дроида, заменившего ему семью, вместе с матерью пытается вырваться из засады.
В Альказаре Синджир, охваченный сиюминутной решимаостью, пытается вызволить Джес Эмари у Сурата Нуата, выдав ему свою истинную сущность офицера Империи. Тем не менее, тот не верит и приказывает убить мужчину.
Адея Райт, адъютант, докладывает Рей Слоун о двух уничтоженных с «Бдительного» перехватчиках «A-wing» повстанцев. Норра и Теммин в это же время вырываются из засады на мотоспидере, уловкой обманув штурмовиков. На заседании Совета будущего Империи Пандион сетует на то, что методика Юп Ташу, советника Императора и одного из его ближайших последователей, оказывается бездейственна по отношению к капитану Антиллесу. Адмирал Слоун сообщает о уничтоженных истребителях Республики и, невзирая на испуг Крассуса, предлагает увести все три Звёздных разрушителя, которые находятся на орбите — «Бдительный», «Покоритель» и Восход. С её мнением не соглашаются Пандион и Крассус, однако перевесом голосов они всё же принимают решение, предложенное адмиралом.
На Уйтере к разрушенной в ходе недавнего сражения Имперской академии подъезжает ховербас с потенциальными кадетами. Встретив кордон солдат Новой Республики, один из кадетов, Пейд, интересуется, что станет с будущими штурмовиками. Солдат рекомендует ему отправиться на челноке на Чандрилу, где вскоре открывается Новая академия.
Теммин и Норра отрываются от погони, а Теммин, более того, соскакивает на лету с мотоспидера и отправляется к своему магазину, в то время как Норра отправляется домой к своей родной старшей сестре Эсмелль и её жене Шайрин. Она едва не ссорится с ними, но, обуздав свой гнев, уезжает на их бала-бала на поиски сына.
В это время Теммин, сидевший на крыше магазина мастера Хьёр-ка напротив своей лавки, где находились люди Нуата, оказывается застигнут врасплох несколькими ковакианскими обезьяноящерами, падает вниз и оказывается захвачен бандитами Нуата.
Джес Эмари будит Синджира Рат-Велуса, оказавшегося в соседней с ней клетке в казематах Сурата Нуата. Она высвобождается и освобождает его, после того как тот раскрывает ей свою истинную личность.
В лавке Теммина Тумата Ри обнаруживается Норрой Уэксли, которая выбивает из него сведения о местонахождении Теммина. Сам Теммин в тот момент находится в кабинете Сурата Нуата, который собирается отрезать ему язык. После того, как Теммина оставляют с охраной в лице херглика, Синджир и Джес Эмари освобождают его. Несмотря на обнаружение, им удаётся покинуть кантину, а прибытие Мистера Костяшки и Норры позволяет им спастись бегством в дом Эсмелль и Шайрин.
Неподалёку от Акивы в космосе за полем обломков кометы Кинро находится Лёгкий крейсер типа «Каррака», с которого энсин Дельтура и научный офицер Нирииан выпустили перепрограммированного дроида-разведчика типа «Гадюка» BALK1 к Акиве.
На продолжающемся за полночь заседании Совета будущего Империи делегаты обсуждают самые разные темы. Крассус предлагает задействовать миллионы со счетов Межгалактического банковского клана, а Шейл отмечает, что идея с обеими «Звёздами Смерти» — провал, который она предрекала с самого начала. Пандион пытается убедить всех в необходимости атаки, а Ташу — о необходимости поиска силы в Тёмной стороне. Адмирал Слоун, устав от дискуссии, навещает пленника, который отказывается что-либо говорить.
Энсин Дельтура докладывает адмиралу Акбару о том, что BALK1 зафиксировал наличие около планеты обломков истребителей повстанцев, но не тех, кто эти истребители сбил.
На Чандриле продолжается интервью с Олией Чоко. Неожиданно из-за камеры в неё прилетает брошенный одиноким демонстрантом-ксаном Гиской Дотало. Оказывается, что освобождение его мира, Ган-Морадира, от Империи привлекло силы преступников, и жители планеты стали жить ещё хуже. Чоко предлагает стать Дотало послом в Сенате от своей планеты и рассказать о её проблемах сенаторам.
В доме Эсмелль и Шайрин Джес Эмари и Синджир Рат-Велус составляют план проникновения во дворец сатрапа и убийства находящихся там сановников. В конце концов все они, включая Теммина и Норру, соглашаются сотрудничать.
Командование вооружённых сил Республики, состоящее из коммандера Кирсты Агейт, капитана Саффа Мелора, адмирала Акбара, генерала Крикса Мадина и канцлера Мотмы принимает решение послать на Акиву дополнительный разведывательный отряд сил специального назначения.
В Коронете на Кореллии на крыше старого голотеатра дерутся два охотника за головами — молодой Меркуриал Свифт, не желающий присоединяться к гильдии, и старый Денгар, пытающийся его в этом убедить. Свифт одерживает победу.
К Акиве прибывает транспортный корабль Новой Республики, с которого десантируются люди сержант-майора Джома Барелла. В полёте все они, тем не менее, гибнут от обстрелов с земли, и до земли долетает живым он один. Это замечает Норра Уэксли.
На Севаркосе идёт бой. Освободившиеся рабы, в том числе однорукий вуки Грейбок, викуэй Хатчет и куаррен Палабар, участвуют в нем: Грейбок освобождает ранкоров, которые сметают оборону имперцев. После боя Хатчет предлагает товарищам найти себе достойное место в жизни.
Часть третья
Адмиралу Акбару докладывают, что из всей посланной на Акиву группы выжил лишь сержант-майор Джом Барелл. В это же время на Акиве Рей Слоун сообщает присутствующим, что никакой угрозы для Совета нет, и через некоторое время все отправятся с Акивы в другое место для продолжения обсуждения, хотя Пандион призывает вернуть разрушители в систему.
В Мирре Джом Барелл приходит в себя, когда его обнаруживают штурмовики. Уловкой ему удаётся сначала обрушить на них крышу, а потом застрелить и отобрать их бластерные винтовки.
Норра Уэксли и Джес Эмари приходят к лавке Теммина, которая когда-то была домом семьи Норры. Забрачка заходит внутрь и зачищает здание от подручных Нуата, после чего женщины отправляются дальше.
Синджир Рат-Велус приходит к станции связи в Мирре, и, представившись офицером, требует к себе офицера Рапаса, командующего удерживающим станцию отрядом. Рапас идентифицирует личность Рат-Велуса как подлинную, что вызывает скрытное смятение и страх у караульных штурмовиков и у самого Рапаса. Войдя внутрь, Синджир расправляется с Рапасом, а вторгшийся через дверь Мистер Костяшка — со штурмовиками. Закончив, Синджир просит Мистера Костяшку связаться с Теммином.
Норра, сидя на крыше магазина Торво Боло, привлекает по сигналу Джас внимание пилота Империи на крыше особняка Каривинов, и того расстреливает охотница за головами. В попытке допрыгнуть до соседней крыши, Норра срывается и едва не падает в переулок. Синджир и Теммин в этот момент делают постановочную запись зверств Империи на камеру Мистера Костяшки, чтобы ретранслировать её и ещё один ролик на жителей Акивы. Друг погибшего пилота пытается убить Норру, но ту вновь спасает Джес Эмари.
Синджир и Теммин начинают передачу видео, которое тут же транслируется на все экраны и приёмники в Мирре, вызывая народный гнев.
Адея Райт показывает адмиралу Слоун транслируемую повсюду запись, в которой говорится о заседании во дворце сатрапа. По её приказу Исстра Дирус проводит адмирала к окну, выходящему на бульвар Сатрапии, где уже начали собираться протестующие.
На Тарисе представители Аколитов Потустороннего покупают красный световой меч у Убламона, кубаза-вора, и его помощницы Вермии. На вопрос, зачем им меч, который «принадлежал Дарту Вейдеру», во что не верит даже сам Убламон, покупатели отвечают, что собираются уничтожить его, доставив, таким образом, самому ситху.
Синджир и Теммин выбираются из станции связи, которую тут же начинают уничтожать TIE-истребители. Мистер Костяшка сбивает собой один из них, а другой уничтожает Норра, летящая на третьем истребителе. Норра устремляется ко дворцу сатрапа, попутно уничтожая ещё два преследовавших её истребителя. Адмирал Слоун приказывает сбить Норру с помощью тяжёлой турболазерной батареи, но той удаётся катапультироваться в последний момент и уничтожить три челнока подбитой машиной.
В кантине Пока к Синджиру и Теммину с Костяшкой присоединяется Джес Эмари, которая сообщает о успехе операции и миссии Норры, но о её гибели во время выполнения операции. Несмотря на уверения в том, что ему наплевать на мать из-за того, что она бросила его в детстве, Теммин плачет.
Собрание во дворце превращается в какофонию — все напуганы и взволнованы происходящим. Гранд-мофф Пандион и сартап Дирус упрекают Слоун за её непредусмотрительность и допущение восстания, однако той удаётся найти компромисс: угрозой она заставляет Крассуса вернуть его корабль, яхту «Золотая арфа», с орбиты, чтобы собравшиеся могли улететь на ней.
В гиперпространстве с Ханом Соло и Чубаккой связывается Имра, их старая знакомая, которая сообщает о ослабевании сил Империи на орбите Кашиика из-за их ротации. Хан просит Имру связаться со всеми знакомыми ненавистниками Империи в среде контрабандистов, чтобы запустить освобождение планеты от Империи.
Благодаря помехам в электроснабжении, случившимся после нападения Норры, Ведж Антиллес сбегает из плена и прячется в коридорах дворца. В кантине Пока показывается Норра, которой удалось катапультироваться.
На Корусанте член бригады спиногрызов Джак в свой день рождения приходит к Талви Чавину, криминальному боссу 1313 уровня и отдаётся ему в услужение, взамен получив электромагнитную бомбу, которую бригада должна будет применить против Империи в КоКо-Тауне.
Столкнувшись с Антиллесом в коридоре, Адея Райт пытается его захватить, однако тот простреливает ей ногу и уходит, забрав её голопланшет.
Ожидая возвращения Теммина и Мистера Костяшки, Синджир рассказывает Джас и Норре о своей деятельности в Империи на посту офицера лояльности. После возвращения мальчика, он и остальные соглашается с планом Норры добраться до дворца через катакомбы под Миррой, вырытые задолго до Войн клонов.
Во дворце штурмовики, наконец, находят бессознательного Антиллеса, однако адмирал Слоун обнаруживает, что тому удалось связаться с Новой Республикой и сообщить им обо всём.
В Тиде на Набу происходит процедура усыновления беспризорных сирот с Корусанта. Иггс и Стрикс, мальчик и девочка из бригады спиногрызов, спорят, должны ли они начинать новую жизнь. В итоге Иггс сбегает, а Стрикс находит себе новую семью.
На Акиве заговорщики во главе с Норрой и Джас выдвигаются в катакомбы. Синджиру кажется, что Теммин что-то скрывает, и делится мыслями с Джес Эмари. Вскоре они приходят к старой фабрике боевых дроидов Торговой федерации, из которой на них нападает колония уугтинов, загоняющая их в тупик к подземельям рядом с дворцом сатрапа, их конечной цели. Синджир собирается выйти на поверхность, чтобы заманить Имперцев в ловушку.
Акбар командует послать флотилию к Акиве во главе с коммандером Агейт, а Слоун возвращает Звёздные разрушители, также готовясь к бою.
На Татуине Эдвин Чару, нанятый компанией «Красный Ключ», пытается закупить горнодобытческое оборудование у джав, но у него ничего не выходит до вмешательства Кобба Вэнса, самопровозглашённого шерифа Мос-Пелго. Забрав мандалорскую броню, найденную джавами, Вэнс сообщает Чару о том, что он не потерпит присутствия преступных картелей, в том числе и «Красного ключа», на своей планете и оставляет его с простреленным плечом.
Джом Барелл захватывает управление над одной из пушек и пытается сбить яхту Крассуса, подлетающую ко дворцу, однако не может, поскольку что-то в пульте управления оказалось повреждено во время захвата им орудия.
Адмирал Слоун во главе штурмовиков арестовывает Норру и других заговорщиков в катакомбах. Их приводят в зал дворца, где оказывается, что Теммин продал информацию о заговоре Сурату Нуату, чтобы тот сообщил о них Империи. Слоун отпускает Теммина, приказывая штурмовикам скинуть его с крыши дворца, и забирает пленных с собой на яхту, а сатрапа Дируса оставляет на растерзание толпы.
Теммин приземляется в толпу, где его подхватывают. Он бросается вверх по водосточной трубе и забирается на крышу, запрыгнув в последний момент на обшивку яхты. Слоун отправляет проверить штурмовиков на предмет пассажиров снаружи, и таким образом сбросив штурмовика вниз на корабль попадает Теммин. В этот же момент, Джому Баррелу удаётся выстрелить из турболазерной пушки, попав в корабль. Над Акивой из гиперпространства выходит флотилия Республики.
В Облачном городе на Беспине члены Восстания, Карс Тал-Корла, Рорна, нанятые Лоботом, и Джинтарр Оарр, врываются в комнату Боргина Каа, откуда можно попасть в покои губернатора Адельхарда, установившего Железную блокаду сектора Аноат. Джинтар Оарр пытается убедить своего земляка Боргина дать им коды от вентиляции, однако тот отказывается. Джинтар, Рорна и Линара, «подруга» Боргина, связывают его, после чего Тал-Корла связывается с Лоботом.
В космосе над Акивой коммандер Агейт приказывает не стрелять по яхте, уплывающей с Акивы. На её борту Теммин пытается проникнуть в технические помещения, а гранд-мофф Пандион избивает возненавиденного им Синджира. Тем не менее, оказывается, что Теммин освободил от наручников и Синджира и Джас, проникнув под каюту с ними по техническим помещениям. Джес Эмари захватывает в заложники Пандиона. Между тем, корабли Республики уничтожают мостик «Бдительного» вместе с командующим им Тотвином.
Яхта влетает и падает в ангар «Бдительного», где Слоун и её пилот Морна Ки пересаживаются на челнок типа Лямбда. Норра же садится за штурвал очередного TIE, преследуя шаттл. В полёте к «Покорителю», в кабину щаттла вваливается Пандион, который угрожает пистолетом женщинам, требуя доставить себя на «Разоритель». Слоун говорит ему, что адмирал флота, командовавший «Разорителем», ещё жив, и стреляет ему в живот. Пандион погибает во взрыве запрограммированного на самоуничтожение челнока, который задевает и истребитель Норры.
На Джакку в бар Эргела приходит Корвин Балласт, потерявший жену и дочь в битве на Мордале.
Часть четвёртая
Норра Уэксли выходит из комы в медцентре в Ханне на Чандриле рядом с Теммином. Чуть позже её посещают капитан Антиллес, ходящий с тростью из-за травм, и усталый адмирал Акбар. Они награждают её второй медалью за поднятие восстания на Акиве, способствование в аресте Юпа Ташу и Джилии Шейл, а также ликвидацию Арсина Крассуса и Велко Пандиона. Адмирал также говорит, что Республика арестовала помощницу адмирала Слоун, Адею Райт, но самой Слоун удалось сбежать.
Акива стала первой планетой Внешнего кольца, официально вошедшей в Новую Республику. Собрав свои вещи, Норра, Теммин и отремонтированный Мистер Костяшка присоединились к собранному адмиралом Акбаром из них, Джес Эмари, Синджира Рат-Велуса и Джома Баррела отряду охотников на имперцев.
На Чандриле продолжается интервью Треси Кейн с Олией Чоко. Та, завидев колонну пленных военных, требует у капрала Кэмеранда Аргелла, возглавлявшего её, прекратить акт попрания демократии. На камеру Олия рассказывает своё виденье демократии, после чего, наконец, удаляется на первое заседание Галактического Сената Новой Республики.
Эпилог
В туманности Вульпинус адмирал Рей Слоун находится на мостике Звёздного дредноута «Разоритель», которым командует находящийся там же адмирал флота. Он признаётся в том, что срежиссировал собрание на Акиве для выделения сильнейших руководителей из оставшихся правителей Империи. Он также говорит её, что планирует обновить Империю, сделав её достойной галактики.]]></text>
</doc>
