<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D0%BE%D1%85%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%BE%D1%80%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D1%8B/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Правоохранительные органы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Правоохранительные органы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Правоохранительные органы (англ. law enforcement agency), также называвшиеся полицейскими силами (англ. police force) и силами безопасности (англ. security force) — организация, призванная следить за соблюдением законов, поддерживать порядок и защищать жизнь и собственность. Основу организации составляли офицеры полиции или, в некоторых случаях, солдаты из которых, как правило, формировалась полувоенная силовая структура или милиция, однако они редко имели вооружение для участия в полномасштабной войне. Порой, в дополнение к живым слугам правопорядка, в больших агентствах или на небольших аванпостах и космических станциях применялись полицейские дроиды.
Описание
Правоохранительные органы, также называвшиеся полицейскими силами или силами безопасности, представляли из себя организацию, призванную следить за соблюдением законов, поддерживать порядок и защищать жизнь и собственность. Иногда функцию правоохранительных органов для местных органов власти выполняло ополчение, однако в их задачи входило поддержание порядка и они не были вооружены для участия в полномасштабной войне.
Организованы правоохранительные органы могли быть как на местном, так и на планетарном уровне, однако их размер, функции или подготовка могли значительно разниться. Они могли выполнять как функции местных сил безопасности, так и отвечать за поддержание порядка на всей поверхности плотно урбанизированной планеты, как это делали Корусантские силы безопасности. Некоторые структуры правоохранительных органов выполняли в основном функции телохранителей и элитных сил безопасности, как к примеру Стража Сената, другие же представляли из себя добровольческие силы безопасности или полицейский корпус, как Королевские силы безопасности планеты Набу.
В Галактической Республике Орден джедаев имел полномочия сил правопорядка и мог проводить уголовные расследования и совершать аресты. Некоторые из них даже стали экспертами по преступному сообществу и вопросам охраны порядка. Впрочем, все джедаи служили Республике как хранители мира и блюстители справедливости.
В период Галктической Империи было сформировано Имперское бюро безопасности, выполнявшее функцию тайной полиции, обеспечивавшей соблюдение Нового порядка по всей галактике. Агенты, такие как Каллус, направлялись в качестве поддержки Имперским вооружённым силам, для подавления мятежей, как тот, что возник на Лотале.
Основу большинства правоохранительных органов составляли офицеры полиции. Большинство из них носили униформу и имели знаки различия, как знак того, что по сущности они также являлись военными. Офицеры низших званий выполняли обязанности патрульных, выезжали на вызовы и проводили предварительные расследования. Офицеры высших званий руководили группами нижестоящих офицеров, предоставляли донесения с места действий, проводили расследования и отчитывались перед государственными лидерами. Серьёзные преступления могли быть расследованы специализировавшимися на расследованиях офицерами, называвшимися детективами. Обычно ими были опытные сотрудники полиции, проводившие тщательное расследование.
Помимо офицеров из плоти и крови, на службе у правоохранительных органов также имелись полицейские дроиды, которые широко применялись на планетах с плотной городской застройкой, таких как Корусант или в космопортах, где финансово выгоднее было использовать дроидов. Обычно эти дроиды программировались на непричинение вреда, за исключением случаев защиты попавших в беду, однако, в случае необходимости, они могли применять силу, вплоть до убийства. Также дроиды были полезны тем, что несли службу без предубеждений и небыли подвержены коррупции.]]></text>
</doc>
