<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%B7%D1%80%D0%B0%D0%BA_%D0%A1%D0%B8%D0%BB%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Призрак Силы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Существа Силы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Призраки Силы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Призрак Силы — физическое воплощение души умершего джедая, ситха или другого чувствительного к Силе существа, воссоединившегося с Силой, но сохранившего способность взаимодействовать с другими живыми существами. Призраки Силы обычно являлись другим чувствительным к Силе. Известны случаи, когда даже после смерти некоторые могущественные ситхи и джедаи могли физически взаимодействовать с окружающим миром. Изучением данного проявления Силы занимался мастер-джедай Квай-Гон Джинн и обучил этой способности Йоду, а затем и Оби-Вана.
Описание
В момент смерти разумного существа субстанция, известная как сознание, покидала физическую оболочку и мгновенно отправлялась в загробный мир, именуемый рыцарями-джедаями попросту Силой. Лишь чувствительные к Силе существа могли сохранить своё сознание после смерти и обрести бессмертие в том виде, которое позволяло бы им не сливаться с Силой. Считается, что в своём обычном, невидимом, состоянии призраки могли взаимодействовать лишь с другими нематериальными субъектами, а чтобы быть услышанными или увиденными в реальном мире, они должны были проявить себя. Визуально духи выглядели как существа из полупрозрачной молочно-облачной субстанции с голубоватым, зеленоватым, красноватым или чёрным свечением. В большинстве случаев они сохраняли тот внешний вид, который отличал их при жизни, вплоть до одежды, включая даже раны и травмы, сохранившиеся на момент смерти. При этом, призрак мог по желанию определить того, кому являться: в то время как одни различали образ и голос духа, другие в этот момент не видели и не слышали его. Однако в некоторых моментах призраки казались лишь видениями самих себя, галлюцинациями Силы, которые случайно воспроизводил разум чувствительного к ней индивида, и в этом случае любые действия духов могли быть следствием одних только личных сомнений и страхов того, кто узрел фантомов.
Считалось, что призракам Силы было невозможно навредить физическим путём из-за их духовной природы. Будучи способными проходить через твёрдую материю, они абсолютно не были стеснены в движениях, даже дождь лился прямо сквозь их призрачные фигуры. В то время как некоторые призраки могли парить над уровнем земли, другие имитировали ходьбу, могли усаживаться на что-либо и подчинялись законам гравитации, а также приобретали некую плотность, дотрагиваясь до живых существ и даже толкая их. Между тем, в момент смерти физическая оболочка чувствительного к Силе распадалась: органические клетки переходили в состояние чистой энергии; изредка этот процесс ознаменовывался столбом сияния или дымным смерчем.
Способности призраков варьировались в разной степени, что, возможно, зависело от уровня остаточной жизненной энергии внутри фантомных существ; в таком случае эта энергия могла растрачиваться и пополняться. Одни призраки обладали возможностью путешествовать в любую точку галактики, причём, обычно в те пространства, что были знакомы им при жизни, а иным требовалась привязка к конкретному месту, например, с большой концентрацией Силы. В то же время призраки и сами оставляли след Силы за собой, однако, в некоторых случаях они скрывали от чувствительных к Силе своё присутствие и даже использование способностей. Достаточно могущественные призраки вступали в ментальный контакт с живыми — в Силе эта связь ощущалась словно нить — возвращались из загробного мира уже после того, как туда попадали, призывали на помощь неразумных существ — как и те могли взывать к духам, — и завладевали физическими телами разумных, что даровало последним невиданную силу. В некоторых случаях призраки могли оказаться пленниками, запертыми между двумя мирами — способными видеть происходящее в материальном мире, но неспособные на него повлиять.
Известно также о существовании особого пласта Силы под названием Вне теней, куда чувствительный к Силе мог попасть, отделив своё сознание от физического тела. Внутри этой формы реальности время тянулось бесконечно, в то время как физическое тело чувствительного к Силе истощалось; имелась и опасность психического расстройства, убеждение в иллюзии всего происходящего вокруг, кроме Силы. Иная техника предполагала путешествие лишь по материальному миру в виде астральной проекции, которую могли ощутить лишь другие чувствительные к Силе. Тем не менее, оба феномена не могли считаться проявлениями призраков Силы, поскольку отделявшие разум от физической оболочки могли вернуться обратно.
В то же время пространство Вне теней содержало в себе локацию, известную как Озеро призраков, — физическое отражение реального озера таинственной планеты. Окружённое туманами, озеро содержало в себе глубины, из которых было невозможно вырваться; зеркальная поверхность же водной глади могла являть призраков чувствительных к Силе существ, когда-то погибших.
Техники джедаев
В традициях джедаев смерть считалась частью жизни и означала полное слияние с Силой. Умерев, они теряли возможность общаться с живыми, но знание тайных путей могло помочь преодолеть этот барьер. Кремация являлась ключевой частью похоронного обряда джедаев, исключая те случаи, когда рыцарь уже слился с Силой; в некоторых случаях джедаи возвращались в виде призраков лишь после сожжения тела. В разные времена считалось, что все джедаи или только наиболее могущественные и мудрые могли сливаться с Силой с сохранением разума. Они помогали тем, кто нуждался в их наставлениях, включая родных и близких, чтобы спасти их от смерти или от падения на Тёмную сторону, а также подпитывая их силой и уверенностью и обучая конкретным техникам Силы. Известно, что некоторые джедаи владели техникой переселения разума в другой материальный объект, например, компьютер, и в ходе процесса они сбрасывали физическую оболочку. Известен случай, когда даже отрезанный от Силы джедай сохранял разум в ней и являлся спустя тысячи лет.
Техники ситхов
Многие жители Галактики верили в существование Бездны — в ту часть загробного мира, куда попадали лишь ситхи после своей смерти. Тем не менее, и ситхи обладали возможностью как возвращаться из Бездны, так и не попадать в неё вовсе. Среди лордов ситхов, помимо древней алхимии и методик переселения разума, была распространена иная форма бессмертия. Используя злобу и ненависть, а также желание выжить любой ценой, ситх мог сохранить разум после смерти и остаться в материальном мире, наиболее известным случаем был Дарт Сион. Многие лорды оставались в пределах лишь собственных усыпальниц, изредка терроризируя расхитителей гробниц или попросту сходя с ума от собственных эмоций и переживаний. Некоторые становились проводниками своих же голокронов, вместо обычного голографического хранителя. Наиболее мощные призраки ситхов имели способность, которая была не под силу и некоторым живым, а именно — атаковать других на расстоянии, за световые годы, например, волной тьмы. Однако джедаи и могли изгнать духа мощью Светлой стороны, объединившись друг с другом.
Один из древних ситхских ритуалов позволял повелителю тьмы ментально связывать призраков Силы и использовать их энергию для своих нужд. Ритуал состоял из двух частей — принудительное умиротворение призрака и непосредственный контроль над призраком; всё это требовало от ситха предельной концентрации, а иногда и пролития собственной крови для закрепления уз с призраком. Более поздняя ситхская техника давала повелителю тьмы возможность создавать собственных фантомов, используя лишь энергию Силу и воспоминания любой жизненной формы. Такие фантомы ошибочно принимались за полноценных призраков, в то время как на самом деле они являлись воплощениями иллюзий, наполненными Силой, своеобразным якорем для которых служили живые существа. Последние сходили с ума под влиянием фантомов и делали всё, как было угодно использовавшему фантомов повелителю, однако при этом техника сильно изматывала ситха, особенно если тот задействовал нескольких фантомов сразу и проецировал их на огромные расстояния.
История
Эпоха Старой Республики
В 5000 ДБЯ умер Тёмный лорд ситхов Марка Рагнос, правивший Империей ситхов более ста лет. Во время его похорон между претендентами на титул Тёмного лорда, лордами ситхов Нагой Садоу и Лудо Кресшем, произошла словесная перепалка, переросшая в дуэль. В разгар боя появился призрак Марки Рагноса и остановил сражавшихся. Он рассказал лордам историю возникновения Империи и предупредил о важности принимаемых ими решений, а затем исчез.
В 3999 ДБЯ рыцарь-джедай Андур Санрайдер с женой Номи и дочерью Вимой остановился для дозаправки на станции Стеннесс, когда вёз адеганские кристаллы мастеру Тону на Амбрию. На станции на него напали бандиты Богги хатта и смогли убить джедая. Головорезы хотели отобрать кристаллы у Номи Санрайдер, но в тот же миг перед ней предстал призрак её мужа, который сказал ей взять световой меч и защищаться. Когда она отбилась от бандитов, призрак велел ей довезти кристаллы мастеру Тону.
В 3998 ДБЯ во время восстания наддистов на Ондероне, призрак тёмного джедая Фридона Надда, попавшего на планету около 400 лет назад, явился, когда к королю Оммину, лидеру восстания, пришли джедаи Арка Джет, Улик Кель-Дрома и королева Галия. Призрак понаблюдал за дуэлью Кель-Дромы и Варба Налла, пока Оммин похищал мастера-джедая Арку.
Во время следующей битвы призрак явился Саталу и Алиме Кето, которые прилетели к королю Оммину для перевода книги ситхов. Когда битва началась он сказал им забрать книгу и другие артефакты ситхов и показал секретный проход, так как возлагал на них большие надежды. Затем дух Надда явился поверженному королю и убил его. После разговора с Аркой призрак исчез.
После победы джедаев на Ондероне, Улик Кель-Дрома осматривал ситхские артефакты короля Оммина в хранилище лагеря джедаев в Изизе, когда появился призрак Фридона Надда и сказал, что Кель-Дрома обретёт великое могущество.
Следующее явление духа Фридона Надда произошло после восстания наддистов, когда в его новую гробницу на Дксуне прибыл джедай Экзар Кун в поисках знаний о тёмной стороне. Призрак приказал Куну открыть саркофаг, достать оттуда два свитка, написанных его учителем, и отправиться на Коррибан.
На Коррибане призрак Фридона Надда решил обманом склонить Экзара Куна на тёмную сторону Силы. В Долине Тёмных лордов призрак стал обладать намного большей силой и смог оживить скелеты космических пиратов, пытавшихся когда-то разграбить гробницы ситхов. Скелеты напали на Куна и дух Надда посоветовал ему укрыться в Великом храме, а затем завалил вход кучей камней. Когда Экзар Кун подошёл к сфере с душами джедаев, Фридон Надд обрушил потолок гробницы, смертельно ранив его. Кун через Силу попросил помощи у своего учителя, мастера Водо-Сиоск Бааса. Мастер Водо стал медитировать и ментально сразился с призраком Фридона Надда, но проиграл: он находился слишком далеко от того места, а призрак был слишком силён. В итоге Экзар Кун принял помощь Надда и перешёл на тёмную сторону, которая исцелила его раны. Призрак Надда сказал Куну отправляться на Явин-4, в гробницу Наги Садоу, и забрал световой меч Экзара Куна как раз перед тем, как на него напали Тук'ата. Экзар Кун не смог воспользоваться Светлой стороной, и ему пришлось использовать тёмную сторону, чтобы выжить.
Дух Фридона Надда последовал за Экзаром Куном и на Явин-4. Падший джедай отказался от дальнейшей помощи призрака, однако, вскоре был схвачен массасси, которые привели его в храм огня для совершения жертвоприношения. Когда массасси призвали при помощи амулета ситхов существо, созданное Нагой Садоу, дух Надда подсказал Куну использовать свой гнев, чтобы притянуть амулет при помощи Силы. Когда Кун заполучил амулет, он уничтожил зверя, а дух Надда приказал Куну при помощи алхимии ситхов переселить его в своё тело. Но Экзар Кун не стал слушать древнего тёмного джедая и в порыве гнева использовал амулет, чтобы уничтожить его. Фридон Надд предупредил о предательстве Экзара Куна Саталу и Алиме Кето и Улику Кель-Дроме, а затем растворился.
Вскоре Экзар Кун прилетел на Большой Корос, чтобы убить Алиму Кето и Улика Кель-Дрому. Когда Кун и Кель-Дрома сразились, их амулеты ситхов засияли, и им явился призрак Тёмного лорда ситхов. Он прекратил их поединок и нарёк Экзара Куна новым Тёмным лордом, а Улика Кель-Дрому его учеником, поставив им на лбы клеймо ситхов.
Перед поражением в Великой войны ситхов Экзар Кун решил провести древний ситхский ритуал на Явине-4. Он решил впитать энергию тысяч верных ему массасси, и стать могущественным призраком. Но флот джедаев, прибывший на планету создал барьер Силы, и дух Куна был навеки заточён в храме. Позже Улик Кель-Дрома посетил храм на Явине, но он не услышал дух Куна, так как был отрезан от Силы.
В 3986 ДБЯ Улик Кель-Дрома добровольно отправился в изгнание на планету Рен-Вар. Блуждая по обледеневшей планете он случайно провалился в расселину и оказался завален толстым слоем снега и льда. Кель-Дрома желал умереть и даже не пытался выбраться, но ему явился дух его учителя, Арки Джедта, который сказал, что Улик должен жить. После этого Улик смог с невероятным усилием выбраться из-под завала.
После того, как Улик Кель-Дрома был застрелен Хоггоном, пилотом, доставившем его на Рен-Вар, он смог слиться с Силой и стать призраком. Это вызвало крайнее удивление у находящихся рядом Номи и Вимы Санрайдер и катарки Сильвар, так как он уже десять лет был отрезан от Силы. Позже Вима заметила, что хотя Улик и не чувствовал Силу, он понимал её и имел сердце джедая.
В 3956 ДБЯ Реван на Коррибане встретился с призраком Аджанты Полла в его гробнице. Чтобы упокоить дух древнего ситха, ему было необходимо вернуть Тёмному лорду его меч. Правильно определив оружие Полла среди нескольких клинков, Ревану удалось убедить призрак отбросить свою ненависть и вернутся к свету. Спустя почти триста поколений после его смерти он, наконец, обрёл покой.
Аджанта также рассказал Ревану о тайном источнике мощи ситхов, хотя и не смог сказать, был ли уже там Реван или тому только предстоит там побывать.
Там же, на Коррибане, в 3951 ДБЯ Митра Сурик проникла в гробницу Лудо Кресша. Там ей явился Дарт Малак в окружении своих сподвижников по кровавым делам. Несмотря на то, что Малак к тому времени был мёртв, это был не призрак, а скорее видение Силы, так как среди соратников Малака была Бастила Шан, на тот момент живая.
Примерно за две тысячи лет до битвы при Явине разразилась очередная галактическая война. В ходе одного из последних сражений на планете Руусан погиб мастер-джедай Перникар, друг лидера Армии Света, Хота. Спустя какое-то время последний сумел повидаться с Перникаром: тот явился к Хоту в виде призрака — как тот считал, во сне, — и помог в преодолении невзгод, связанных с возможным падением Хота во тьму. Между тем, в рядах ситхов не было известных случаев обретения бессмертия или возвращения из иного мира Силы. Обучаясь в Академии на Коррибане, бывший солдат по имени Бэйн, ставший ситхом-учеником, верил в существование призраков, влачивших существование в многочисленных гробницах Долины тёмных лордов. Тем не менее, духи не являлись ему: в каждой из гробниц Бэйн встречал лишь пыль да кости упокоенных. Это укрепило его в мысли, что Братство тьмы лорда Каана настолько извратило учение Тёмной стороны, что никто из них не был достоин могущества древних ситхов. Позже Бэйн принял окончательное решение уничтожить Братство и переделать ситхов согласно Правилу двух. Это привело к созданию Кааном и другими лордами ситхов ментальной бомбы, которая уничтожила не только их, но и около сотни джедаев во главе с Хотом. Разорвавшаяся бомба заключила сознания всех находившихся рядом чувствительных к Силе в свою оболочку и заперла их сущности в огромной сфере внутри пещеры Руусана.
После финальной битвы войны Дарт Бэйн пожелал проверить результат своих действий и убедиться в том, что его власти ничто не угрожает. Он прикоснулся к сфере ментальной бомбы и обнаружил, что от прежних бойцов и мастеров обеих сторон остались лишь частицы их душ; его разум чуть было не скользнул вслед за погибшими внутрь, однако Бэйн преодолел ментальные преграды. Однако и это повлияло на повелителя тьмы — выйдя из пещеры, он узрел призрак самого Скера Каана, которого принял за галлюцинацию вследствие прикосновения к ментальной бомбе, поскольку тот и погиб, оставшись внутри сферы, да и его ученица Занна не замечала визуально отличимого духа. Позже Каана сменил призрак Кордиса, некогда лидера Академии ситхов, убитого Бэйном, и заговорил о предательстве бывшего ученика. Из-за него тот поспешил как можно скорее достичь своей цели — поверхности Дксуна — но призрак Кордиса всё же довёл Бэйна до ярости, и лорд ситхов разнёс кабину корабля уже в атмосфере Дксуна. Он пережил крушение, однако призрак или собственное воображение Бэйна продолжали донимать его. Когда Бэйн столкнулся с одним из хищников Дксуна, он, видимо, уже смирившийся с существованием духа бывшего учителя, посчитал, что именно Кордис натравил зверя. Вместо Кордиса ему в виде призрака вновь предстал Каан, который повёл Бэйна к гробнице Дксуна, принадлежавшей Фридону Надду. Именно там Бэйн искал голокрон древнего лорда ситхов, в чём ему помогли оба призрака. Когда Бэйн изучил все секреты в найденном голокроне и вышел из гробницы, духи вновь заговорили о том, что тот зря прилетел на луну, ибо ему не выбраться с неё, однако с новоприобретённой мощью Бэйн избавился от Каана с Кордисом, и галлюцинации больше не потревожили его.
Пост-руусанская эпоха и Войны клонов
На протяжении всего существования мало кто из ситхов династии Бэйна обретал бессмертие, вероятно, концепция, предписывающая полную победу ученика над учителем, лишала последних возможности возвращаться из Бездны. Известно, что Дарт Тенебрус создал особый ретровирус, чтобы в момент смерти переместить своё сознание в ученика, Дарта Плэгаса. Однако, в силу небольшого просчёта, который в дальнейшем привёл бы Плэгаса, а заодно и Тенебруса в его теле, к гибели, Тенебрус смог вовремя обратить процесс и выбраться из тела ученика. Неизвестно, что происходило с ним впредь, и единственное, что мог видеть Тенебрус теперь — это собственное мумифицированное тело, вследствие многократно повторяющегося видения или из-за того, что сознание Тенебруса отныне было заперто между двумя мирами. Сам же Плэгас ощутил возможное присутствие призрака позже, но, помня о легендах про галлюцинации Бэйна, не смог найти нужный ответ.
Плэгас подвергал сомнению факт существования призраков и позже. Он являлся тем, кто подверг критике концепцию проводников ситхских голокронов: в то время как некоторыми считалось, что при конструкции голокрона создатель вкладывал частицу души и оттого хранитель-аватар вполне мог быть призраком, то Плэгас отрицал подобные заявления, аргументируя совершенством технологий. Поскольку Дарт Плэгас желал обрести вечную жизнь, он изучал способы бессмертия на примере древних владык Тёмной стороны, а также призраков джедаев и легенды о загробном мире Силы, однако всё им изученное заставило бы чего-то лишиться, например, в случае с призраками, — физического тела. Чтобы окончательно убедиться в своей правоте относительно духов чувствительных к Силе, он отправился на Коррибан, где ему всё же явился призрак Марки Рагноса и стал оспаривать власть ситха, но вскоре исчез, не ответив на вопросы Плэгаса, и тот принял фантома за результат своего воображения. Тем не менее, Плэгас всё же не был против встречи с призраком своего учителя Тенебруса.
В 41 ДБЯ Квай-Гон Джинн потерял свою возлюбленную, в результате чего его охватила жажда мести. Он выследил убийцу и был очень близок к расправе над ним. Однако в последний момент голос Талы предостерёг джедая от падения на Тёмную сторону.
Знаменитый Квай-Гон Джинн был первым из джедаев своей эпохи, кто вновь овладел секретом сохранения своего сознания после смерти. Мастер-джедай постиг это полузабытое знание, общаясь с шаманом Древнего Ордена Уиллов. Спустя десять лет после своей смерти призрачный Квай-Гон попытался удержать от кровопролития молодого падавана Энакина Скайуокера, взбешённого смертью своей матери, произошедшей по вине народа песков на Татуине. Усилия Джинна оказались тщетными: Скайуокер безжалостно вырезал всю тускенскую деревню, население которой имело несчастье навредить матери импульсивного юноши. Встревоженный голос Квай-Гона и страшная боль Скайуокера были услышаны гранд-мастером Ордена джедаев Йодой в его покоях Храма джедаев на Корусанте.
Погибший джедай продолжал пристально следить за молодым Скайуокером после начала Войн клонов, по-прежнему стараясь обуздать в Избранном его гнев и ненависть. Призрак Квай-Гона стал свидетелем того, как Энакин вновь оказался во власти своих эмоций, сражаясь с Асажж Вентресс на Явине-4. Потеряв над собой контроль, Энакин одолел противника и сделал ещё один шаг на Тёмную сторону. Во время битвы за Прэситлин голос Квай-Гона сумел удержать Энакина от расправы с сепаратистским адмиралом Порсом Тонитом. После битвы мастера Йоду посетило видение, в котором Квай-Гон отправлял десятилетнего Энакина в Пещеру Тёмной стороны на Дагобе, тем самым показывая, что Избранный уже вполне готов стать рыцарем.
В 21 ДБЯ бывший падаван Квай-Гона, Оби-Ван Кеноби, встретился с призраком своего учителя на планете Мортис. Джинн рассказал своему ученику об обитавшей на Мортисе Семье, которая, как и сам Квай-Гон, считала Энакина Избранным, которому суждено было восстановить баланс в Силе. Призрак предупредил Кеноби, что если Скайуокер не сумеет обуздать свой страх, весь Мортис окажется в страшной опасности. Вскоре призрачный Квай-Гон предстал перед Энакином, который готовился встретиться с одним из трёх членов Семьи — Сыном. Следуя инструкциям Джинна, Скайуокер добрался до Храма Тёмной стороны, где приземлился и растворился в воздухе Сын. Вернувшись с Мортиса, Кеноби рассказал о своей встрече с покойным Квай-Гоном, посчитав, что столкнулся на планете с некой иллюзией — всего лишь плодом собственных воспоминаний. Как он выяснил позже, призрачный Квай-Гон был вовсе не иллюзией.
В 20 ДБЯ Йода вновь услышал голос Квай-Гона; на этот раз призрак дал о себе знать, подняв в воздух гранд-мастера и все находившиеся в его покоях вещи. Гранд-мастер не был уверен в том, что таинственный голос принадлежал Джинну, поэтому решил провести коллективную медитацию вместе с остальным Высшим советом джедаев, дабы услышать голос ещё раз. Единственным результатом длившейся целый день медитации стало то, что Совет начал подозревать Йоду в одержимости Тёмной стороной. По предложению доктора Риг Немы Йода уединился в специальном баке, где можно было помедитировать более «тщательно» и, возможно, всё-таки наладить контакт с умершим Джинном. Спустя некоторое время Квай-Гон и в самом деле заговорил с Йодой, объяснив гранд-мастеру, что тот идёт по неверному пути. Призрак предложил Йоде совершить путешествие на дикий мир джунглей Дагобу, желательно в секрете.
По прибытии на Дагобу Йода повстречал Квай-Гона и отправился вместе с ним в Пещеру Тёмной стороны, на пути в которую объятый светом призрак объяснил гранд-мастеру разницу между Живой и Космической Силой. В пещере Йоду посетило видение, красочно изображавшее истребление джедаев и торжество ситхов. Очнувшись после своего видения в пещере, Йода спросил у Джинна, как скоро ситхи реализуют свои планы, и получил ответ, что они уже близки к достижению своей конечной цели. Квай-Гон, однако, выразил надежду, что однажды Тьма будет побеждена, и отправил Йоду в центр Галактики, где обитали Жрицы Силы, знавшие, как сохранять своё сознание после смерти.
В течение Войн клонов Квай-Гон несколько раз разговаривал с Йодой, но окончательно раскрыл своё незримое присутствие лишь в 20 ДБЯ. Именно в этом году глава Конфедерации независимых систем и Тёмный лорд ситхов граф Дуку пригласил Йоду встретиться на пустынной планете Вджун. Дуку заявил, что пытается отречься от Тьмы и вернуться к Свету, но не может побороть себя без помощи своего бывшего учителя. Размышляя над тем, был ли искренен граф, гранд-мастер услышал голос Квай-Гона, знавшего о почине Дуку. На вопрос Йоды о правдивости графа призрак ответил: «он думает, что лжёт».
Вскоре после окончания войны и основания ситхами Галактической Империи Йода окончательно «наладил связь» с Квай-Гоном, погрузившись в глубокую медитацию на астероиде Полис-Масса. Джинн объяснил Йоде, что секрет сохранения сознания после смерти лежит в отказе от жалости в пользу сострадания, борьбе с собственным эгоизмом и слиянии своего духа с Силой.
Переняв от Квай-Гона его уникальные знания, Йода поведал о них мастеру Кеноби. В дальнейшем Оби-Ван вновь стал учеником Джинна и также начал постигать тайны сохранения сознания.
Квай-Гон не был единственным из призраков Силы, что объявили о своём существовании в эпоху Войн клонов. В самом начале войны глава КНС граф Дуку задумал использовать против Республики созданное ещё в годы Великой гиперпространственной войны супероружие — «Тёмный жнец». Чтобы выяснить, как обуздать разрушительную мощь «Тёмного жнеца», Энакин Скайуокер посетил расположенную на Рен-Варе гробницу Улика Кель-Дромы, древнего джедая, знавшего об уязвимых местах этого супероружия. Призрак Кель-Дромы рассказал молодому Скайуокеру о захоронениях фрагментов «Жнеца» на Туле, о том, что противопоставить Собирателю Силы — важнейшей части супероружия, и, наконец, о том, как уничтожить вражескую махину целиком. Также древний джедай предупредил Скайуокера, что противостояние мощи Собирателя Силы требует задействования всех своих навыков и способностей, то есть может привести к Тёмной стороне. Получив от Улика необходимые знания, Скайуокер повёл своих солдат-клонов на Туле, где Дуку уже вовсю занимался сборкой «Тёмного жнеца». Во время разразившейся на планете битвы Скайуокер, слыша голос призрака Кель-Дромы, атаковал вражеское супеоружие на боевом танке TX-130T. Сумев прорваться через оборону ещё не достигнувшего пика своей мощи «Жнеца», падаван уничтожил детище графа Дуку. Хотя для Республики это было радостное событие, ради достижения своей цели Энакину пришлось сделать ещё один шаг на Тёмную сторону.
Возвращаясь к Йоде и его общению с призраками Силы, обязательно следует отметить его приключения на планете Коррибан, в годы Войн клонов известной как Морабанд. По указанию Квай-Гона Йода встретился с Жрицами Силы и получил от них задание посетить Морабанд, где в месте, известном как Долина Тёмных лордов, находились захоронения ситхов. Во время своего своеобразного паломничества в Долину гранд-мастер столкнулся с несколькими духами усопших лордов ситхов, которые попытались поколебать веру старого джедая в Свет. Среди них был и сам основатель Правила двух Дарт Бэйн, представший перед Йодой в виде громадного призрака, облачённого в тёмные ситхские доспехи. Джедай, однако, остался верен принципам своего Ордена и отогнал от себя всех мёртвых ситхов, включая Бэйна. Не вполне ясно, были ли все эти ситхи полноценными призраками Силы; возможно, Йоду посетило нечто вроде видения.
Один из джедаев времён Войн клонов, мастер Ланиус Кел-Бертук, также владел секретом сохранения своего сознания после смерти. Он возглавлял Академию джедаев на планете Алмас и, подобно Квай-Гону, слыл индивидуалистом среди членов Высшего совета. Кел-Бертук встретил свою смерть в 19 ДБЯ, защищая на соседнем мире Куларин дерево Ч'ала от ордена вирдов — связанной с ситхами организацией. После уничтожения Алмасской академии Ланиус предстал в виде призрака перед падаваном Мирой Лиссо, которая обвинила мастера в том, что тот не смог защитить академию из-за своей гибели. Кел-Бертук утешил Лиссо, сказав девушке, что его присутствие всё равно бы ничего не изменило.
Тёмные времена Империи и Восстание
После падения Галактической Республики и установления Галактической Империи, мастер-джедай Оби-Ван Кеноби был вынужден скрываться от инициированной Императором Палпатином охоты на уцелевших, после приведения в действие Приказа 66, джедаев. В качестве пристанища Кеноби выбрал пустынную планету Татуин, где присматривал за одним из детей падшего джедая Энакина Скайуокера — его сыном, Люком.
Во время добровольного изгнания на Татуине, Кеноби общался со своим усопшим учителем, Квай-Гоном Джином, используя техники, которым его обучил Йода, получивший эти знания от Джина.
Свою смерть легендарный рыцарь-джедай принял от рук своего бывшего ученика, ставшего Тёмным лордом ситхов, Дарта Вейдера в 0 ДБЯ, во время спасения принцессы Леи Органы из заточения на «Звезде Смерти I». Чтобы дать экипажу «Тысячелетнего сокола» возможность сбежать с боевой станции, Кеноби отвлёк Вейдера, вступив с ним в поединок. Увидев Люка, старый джедай пожертвовал собой, предоставив ситху возможность убить себя. Но перед смертельным ударом Вейдера, тело и меч Кеноби полностью растворились в Силе, и световой меч ситха поразил лишь пустую робу джедая. Таким образом Кеноби преобразился в призрак Силы, став могущественнее чем когда-либо.
Дух Кеноби сыграл важную роль в Битве при Явине, во время которой он дал совет Скайуокеру — «Используй Силу», благодаря чему тот успешно совершил запуск протонной торпеды, уничтожившей «Звезду Смерти I». Когда Люк впал в ступор, вызванным тёмным присутствием Дарта Вейдера, Кеноби явился к нему во сне и помог победить страх перед Тёмным лордом. Позже, его дух на какое-то время взял контроль над телом Люка, таким образом позволив ему выжить во время его первой дуэли с Дартом Вейдером на окутанной туманом планете Мимбан, и даже спихнуть Тёмного лорда в глубокую яму. Помощь призрака Кеноби также позволила Люку уничтожить бродячий спутник, угрожавший новой академии космических пилотов. Известно, что в это период дух Кеноби появлялся на Мустафаре.
В очередной раз призрак Оби-Вана связался с Люком на Друносте. Он сказал ему «прислушаться» к Силе. Последовав совету, Люк смог почувствовать угрозу, вызванную скорым нападением. Позже, на борту «Тысячелетнего сокола», во время столкновения с пиратами, Оби-Ван вновь связался с Люком, приказав вновь обратится к Силе. Люк сделал как ему сказал голос Бэна и почувствовал ещё одни корабль, находящийся за «Соколом». Поначалу парень решил, что это ещё один корабль пиратов, но Оби-Ван сказал ему сосредоточить свои мысли, после чего Люк понял, что неизвестный корабль принадлежал не врагам. Вскоре после этого, дух Оби-Вана вновь связался с Люком, и сообщил о угрожающей Лее опасности. Он рассказал Люку о том где она и помог ему использовать Силу, чтобы раскрыть тайник с оружием. После этого Люк спросил, но может ли Оби-Ван ещё больше помогать ему, однако Кеноби объяснил, что может лишь направлять и обучать его, но выбрать свой путь он должен был сам.
Но Люк был не единственный, кому являлся призрак Кеноби. Известно, что на Мустафаре он помогал неизвестному космолётчику с уничтожением Тёмного джедая и очень мощного кристалла.
На Хоте, где Люк чуть было не умер от ран, полученных в результате нападения вампы, и воздействия сурового климата планеты, призрак Кеноби явился ему и поручил отправляться в систему Дагоба, для дальнейшего обучения у Йоды — мастера-джедая, некогда обучавшего самого Кеноби. Позже он также помог убедить Йоду принять Люка в ученики, напомнив, что и он сам был таким же как Люк, в годы обучения у Йоды. Йода обучал юного Скайуокера до тех пор, пока того не посетило видение пыток его друзей на Беспине Дартом Вейдером. Когда Люк собрался улетать, Йода и призрак Оби-Вана попытались отговорить его. Кеноби предупредил Люка, что решив вступить в схватку с Вейдером, он должен будет сделать это в одиночку, так как он не сможет помочь ему. После того, как Люк покинул Дагоба, Кенобил выразил опасения, что, возможно, джедаи утратили свою последнюю надежду. Однако Йода напомнил ему о ещё одном Скайуокере — Лее.
Спустя несколько лет, призрак Оби-Вана явился после смерти Йоды, чтобы объяснить Люку, почему он не рассказал правду об его отце раньше. В отличие от Люка, который верил в то, что в его отце всё ещё есть добро, что перекликалось с верой его матери — Падме, Кеноби утратил веру в это. Он сказал Люку, что вновь столкнуться с Вейдером — это его судьба. Люк также спросил его, кого имел в виду Йода, говоря о ещё одном Скайуокере. Тогда Кеноби признался, что Лея является сестрой Люка, но предупредил его скрывать чувства к ней и не недооценивать мощь Императора, который ранее склонил Энакина Скайуокера на тёмную сторону и стал его наставником. Однако наблюдая за их поединком из загробного мира Силы, он не мог поверить в то, что предстало перед его взором. Получивший быстрое искупление дух Энакина попал в загробный мир, где Кеноби обучил своего бывшего падавана возвращению в материальный мир, после чего он появился вскоре после битвы при Эндоре, стоящим рядом с духами Энакина Скайуокера и Йоды, наблюдая за тем, как Люк и другие повстанцы празднуют свою величайшую победу, хотя видеть их мог только Люк .
Кеноби вновь посетил Люка сразу после битвы при Эндоре, предупредив его об угрозе нападения, идущей от Империи сси-рууви, а также сказал, что поможет ему разыскать легендарный Затерянный город джедаев.
Несколькими днями позднее призрак Энакина Скайуокера явился принцессе Лее на Бакуре. Он просил у дочери прощения за всё то зло, которое он причинил ей, начиная с пыток на «Звезде смерти» и кончая замораживанием в карбоните Хана Соло. Лея ответила ему, что почти готова простить ему всё, кроме жестокости по отношению к Хану. Призрак ушёл.
Призраки Кеноби, Йоды и Энакина Скайуокера вновь предстали перед Люком несколькими месяцами спустя, чтобы предупредить его об надвигающейся опасности со стороны Тёмного лорда с Белдерона, Флинта, ученика леди Люмии. Благодаря этому предупреждению, Люк смог противостоять Флинту, оставив Люмию без ученика.
Эпоха Новой Республики
Кайл Катарн, чувствительный к Силе человек с Салона, неоднократно сталкивался с призраками Силы. В 5 ПБЯ ему явился мастер-джедай Ку Ран, друг его отца Моргана, чтобы поведать ему об их с Морганом наследии. Дело в том, что Морган обнаружил на планете Руусан Долину джедаев, где за тысячу лет до того произошла решающая битва Новых войн ситхов. Так как в этом сражении погибло много чувствительных к Силе существ, место это стало огромным источником Силы. Следуя подсказкам призрака, Катарн отправился на свою родную планету, где в развалинах отцовской фермы разыскал световой меч Ку Рана, после чего прибыл в Долину. Там его посетил дух погибшего в той битве мастера-джедая Тала и многих других рыцарей и мастеров. Все они повторяли на разные голоса одну и ту же фразу: «Придёт джедай, и будет битва, и пленники обретут свободу». Катарн исполнил пророчество, убив тёмного джедая Джерека, уже намеревавшегося использовать Силу Долины.
Последний раз призрак Кеноби навестил Люка 9 ПБЯ во сне. Он сообщил Люку что его духовная форма должна перейти в другой мир. Согласно его объяснению, с момента его смерти и до этого момента, дух Кеноби находился в промежуточной стадии, между жизнью и загробным миром. Люка огорчила весть об уходе его наставника, но Кеноби утешил его, сказав, что он не был последним из старых джедаев, но являлся первым из поколения новых джедаев.
В 11 ПБЯ Люк основал Праксеум джедаев на Явине-4. Кайл Катарн некоторое время был его студентом, но, столкнувшись с неупокоенным духом Экзара Куна, так испугался возможности падения на Тёмную сторону, что не только покинул Праксеум, но и убедил Люка разорвать его связь с Силой.
Однако в 12 ПБЯ тёмный джедай Десанн и его ученица Тавион Аксмис захватили в плен возлюбленную Кайла Джен Орс и, как он считал, убили её. В ярости Катарн отправился в Долину джедаев, чтобы вернуть связь с Силой, но там ему явился призрак его отца, который предостерёг его от Тёмной стороны. Кайл согласился, что Джен не заслужила поминок гневом и ненавистью, и принял Светлую сторону — теперь уже окончательно.
Упомянутая выше Тавион Аксмис между 12 и 14 ПБЯ убила на Комменоре некоего коллекционера древностей, чтобы похитить скипетр Марки Рагноса и с его помощью воскресить древнего лорда ситхов. Ученик Катарна Джейден Корр выследил её на Коррибане, где она проникла в гробницу и уже готовилась воскресить Рагноса. Джейден помешал ей, так что она смогла лишь призвать из саркофага призрак Силы, который, убив её, завладел её телом и сразился с Джейденом, но тот, уничтожив скипетр, упокоил дух ситха.
Война с юужань-вонгами
Разразившаяся в 25 ПБЯ война с захватчиками из другой галактики — юужань-вонгами — погубила множество жизней, в том числе и джедаев. Одни из них был сын Хана и Леи по имени Энакин, который погиб в миссии на Миркре по уничтожению способной убивать джедаев королевы воксинов. Его брат, Джейсен Соло, из-за особых планов Верджер попал в плен к вонгам и трудился на их корабле-сеятеле в качестве раба. Со временем возненавидевший вонгов и их формы жизни он смог на корабле совершить диверсию и убить практически всех вонгских дуриамов, однако от убийства последнего из них, с которым Джейсен сдружился, его остановил голос Энакина. Когда кровавая пелена спала с глаз Джейсена, он решил, что просьба остановиться принадлежала Верджер, а не брату, однако последнего он вновь увидел, уже на Корусанте.
На этой планете, подвергшейся вонг-формовке и ставшей называться Юужань’таром, Джейсен попался на телепатическую ловушку пещерного чудища, использовавшего образ Энакина из его памяти. Выбравшись из его желудка, Джейсен позже посетил квартиру семьи Соло, где перед ним предстал уже настоящий призрак Энакина. В отчаянии падавший во тьму джедай признался брату во всём, что совершил под гнётом Тёмной стороны, и излил на него всю душу, а тот внимательно выслушал и попробовал вселить в Джейсена уверенность. Тем не менее, под конец беседы, Джейсен засомневался в реальности Энакина, ведь это вполне могла быть очередная иллюзия Верджер. Всё же разговоры с Энакином, призраком или галлюцинацией, принесли свои плоды: Джейсен обрёл уверенность в себе и выбрал тот путь Силы, который посчитал правильным.
Спустя год в битве при Эбаке 9 Джейсен ринулся в шахту планеты на помощь сестре-близнецу Джейне. Верджер, беспокоившаяся за судьбу нового ученика, последовала вслед за ним на украденном «А-крыле» и пожертвовала собой, чтобы устроить взрыв, приведший к разгерметизации шахты и уничтоживший многих воинов-вонгов. Вскоре после смерти Верджер явилась Джейсену в виде призрака и объяснила мотивы своего поступка, и, будучи уже мёртвой, она появилась в боевом слиянии джедаев и сообщила Люку Скайуокеру о произошедшем. Также Верджер предупредила Джейсена о скором исчезновении кислорода, которому она стала причиной, чем вновь спасла молодого джедая. Напоследок, тот попросил помочь ему «не замёрзнуть», на что призрачная Верджер с насмешкой ответила, что «в таком состоянии её способности весьма ограничены».
Последними случаями, когда Люк вновь услышал голос своего наставника, стало рождение его сына, названного Беном, в честь Кеноби, и в последний раз — покидая живую планету Зонама-Секот, в конце Юужань-вонгской войны. Тогда Кеноби сказал: «Она уходит», после чего Люк сказал Маре — «Это слова Бена, не мои.»
Эпоха Наследия
Тёмный лорд ситхов Дарт Вективус умер за много столетий до битвы при Явине. Однако его неупокоенный дух сохранился в шахтах на астероиде Дом, где он провёл последние годы жизни. В 40 ПБЯ Люмия пробудила его призрак и обманом заманила в шахты рыцаря-джедая Нелани Динн. В ходе последовавшего разговора призрак попытался убедить джедая убить его, чтобы спасти множество невинных жизней. После её отказа Вективус принял облик императора Палпатина, чтобы спровоцировать Нелани на убийство. Она вновь отказалась, сказав, что ради спасения других может пожертвовать лишь собственной жизнью. Тогда Вективус позволил ей уйти. Но, прежде чем она ушла, Вективус предостерег её от вмешательства в дела других, потому что это приведёт к её неминуемой гибели. Простившись с ней, он исчез в Силе. Нелани не приняла во внимание предупреждения ситха и была убита.
В том же 40 ПБЯ сын Люка Бен Скайуокер был послан своим двоюродным братом и учителем, рыцарем-джедаем Джейсеном Соло, на поиски некоего Амулета Калары — изготовленного примерно за две тысячи лет до того артефакта ситхов, способного делать его носителя невидимым в Силе. Поиски привели его на ситхскую планету Зиост, где он нашёл выкравшего артефакт аколита ситхов Фаскуса Ольвидана и его шестилетнюю дочь Киару. Фаскус был смертельно ранен и перед смертью попросил Бена позаботиться о Киаре. У Скайуокера почти не было провизии, но после долгих колебаний он всё-таки взял девочку с собой. Однажды ночью он услышал бестелесный голос, который просил его защитить Киару. Бен ответил, что ему надо сначала найти корабль, чтобы покинуть планету, и тогда перед его мысленным взором появился шаровидный корабль. Скайуокер понял, как его найти, и вскоре они вышли к древней полуразрушенной крепости. Там они стали лагерем, и Скайуокер провёл очень беспокойную ночь. Когда он проснулся, голос уже не требовал защитить Киару; теперь он предлагал ему убить её и съесть. Скайуокер, жестоко мучимый голодом, понимал, что это было бы наиболее логичным выбором, но, тем не менее, отказался это сделать. Вскоре им удалось найти корабль и доставить Киару и Амулет на Корусант.
Вскоре после этого мать Бена и жена Люка, Мара Джейд Скайуокер, была убита на Каване Джейсеном Соло, который после этого окончательно пал на Тёмную сторону и принял имя Дарта Кейдуса. Подозревая, что Джейсен к этому убийству как минимум причастен, Бен вместе с агентом Гвардии Галактического Альянса Лоном Шеву отправились на место её гибели, надеясь разыскать улики. Там Бен увидел призрак Мары, которая показала ему вырванный и покрытый грязью волос и сказала: «Я тебя люблю». Бен и Шеву поняли, что должны проверить истребитель Джейсена на следы её волос. Действительно, они обнаружили там рыжий волос длиной двадцать девять сантиметров, хранивший следы крови Мары. Он стал одной из улик, изобличивших Джейсена в убийстве.
Спустя год Мара Джейд явилась рыцарю-джедаю Джейдену Корру в виде бестелесного голоса и велела ему отправляться к чёрной дыре на планету Фхост. Ему удалось обнаружить имперскую космическую станцию, где группа учёных смешивала ДНК джедаев и ситхов, чтобы создавать клонов. Джейден разгромил станцию, но части клонов удалось бежать. Вместе со своим учеником Марром Иди-Шаэлем он преследовал и уничтожил их, но и сам был при этом смертельно ранен. С помощью устройства ракатанского происхождения Марру удалось воскресить Джейдена в теле одного из клонов.
Озеро призраков находилось в особом царстве Силы, называемом «Вне теней». В физическом теле оно было недостижимым, однако мыслеходы с помощью особых медитативных практик умели отделять ментальное тело от физического и попадать туда. Призраки умерших чувствительных к Силе существ отражались в поверхности воды, известной как Зеркало памяти. За озером висели тяжёлые Туманы забвения. Такие практики были изнурительны и опасны, во-первых, потому, что физическое тело всё это время оставалось без воды и пищи, а, во-вторых, потому, что были связаны с риском утонуть в Глубинах вечности, выбраться из которых было невозможно. Тем не менее Люк и Бен Скайуокеры в поисках причин падения Джейсена Соло на Тёмную сторону в 43 ПБЯ побывали там и видели призраки Энакина Соло, Мары Джейд Скайуокер и самого Джейсена. Скайуокеры поначалу были разгневаны на него за то, что у одного из них он отнял жену, а у другого — мать, но в конечном итоге простили его.
В 18 ДБЯ алтисианка Каллиста Масана тайно проникла на имперскую орбитальную боевую станцию «Око Палпатина» и, пожертвовав собой, переместила своё сознание в корабельный компьютер, парализовав работу станции на тридцать лет. В 12 ПБЯ её присутствие там обнаружил Люк Скайуокер и его ученики Крей Мингла и Никос Марр. Она рассказала им свою историю, и Люк сам не заметил, как полюбил её. Каллиста подробно рассказала им, как уничтожить станцию, но Люк не мог на это решиться — ведь это значило убить Каллисту. Видя его нерешительность, Крей и Никос оглушили его и отправили в спасательной капсуле прочь со станции, а сами взорвали её, пожертвовав собой. В последний момент Крей предложила Каллисте своё тело для обратного перемещения, и Каллиста сделала это, после чего также бежала со станции. Но, к своему несчастью, она обнаружила, что в новом теле ей доступна только Тёмная сторона Силы. Не желая платить за свою любовь такую цену, Каллиста оставила Люка, пообещав вернуться к нему, когда она восстановит свою чувствительность к Силе. Однако это так никогда и не произошло: около 43,5 ПБЯ в скоплении Мау она столкнулась с существом по имени Абелот, которая пожрала Каллисту, украв её жизненную энергию и взяв её физическую форму. Когда в 44 ПБЯ туда прибыли Люк и Бен, они были потрясены, обнаружив её там. Джедай, впрочем, быстро понял, что это не Каллиста и что настоящая Каллиста мертва, но Абелот удалось бежать. Люк нагнал её на планете Нам Хориос, где с помощью Силы ему удалось освободить от её влияния остатки духа Каллисты. Она последний раз явилась ему как призрак, поблагодарила его и, одарив прощальным взглядом, воссоединилась с Силой.
Мастер-джедай Кол Скайуокер был главой Нового Ордена джедаев во время Ситхо-имперской войны. В 130 ПБЯ во время резни на Оссусе он вынужден был пожертвовать собой, защищая Академию и давая тем самым юнлингам шанс на спасение. Он был убит, но после смерти явился своему сыну Кейду Скайуокеру и падавану Шейдо Вао в виде бесплотного голоса, сказавшего им: «Летите». Шейдо исполнил последний приказ учителя, а Кейд на истребителе прикрывал отход, пока не был сбит. Кейд, тем не менее, спасся, и призрак его отца являлся ему после этого многократно.
Дата и обстоятельства смерти знаменитого предка Кола и Кейда — Люка Скайуокера — неизвестны. Однако известно, что его призрак неоднократно являлся Кейду. Впервые это произошло в 137 ПБЯ на Сокорро, на борту принадлежавшего Кейду космического корабля «Майнок»: великий предок убеждал недостойного потомка перестать употреблять наркотики и вспомнить о своём джедайском наследии. Кейд на это ответил, что джедайское наследие убило его отца и искалечило отца Люка. Люк продолжал настаивать на своём, и тогда Кейд со словами «Уходи! Или уйду я!» приставил к своей голове бластер. Люк ушёл, на прощание предупредив, что Кейд не сможет уйти от своей судьбы, вне зависимости от того, хочет он этого или нет.
Вскоре после этого в развалинах Академии джедаев на Оссусе Кейду явился призрак Мары Джейд Скайуокер. Она сказала ему, что познала обе стороны Силы: в начале своей жизни она была Рукой императора Палпатина, а в конце — мастером-джедаем. Для Кейда, по её словам, вопрос заключался лишь в том, какую сторону принять.
Сразу же после этого Кейд увидел призрак другого своего знаменитого предка — Энакина Скайуокера, предостерегавшего Кейда от опасностей Тёмной стороны.
Вскоре после того в тех же развалинах Кейду вновь явился Люк. Он напомнил Кейду о джедае-целителе Хоске Трей’лисе, которого Кейд сдал врагам, и теперь ситхи пытают его в Храме на Корусанте. Он сказал, что Кейд несёт ответственность за свой поступок и должен исправить содеянное. Пристыженный Кейд улетел на Корусант, чтобы спасти Трей’лиса.
Упомянутый выше джедай-целитель Хоск Трей’лис, принадлежавший к расе ботанов, избежал смерти на Оссусе и семь лет провёл в бегах. В 137 ПБЯ он был схвачен Кейдом Скайуокером, к тому времени ставшим охотником за головами, и выдан властям. Впоследствии, устыдившись своего поступка, Кейд решил попытаться спасти Трей’лиса, но преуспел лишь в том, что сам оказался в плену у ситхов. Чтобы склонить Кейда к Тёмной стороне, Дарт Крайт приказал Кейду казнить ботана. Трей’лис ответил на это, что он — джедай и не боится смерти; единственное, о чём он сожалеет — это о том человеке, которым когда-то был Крайт. Крайт в приступе гнева убил джедая, и тот слился с Силой. В то же мгновение он явился Кейду в виде бесплотного голоса, сказавшего: «Смерти нет. Да пребудет с тобой Сила, Кейд Скайуокер…»
Сразу после этого перед Кейдом предстал призрак его отца, указавшего ему на световой меч, когда-то принадлежавший ему самому. Кейд разбил транспаристиловый футляр и завладел оружием. Ему удалось бежать.
Люк вновь явился Кейду во время песчаной бури на Татуине и указал безопасное убежище — влагодобывающую ферму, некогда принадлежавшую его приёмным родителям. Там Люк при помощи Силы создал для него иллюзию завтрака в семейном кругу с Оуэном и Берой Ларсами, после чего рассказал ему об их дальнейшей судьбе. В заключение Люк напомнил Кейду, что он — не единственный, у кого война убила всех близких, и что, если он и впредь будет продолжать мстить галактике за погибшего отца, его ждёт неминуемое падение.
Вскоре после этого Люк явился Кейду на борту «Майнока», чтобы предупредить его о том, что его ждёт большое испытание и он должен быть готов к нему. Его близкий друг, второй пилот «Майнока» Джарая Син заподозрил, что Кейд опять переусердствовал с наркотиками и теперь разговаривает сам с собой. Кейд спросил у Сина, видит ли он Люка, и оба одновременно ответили, что нет: Син — потому, что действительно не видел, а Люк — потому, что он знал, что нечувствительный к Силе Син призрак Силы увидеть не сможет.
Кол Скайуокер ещё раз явился Кейду в 138 ПБЯ на станции «Колесо». Он прибыл туда, чтобы встретиться со своей матерью Морриган Корд, но застал её умирающей. Она была отравлена своим любовником Морлишем Видом и хотела только одного: устранить недоразумения между нею и Кейдом, прежде чем она умрёт. Кейд, обладавший уникальной целительской техникой, сказал ей, что мог бы её исцелить, но ради неё делать этого он не станет, так как опасается приблизиться к Тёмной стороне. Кол Скайуокер, явившись ему, попросил Кейда сделать это ради него. Кейд попытался, но это удалось ему лишь после того, как и он, и Кол простили Морриган всю ту боль, которую она им в своё время причинила.
В том же 138 ПБЯ на Корусанте Кейд Скайуокер убил Дарта Крайта в поединке на световых мечах. Но его бестелесный голос продолжал звучать в голове Кейда и после смерти Крайта, говоря, что его тело исцелится и он оживёт. Кейд, чтобы избежать этого, решил пожертвовать собой и сжечь тело Крайта в солнце Корусанта вместе с собой.
И опять, как много раз до того, ему явился призрак Люка. Джедай призвал Кейда забыть голос Крайта в своей голове и понять, что теперь нужно выбирать свой путь. Он — джедай, Скайуокер. Кейд принял решение. Он надел скафандр и выпрыгнул в открытый космос из корабля. Тот отправился прямиком в звезду и превратился вместе с Крайтом в атомную пыль, а Кейд вскоре был спасён.
За кулисами
Призраки Силы появляются во всех трёх фильмах Оригинальной трилогии. До появления трилогии-приквела авторы произведений Расширенной Вселенной считали, что все джедаи после смерти превращаются в призрак Силы, даже падшие джедаи, которые раскаялись в конце своей жизни, например, Дарт Вейдер или Улик Кель-Дрома. В «Сказаниях о джедаях» большинство джедаев, которые умирают, растворяются в воздухе и иногда позже появляются как призраки.
Когда в фильме «Скрытая угроза» тело Квай-Гон Джинна не исчезло после гибели в поединке с Дартом Молом, а вместо этого было кремировано на погребальном костре, как тело Дарта Вейдера, у многих зрителей возникли вопросы. С другой стороны, в фильме «Атака клонов» Энакин Скайуокер слышит голос Квай-Гона, что показывает сохранность личности Джинна после его смерти. В фильме «Месть ситхов» говорится, что не каждый джедай после смерти сохраняет свою личность, а способность стать призраком Силы получил только Квай-Гон, который передал это умение Йоде и Оби-Вану.]]></text>
</doc>
