<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Раката]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Полузащищённые статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Раката]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чувствительные к Силе расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы Неизведанных Регионов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (Р)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разумные амфибии]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Раката, также известные как Строители или ракатанцы, (англ. Rakata) — раса разумных амфибий, живших в системе Лехон. Телосложение Раката было похоже на человеческое, но имело некоторые особенности амфибий; они были первой высокоразвитой расой в истории Галактики. Под длительным воздействием тёмной стороны Силы их общество было развращено и превратилось в безжалостных воинов, стремившихся к хаосу. Раката использовали технологии, основанные на Силе, чтобы захватывать насыщенные Силой миры и порабощать другие расы по всей галактике. В период правления созданной ими Бесконечной Империи их характеризовали жестокой и высокомерной расой. Было известно, что они высасывали из планет ресурсы, подвергали их терраформированию, убивали огромное количество рабов, ели и оскверняли тела убитых врагов. В конечном итоге ракатанцы обратились друг против друга, оказались подвержены лишавшей их Силы чуме и, потеряв Империю, вернулись на родную планету Лехон, где медленно вымирали в течение тысячелетий.
Биология и внешний вид
Внешне ракатанцы представляли собой гладкокожих амфибиеподобных гуманоидов с высокими вытянутыми черепами овальной формы, по обе стороны которого короткими стержнями выходило по глазу. Эти двуногие существа имели по три когтеподобных пальца на руках, предназначенных для рытья. В силу варварской плотоядности ракатанцев те имели множество острых зубов, мгновенно обнажавшихся при открытии ротовой полости. Практически все представители расы, за редким исключением, отличались одинаковыми размерами и телосложением, а именно поджарой фигурой и высоким ростом. Женщины Раката, однако, выделялись более стройными и гибкими формами, известны случаи, когда в отличие от мужчин, они носили волосы.
Цвет кожи ракатанцев варьировался; преобладали, как правило, серые и коричневые тона. Редкими видами считались синекожие друты с экваториальных зон Лехона, красно-полосатые икалики, живущие на болотах, и бакисеки, выросшие на вулканических песках, с кожей чёрного оттенка. Все ракатанцы от природы являлись чувствительными к Силе, пока таинственная чума не поразила расу, лишив связи с Силой, оставив на Лехоне всего два вида: темнокожих ракатанцев, долгое время прятавшихся под поверхностью планеты и вернувшихся к состоянию дикарей, и рыжевато-красных раката, отказавшихся от варварских инстинктов.
История
Восход Раката
Ракатанская раса происходила с планеты Лехон, мира земного типа, расположенного в Неизведанных Регионах. Более чем за тридцать шесть тысяч лет до битвы при Явине ракатанцы были чувствительными к Силе варварами, каковыми их обнаружили прибывшие на Лехон галактические путешественники цивилизации ква. Обнаружившие в представителях Лехона Силу, ква обучили их владеть ей, поделились собственными технологиями, улучшили и продвинули низший некогда народ. Примерно в это же время таинственные хозяева ква, небожители, сделали своими рабами и ракатанцев. Возвысившись при помощи полученных знаний и открыв для себя путь в Галактику, не утратившие дикость ракатанцы, тем не менее, стали применять знания во зло, начав захватывать окружающие миры и захватывать их жителей в рабство. Игнорируя учение ква, Раката расширили свои владения и создали собственные уникальные технологии, работающие на Тёмной стороне Силы, в частности гипердвигатель.
Бесконечная Империя Раката начала своё шествие по Галактике и принялась один за другим захватывать насыщенные Силой планеты. Чувствительных к Силе жителей они использовали в качестве топлива для своих кораблей, используя их страх и ненависть для переработки в уникальный вид энергии. В конечном итоге, ракатанцы повернулись против своих бывших учителей ква, желая завладеть самым главным их секретом - Вратами Бесконечности, позволявшими перемещаться по Галактике в мгновение ока. Пришедшие в ужас от злых деяний Раката ква отказались, и на Лехоне между представителями двух народов разразилась битва, в результате которой многие ква погибли, а Врата были разрушены.
Влекомые Тёмной стороной, жаждущие завоеваний ракатанцы продолжили расширение своей Империи. Бесконечная Империя обрела широкую известность уже в 35000 ДБЯ; считалось, что некоторые гиперпространственные зоны турбулентности в Неизведанных Регионах были созданы, чтобы служить барьером между ракатанцами и небожителями. Со временем небожители растратили своё влияние, чем дали возможность Бесконечной Империи новые возможности для завоеваний; также известны упоминания о войне между небожителями и ракатанцами, произошедшей в какой-то момент расцвета последних и закончившаяся возможным поражением их противников. Бесконечная Империя вышла из Неизведанных Регионов и начала захватывать миры Внешнего и Среднего Колец. Уже в 33598 ДБЯ Раката установили на планете Кашиик терраформирующий компьютер, управляющий местными деревьями врошир однако спустя триста лет потерявший контакт с Империей, что привело к гипер-ускорению роста растительных форм.
За тридцать тысяч лет до битвы при Явине цивилизация Раката находилась на пике своего могущества. Бесконечная Империя построила мощное супероружие - «Звёздную кузницу», способную воспроизводить бессчётное множество кораблей и расположенную на орбите звезды Лехона. Бесконечная Империя превратила планету Белсавис в тюрьму, где использовала технологию стазиса на пленниках; среди узников Белсависа содержался мистический Поглотитель миров. Во время конфликта между ква и расой гри ракатанцы вмешались и отбросили обоих к своим первоначальным владениям. В конечном итоге ракатанцы обрушились на родную планету ква, Датомир, где в отместку за давние обиды истребили их всех. Согласно поверьям Ночных Сестёр, это произошло из-за последнего использования Врат Бесконечности, что привлекло ракатанцев. Из-за вмешательства последних рептилоидные ква деградировали до неразумных ящериц кви. Обнаружив на Датомире огромных зверей ранкоров, ракатанцы были заинтригованы и перевезли множество животных на родной мир Лехон. Часть ранкоров была введена на родную планету гаморреанцев - Гаморр - где звери стали частью культуры народа. Известно также о конфликте между ракатанцами и другой древней расой килликов.
Расцвет Бесконечной Империи
С мощью «Звёздной кузницы», технологически продвинутая Бесконечная Империя окончательно стала доминирующим межзвёздным государством Галактики. Могущественные в Силе ракатанцы славились как жестокие завоеватели, а среди порабощённых народов считались также мастерами манипуляции. На своём пике в Империю входило около пятисот звёздных систем, и населяло их более десяти миллиардов ракатанцев, а также около триллиона рабов. Среди них были селкаты с Манаана, вуки с Кашиика, ногри с Хоногра и уроженцы кореллианского сектора. Такие расы, как люди, дуросы, селониане и дроллы оставались порабощёнными на протяжении тысячелетий. С перемещением рабов этих рас к новым мирам ракатанцы, как считалось, засеивали целые полосы Галактики с разумной жизнью. Около пятисот завоёванных миров платили дань ракатанской Бесконечной Империи. На планете Майгито рабами Империи были возведены величественные кристаллические сооружения как память давно забытой победе. В дальнейшем Бесконечная Империя продвинулась к региону, который позже станут называть Центральными Мирами, и захватили такие миры как Кореллия и Корусант, откуда вывезли множество жителей для массового производства оружия. Несмотря на порабощение, люди отправляли «спящие корабли» в дальние системы, чтобы освоить и заселить новые миры, в частности, в Тионском скоплении, однако большинство и этих планет были впоследствии захвачены ракатанцами.
В какой-то момент своей истории миры Бесконечной Империи оказались под угрозой со со стороны орд пришельцев эш-ха. Эти пришельцы атаковали мир за миром, уничтожая всех их жителей, что в итоге приводило к потере контроля Империи над захваченными планетами. Ракатанцы, ненавидевшие эш-ха и называвшие их чумой Галактики, собрали всю военную мощь, чтобы бросить вызов эш-ха. Возникший конфликт охватил всю Галактику и привёл к исчезновению большей части противников Ракаты. Выжило лишь сто тысяч эш-ха, которые в итоге были помещены в тюрьму на Белсависе; в число этих узников вошли даже мирные представители эш-ха. Ракатанцы погрузили пленников в стазис, но оставили их в сознании, считая данное решение справедливой карой. На планете Хот был возведён памятник, содержавший интерактивную голограмму с информацией о великой победе Раката над эш-ха.
Во время своей военной кампании, в 27700 ДБЯ ракатанцы столкнулись с расой краснокожих гуманоидов ситхов на Коррибане. Изначально Раката с осторожностью отнеслись к ним и даже заключили союз с могущественным королём ситхов Адасом. Бесконечная Империя передала цивилизации Коррибана часть своих технологий; ракатанцы показали Адасу, как построить пирамидальный голокрон. Считается, что притупившие бдительность лидера Раката начали захват мира, используя свои уникальные технологии, однако Адас вовремя узнал об истинных намерениях пришельцев и возглавил восстание, дав отпор чужакам. Известно, что во время войны ракатанцы взяли в плен Распира, придворного колдуна короля Адаса, и заключили в ментальную тюрьму; также они установили Звёздную карту в долине на поверхности планеты как инструмент завоевания. Бесконечная Империя намеревалась собрать рабов-ситхов для использования в своих проектах. Столкновение двух цивилизаций также привнесло ситхам новую концепцию Тёмной стороны Силы и позволило захватить ракатанские корабли, которые открыли жителям Коррибана путь к звёздам. В конечном итоге ракатанцы проиграли ситхам, хотя победа далась тем большой ценой - Адас погиб, а Коррибан был опустошён, что в итоге привело к переселению ситхов на Зиост. Известно, что в какой-то момент ракатанский военачальник по имени Соа основал собственную империю с Коррибаном во главе, однако позже он был пойман и заключён в тюрьму на Белсависе.
Столкновение с дже'дайи
В наполненном аномалиями Ядре Галактики Бесконечной Империей была завоёвана планета Бисс, которая впоследствии стала оплотом Империи в этом регионе; оттуда ракатанцы исследовали Ядро и открывали новые миры. В 25793 ДБЯ, когда повелителем Раката являлся коварный и безжалостный Скел'нас, для поиска насыщенных Силой миров ракатанцы использовали специально обученных ищеек Силы. Один из таких миров под названием Татуин, где жили миролюбивые кумумга, был обнаружен человеком по имени Зеш и завоёван его хозяином, военачальником Тул'каром. Вскоре по указу Скел'наса Тул'кар отправился для поиска насыщенного Силой мира Тайтон, и при помощи Зеша ему удалось найти координаты этого мира, однако благодаря козням хитрого Скел'наса корабль Тул'кара потерпел крушение на планете, и выжил лишь один Зеш. Тем временем находившийся на Тайтоне Орден дже'дайи сослал Зеша на луну Боган, а затем при помощи голокронов ква узнал о чужаках и об их тёмной сущности. В конечном итоге, другая ищейка Силы Трилл смогла найти Тайтон, используя свою связь с Зешем, и навела на систему своего повелителя Скел'наса.
Ракатанский флот вторгся на Тайтон. Армия ракатанцев, основу которой составляли Пожиратели плоти, генетически изменённые представители низших сословий ракатанского общества, не смогла взять Тайтон с ходу, но, перегруппировав силы, нанесла объединённой армии дже'дайи и жителей Колонизированных миров ряд тяжёлых поражений, чтобы впоследствии приблизиться к Тайтону. Перед началом решающего наступления, целью которого был захват Врат бесконечности ква, спрятанные в Пропасти, предор Скел'нас «ослепил» провидцев-дже'дайи, а также уничтожил готовившие засаду силы тайтонцев на Ашле. Огромная армия Пожирателей высадилась на Тайтон, а сам Скел'нас вместе со вновь примкнувшему к нему Зешем сумел достичь Врат бесконечности. Однако его планам помешали Дейген Лок и Шей Кода. И хотя Дейген потерпел поражение от рук Скел'наса, Зеш вернулся на сторону дже'дайи и убил предора, а То Йор, активированный дже'дайи при помощи древнего голокрона, уничтожил армию вторжения.
Остатки ракатанской армии отступили из системы Тайтон. Выжившие в битве Пожиратели плоти спрятались в труднодоступных горных районах планеты и по прошествии времени одичали, превратившись в слаборазвитых аборигенов планеты, дожив в таком состоянии до возвращения на планету Ордена джедаев.
Падение Империи
После нескольких лет господства над галактикой Безграничная Империя начала разваливаться. Внутренняя борьба за власть между чиновниками и военачальниками превратилась в разрушительную Гражданскую войну за обладание «Звёздной кузницей». Спустя некоторое время, и без того пострадавших от войны раката поразила смертельная болезнь. Позже, они предположили, что вирус был создан рабами, поскольку она заражала исключительно Строителей. Эта чума практически истребила их, а Безграничная Империя оказалась на грани полного уничтожения, но худшее ещё было впереди.
Раката потеряли связь с Силой. Хуже того - они не могли понять, почему потеряли связь, их учёные выдвигали множество гипотез, но ни одна из них не могла объяснить, в чём причина этих ухудшений, в конце концов, все теории оказались ошибочны. Со временем, Строители поняли, что потеряли свою силу в результате мутации и выработки организмом иммунитета от болезни.
Потеря связи с Силой кардинально изменило их жизнь, Раката больше не могли управлять своими технологиями. Скоро они были вынуждены использовать более примитивные устройства. Эта «рана» ослабила их, и рабы из сотен миров продолжали поднимать восстания. Окончательный крах Безграничной Империи наступил в 25200 ДБЯ. Разгромленная, некогда великая раса отступила на свою родную планету Лехон, а некоторые остатки бежали в звёздное скопление Тион.
Систему Лехон окружало некое поле, которое повреждало двигатели любого неракатанского корабля и портило его навигационные системы. Пульт управления этим полем находился на крыше Храма Древних, который был расположен на поверхности планеты Лехон. Изначально храм был построен для защиты «Звёздной кузницы», а теперь он защищал самих Раката. Изолированные на своей родной планете, они погрузились в хаос, забвение и варварство. Многим из них пришлось бежать под землю, лишь племя Старейших оставалось на поверхности. Это единственное племя, которое сохранило память о своём виде. Следующее столетие бывшие рабы усердно стирали любые напоминания о Строителях и Бесконечной Империи.
Гражданская война джедаев
Спустя 20 000 лет после падения Бесконечной Империи раката снова стали выходить на поверхность, пока племя Старейших продолжало развиваться. Они мечтали уничтожить свой «символ мощи», чтобы навсегда покончить с кровавым прошлым. Но была проблема, так как ракатанцы лишились связи с Силой, они не могли войти в собственный храм древних, в котором находились знания и доступ к «Звёздной кузнице». Потерпевшие крушение на планете Реван и Малак пришлись здесь кстати, это была прекрасная возможность осуществить их план. Пообещав Старейшим уничтожить «Звёздную кузницу», с их помощью Реван вошёл в храм, но вместо того, чтобы выполнить обещания, он предал их и взял космический суперзавод под свой контроль. Приблизительно в 3959 ДБЯ он использовал её возможности для массированного нападения на Галактическую Республику, которое переросло в Гражданскую войну джедаев. Тем временем Старейшие были вынуждены наблюдать, как Реван совершает те же ошибки, что и они когда-то; раката были бессильны что-либо сделать. Всё же Реван неожиданно вернулся три года спустя, чтобы загладить свою вину. Он освободил от ситхов храм и выключил поле, чтобы позволить военному флоту Республики уничтожить «Звёздную кузницу». Он также дал раката надежду на возвращение связи с Силой.
После гражданской войны джедаев раса Раката была принята в галактическое общество. Так как вся информация о Бесконечной Империи была стёрта, многие не верили, что такая примитивная раса когда-то управляла сотнями миров и доминировала в галактике. Многие раката покинули Лехон, а те, кто остались, стали постепенно вымирать из-за недостатка генофонда в их изолированном мире. Когда Дарт Бэйн прибыл на Лехон в поиске голокрона Ревана, на планете уже не осталось разумной жизни.
Технологии
Раката использовали высокотехнологичные устройства, источником энергии для которых была сама Сила. По слухам именно Строители изобрели первые энергетические щиты, также считается, что они создали первый межзвёздный Гипердвигатель. Ракатанские двигатели были весьма ограниченными в своих возможностях, так как полагались исключительно на Силу. Они могли путешествовать только по мирам со значительным содержанием жизненных форм. Из-за этого количество подвластных миров было мало, но зато они были очень разнообразными. Многие более поздние историки предполагали, что изобрели гипердвигатель не Раката, а Архитекторы, которые жили за тысячи лет до Строителей. Звёздные Карты, которые указывали на место нахождения родного мира Раката, помещались на завоёванные планеты, как памятник власти и мощи Бесконечной Империи. Как и многие их технологии, карты могли самовосстанавливаться со временем. Ещё одна из технологий – терраформинг, с ее помощью Строители изменяли под свои нужды или ради опытов и экспериментов климат, флору, фауну или геологию планеты. Самые известные примеры терраформинга - это превращение Татуина в пустыню и Кашиик в планету с километровыми деревьями. Наиболее интересным изобретением была «Ментальная тюрьма» - небольшая коробка, в которой находился разум пленника. Единственный способ покинуть её - это поменяться местами с тем, кто по глупости откроет коробку.
Звездная Кузница
Раката были единственной известной расой, способной строить машины, использовавшие Силу. Возможно, что Раката были когда-то благородной расой, но изменились под влиянием собственной технологии. Конец их империи пришёл, когда Ракатанская раса потеряла способность чувствовать Силу. Это сделало всю их технологию бесполезной и оставило их привязанными к родной планете Лехон. Их создание, ««Звёздная кузница»», поглощала энергию Тёмной Стороны. Ученые и инженеры Ракаты беззаботно отнеслись к тому, что «Звёздная кузница» будет иметь доступ к практически неограниченному запасу энергии. Они думали, что они смогут управлять этим процессом. Сама кузница была полуживым существом, она поглощала энергию Тёмной Стороны, а затем использовала способность управлять Силой, чтобы заставить Раката погрязнуть в ужасной гражданской войне. Ненависть и гнев, порожденные этой войной, сделали «Звёздную кузницу» еще сильнее. Положение Раката окончательно пошатнулось, когда вспыхнула эпидемия смертельной чумы, которая поражала только их расу.
За кадром
Раката – это название вулкана на острове Кракатау, а после его извержения стало названием самого острова.
«Гиперкосмические пришельцы» - название неизвестных пришельцев, которые дали людям гиперкосмическую технологию в Star Wars: The Roleplaying Game. Согласно новой хронологии именно Раката были изобретателями гипердвигателя, а Кореллиане, Дуросы и другие расы взяли и модифицировали их технологии после исчезновения Бесконечной Империи.
В Star Wars: Knights of the Old Republic II: The Sith Lords можно найти Ракатанскую Повязку, в описании которой говорится: «Это простое устройство улучшает способность владельца чувствовать окружающую среду. Откуда оно взялось, неизвестно, но есть слух, что оно было создано как защита против древней расы лгунов, которые утверждали, что являлись доминирующим видом в галактике. Они жили так примитивно, что требовали кредиты при каждом непредвиденном случае». В этом описании говорится о том, как Раката контактировали с галактическим сообществом после окончания своей изоляции, между битвой за Раката Прайм в 3 956 году ДБЯ и второй битвы с ситхами на Телосе 4 приблизительно в 3 951 году ДБЯ...
BioWare, разработчики игры Star Wars: Knights of the Old Republic создали в своей новой игре Mass Effect Протеан, расу с похожей судьбой, что и у Раката.]]></text>
</doc>
