<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%B0%D0%B1%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рабство]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рабство]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рабы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рабство (англ. Slavery) — обычай или определённый порядок, при котором разумные существа объявлялись собственностью другого разумного существа и их можно было покупать, продавать или совершать любые другие действия, на усмотрение владельца.
История
Старая Республика
В Галактической Республике рабство было вне закона, но и в период Войн клонов оно было довольно распространено. На планете Внешнего Кольца Татуин рабы жили в Мос-Эспа. В тело каждого жившего там невольника вживляли микрочип, который взрывался при попытке бегства. Веками ранее Зайгеррия была столицей могущественной Рабовладельческой империи, которую некоторые зайгеррианцы пытались возродить в период Войн клонов.
Галактическая Империя
В ранние годы правления Галактической Империи, зайгеррианские рейдеры совершили набег на станцию Синджиа, в секторе Сентар, и угнали в рабство многих её обитателей. Пенн Заранг, который позже стал имперским кадетом в академии на Арканисе, был одним из немногих кто пережил это нападение, спрятавшись в обслуживающем канале. Убийство его отца и смерть матри по пути на Зайгеррию побудили Пенна стать имперским кадетом. Это нападение произошло в тот период, когда Имперские вооружённые силы ещё не распространились по всей территории Внешнего Кольца.
В Эпоху Империи рабство вновь стало обычным явлением, особенно среди нечеловеческих рас, которые считались низшими, по сравнению с доминирующими в Галактической Империи людьми. Наиболее ярким примером токого отношения могут служить вуки, которые были принуждены к работам на спайсовых шахтах Кесселя, после того, как Империя покорила их родную планету Кашиик. Другим примером может послужить раса рептилий бодач'и, представители которой были порабощены и вынуждены работать на спайсовых шахтах планеты Керев Дой в качестве "репараций, " за повторное неповиновение их планеты имперским указам. Помимо этого, империя использовала множество рабов инородных рас на военном заводе «Альфа» (крупнейшей фабрике по производству оружия в галактике), вынуждая их работать круглосуточно.
Щупольцеголовые тви’леки, особенно женщины этой расы, часто попадали в неволю и становились предметом торга за свою красоту. Многие женщины других рас, не только тви’лейки, попав в рабство были вынуждены носить откровенные наряды и танцевать для своих владельцев. Зачастую, даже люди, которые не являлись рабами, были вынуждены существовать в рабских условиях, терпеть изнурительные условия труда и влачить жалкое существование и при этом бороться с коррумпированной имперской бюрократией. Тех, кто занимался связанной с рабством деятельностью, пленением и порабощением, называли работорговцами.
Новая Республика
После битвы при Эндоре, временный Галактический Сенат Новой Республики, перемещённый на Чандрилу, направил значительные ресурсы на компенсации инородным расам за их порабощение в период правления Галактической Империи. Несмотря на полный запрет рабства в Новой Республики, в удалённых регионах, от Хромированной цитадели до Нал-Хатты, оно всё ещё существовало, а невольников перевозили под видом «живого груза». Помимо этого, никуда не делись личности, отдавшихся в услужение в качестве слуг. Во время миссии под прикрытием на планете Сибенско, сенатор Лея Органа скрывалась под вымышленной личностью недавно освобождённого слуги.]]></text>
</doc>
