<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%84_%D0%9C%D0%B0%D0%BA%D0%BA%D1%83%D0%BE%D1%80%D1%80%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ральф Маккуорри]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки о персоналиях из реального мира]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Художники «Звёздных войн»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры «Звёздных войн»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Родившиеся в 1929 году]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ральф Ангус Маккуорри (англ. Ralph McQuarrie; 13 июня 1929, г. Гэри, шт. Индиана, США – 3 марта 2012, г. Беркли, шт. Калифорния, США) - североамериканский художник-концептуалист и футурист, отвечавший за детализацию внешнего вида персонажей, предметов и панорам трилогии Звездных войн.
Биография
Родился 13 июня 1929 в Гэри, США, детство провёл на ферме около Биллингса, штат Монтана. Участник Корейской войны, на которой получил ранение в голову. В 1960-е годы переехал в Калифорнию, учился в художественной школе Арт-центр в Лос-Анджелесе. Первоначально работал техническим иллюстратором в зубоврачебной фирме, затем в Боинге, а также работал над плакаты к фильмам и анимированными роликами для новостей Си-Би-Эс, посвящённым космической программе Аполлон космонавтики Аполлона в рамках компании Reel Three, состоящей из трёх человек. Затем Хал Барвуд попросил Маккуорри сделать некоторые иллюстрации для проекта фильма, над которыми он и начал работу вместе с Мэтью Роббинсом.
В 1983 году Маккуорри женился на Джоан Бенджамин.
Умер в собственном доме 3 марта 2012 года в возрасте 82 лет.
Работа в Звёздных Войнах
Художественные работы Маккуорри оказали такое сильное влияние на внешний вид оригинальной трилогии, что некоторые сцены из фильмов фактически идентичны картинам художника.
Свои работы часто подписывал инициалами "RMQ". Большинство его работ приведены в книгах Иллюстрированная Вселенная Звёздных войн и Искусство Ральфа Маккуорри.
Кроме Оригинальной Трилогии, он рисовал иллюстрации для проекта «Тени Империи». Его иллюстрация Ковчега Завета показана в Библии в начале фильма Джорджа Лукаса «Индиана Джонс: В поисках утраченного ковчега».
В фильме «Империя наносит ответный удар» Ральф Маккуорри снялся в роли повстанческого генерала Фарла Маккуорри.
Наследие
В серии игрушек, посвящённых 30-летию создания Звёздных войн, эскизы Маккуорри были превращены в фигурки персонажей. На основе его концептов были созданы фигурки Чубакки, Хана Соло, Дарта Вейдера и Старкиллера (ранняя версия Люка Скайуокера), а также штурмовиков и снежных штурмовиков.
Библиография
Remembering Ralph McQuarrie: Dreamer and Visionary
Star Wars: The Ultimate Visual Guide
Tomart's Price Guide To Star Wars Collectibles
«The Art of Harrison Ellenshaw»—Star Wars Insider 140
Внешние ссылки
The Art of Ralph McQuarrie
Ralph McQuarrie в Wikipedia(англ.)
Ralph McQuarrie на Internet Movie Database
 Ralph McQuarrie Remembered на StarWars.com (сохранённая копия на Archive.org)]]></text>
</doc>
