<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%B0%D1%81%D0%B0_%D0%99%D0%BE%D0%B4%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Раса Йоды]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Статьи, написанные не в прошедшем времени]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки о расах]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неполный список]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Представители расы Йоды]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неизвестные расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чувствительные к Силе расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы-долгожители]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эта неизвестная раса является одной из самых загадочных рас в Галактике. Распространено заблуждение, что она — это древние уиллы, раса загадочных невысоких жёлто-зеленых существ с большими ушами, с планеты Грентарик. Многие учёные предполагают, что уиллы появились в результате неудачного генетического эксперимента над расой ланников, проведённого расой раката с целью выведения расы, более чувствительной к Силе, чем они. Именно уиллы разработали вирус, уничтоживший Бесконечную империю раката. Когда по всей галактике уничтожались данные о Бесконечной империи, уиллы сохранили все имевшиеся у них данные и после падения Бесконечной Империи начали вести подробную историю галактики. Расположение их родного мира неизвестно.
За кулисами
Джордж Лукас решительно отверг теорию, что Йода — уилл. Некоторые другие фанаты утверждают, что раса Йоды называется «мормарины»; комментариев на этот счет от Лукаса не поступало.
По ошибке меньшинство учёных иногда причисляют эту расу к расе ланники. Впрочем, в каком-то смысле они правы — ведь именно над этой расой было проведён неудачный эксперимент расы раката. В результате этого эксперимента появились две непохожие расы с почти идентичным геномом.
Согласно замыслу Лукаса, Йода должен оставаться загадочной, не раскрытой полностью личностью. Его происхождение и прошлое запрещается описывать во всех книгах, мультфильмах, играх и прочем творчестве по мотивам «Звёздных войн», хотя кое-что о мастере-джедае всё же стало известно.
Йода определенно похож на гремлинов (англ. Gremlins) из одноимённого фильма режиссера Джо Данте. Такие же длинные свисающие уши, маленькое сморщенное лицо, большие глаза...]]></text>
</doc>
