<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%B0%D0%B7%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Размножитель]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дроиды по моделям]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Боевые дроиды]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Размножители (англ. Fastbreeders), также известные как Гекс-дроиды (англ. Hex droids) — тип боевых дроидов, сконструированный инженером по имени Лима Зандрет.
Описание
Основным внешним отличие гекс-дроидов являлись шесть конечностей, две из которых служили им в качестве ног, однако любые из шести могли использоваться также как руки. Серебристые корпусы дроидов — около двух метров в высоту — были шестигранной формы и удлинялись в стоячем положении. У размножителей не имелось голов, а чёрные механические глаза располагались прямо в центре туловища, мерцая светом. Внутри же строение металлических тел формировалось в виде сот. Гекс-дроид мог сворачиваться в шар для защиты и использовать маскировочное устройство для невидимости. Из известных рас гекс-дроиды напоминали такие насекомообразные народы, как джеонозийцы или киллики.
Каждая конечность содержала к себе оружие наподобие бластерных пушек, что генерировало энергетические сгустки синего огня, взрывавшиеся при контакте с органикой; при этом, гекс-дроиды могли настраивать мощность выпускаемых зарядов. Смена конечностей позволяла дроидам стрелять прямо на ходу, также при помощи двух из шести размножители создавали энергетические щиты, способные противостоять даже ударам светового меча. Датчики на корпусах размножителей поглощали ответные бластерные заряды, но взрывались при слишком интенсивном огне. Гексы проявляли способность к самообучаемости и несколько их особей могли даже объединяться в одну.
Уникальная технология Зандрет воплотилась в виде установки-"гнезда", что могла при помощи нитевидных жгутов искать рядом с собой источники ресурсов, а затем с помощью найденного воспроизводить гексов в геометрической прогрессии.
История
Лима Зандрет, при попытке защитить свою дочь Чинзию сбежала в 3658 ДБЯ из Возрождённой империи ситхов. Лима, основав на планете Себаддон колонию, клонировала дочь, и поручила созданным гекс-дроидам защиту Чинзии. Также Зандрет спроецировала свою сущность в виде красной адаптивной жидкости, которой наполнила размножителей, вследствие чего те получили подобие жизни. Между тем, Лима Зандрет стала опасаться возможной угрозой со стороны размножителей, однако дроиды были настолько поглощены защитой Чинзии-клона, что, следуя своей цели, уничтожили колонию вместе со своей создательницей Лимой.
В конечном итоге, гекс-дроиды были обнаружены во внешнем мире, и одна установка-"гнездо" появилась на Нал-Хатте, во дворце Тассаа Бариш. В ходе торгов за корабль гексов, «Чинзию», установка воспроизвела несколько размножителей, которые вступили в схватку с представителями от Империи, от Республики и мандалорским охотником Дао Страйвером. Гексы попытались пробиться к выходу из хранилища, отражая огонь к стенам, однако впоследствии все были уничтожены.
Республика и Империя отдельно друг от друга отследили Себаддон, а затем попытались атаковать планету, стремясь покончить с угрозой гексов. Однако дроиды, проникнув внутрь нескольких кораблей, взяли управление, решив, что полный контроль галактики обеспечит Чинзии наилучшую защиту. Тогда Республика и Империя объединили свои силы, а затем провели сражение на орбите планеты и на её поверхности, куда высадился сводный отряд. В составе последнего находились настоящая дочь Лимы — ситх-ученица Элдон Акс — и мастер-джедай Сатель Шан, которые проникли внутрь фабрики дроидов и обнаружили Чинзию-клона, а также саму Лиму, оставшуюся в виде красной сущности, амниноида. В ходе переговоров были уничтожены и Лима, и клон, после чего Акс ввела ДНК в компьютер гексов и стала их новой хозяйкой. Элдон использовала размножителей, чтобы убить своего учителя Дарта Хратиса, а затем отдала приказ гексам самоликвидироваться.]]></text>
</doc>
