<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%B8%D0%B4_%C2%AB%D0%93%D0%B0%D0%B4%D1%8E%D0%BA%D0%B0%C2%BB]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Разведывательный дроид «Гадюка»]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Статьи с утверждениями без источников]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки о дроидах]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разведывательные дроиды]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гадюка — разведывательный дроид, основанный на успехе его предшественников и использующийся по всей галактике.
Описание
Легкобронированный дроид «Гадюка» достигал 1,6 м в высоту с шестью руками-манипуляторами, выдвигающимися из центрального модуля и несколькими втягивающимися руками-сенсорами для сбора образцов с исследуемой местности. Куполообразную голову покрывали высокочуствительные сенсоры — датчики движения, звуковые, сверхзвуковые и сейсмические, радиометр, магнитный томограф и голокамера. Имелся и воздушный датчик, способный определить класс атмосферы за полчаса. Дроид двигался с помощью репульсорного генератора, позволявшего перемещаться по любой территории.
Информация передавалась наблюдателям через высокочастотный Голонет-передатчик. На своём двигателе дроид мог преодолеть до 40 км, собирая образцы своими манипуляторами. «Гадюки» прибывали на цель в особых гиперепространственных оболочках. Они были разосланы по периметру стратегически важных звёздных систем и космических путей для работы в качестве автоматических стражей.
Обычно «Гадюка» стоит 14500 кредитов.
История
Разведывательные дроиды Аракида были первоначально разработаны для использования Республикой в исследовательских целях, но когда Республика была реорганизована в Галактическую Империю, Аракид модифицировал роботов сенсорами и оборудованием военного назначения и продавал как разведывательных дроидов «Гадюка». Не в первый раз Аракид модернизировал своих роботов для военных целей, однако КНС применяла некоторое Количество модифицированных дроидов во время вторжения на Кашиик во время Войн клонов.[источник?] «Гадюки» продолжали находиться на вооружении Империи, модифицированные уже под прямым наблюдением Дарта Вейдера, снабжённые бластерной пушкой, механизмом самоуничтожения, и в некоторых случаях, дефлекторными щитами.
Многие тысячи имперских этих дроидов были произведены на Мечисе III и действовали, когда IG-88 взял контроль над автоматизированными фабриками планеты. IG-88 перепрограммировал "Гадюк" так, чтобы свои сигналы они передавали не только Империи, но и на Мечис III. Так у Революции дроидов появились глаза и уши. Также использовались в Бюро анализа имперской разведки для осуществления надзора, в основном, Внешнем Кольце. В конфликтных зонах "Гадюки" часто работали вместе с наземными войсками, чтобы первыми обнаружить опасность. Этих дроидов также можно было запрограммировать на преследование, и тогда они отслеживали путь и пункт назначения объекта.[источник?]
Успехи Аракида с боевой моделью привели к созданию разведывательного дроида "Гадюка-С", предназначенного для планетных правоохранительных организаций, а также разведывательного дроида "Лазутчик".[источник?]
Обнаружение Базы "Эхо"
После Битвы при Явине, Империя отправила тысячи "Гадюк" прочесывать галактику в поисках повстанческих баз, особенно штаб-квартиры Альянса. Имперцы даже обеспечили охотников за головами устройствами с управлением на расстоянии, способными заметить движение объектов от планеты к планете.[источник?]
Со звёздного разрушителя «Преследователь» и была выпущена та «Гадюка», которая приземлилась на ледяную планету Хот и обнаружила там повстанческую базу. Перед тем, как врезаться в поверхность планеты, дроид попался на глаза случайному наблюдателю, и был засечен сенсорами базы, как и многие метеориты, прилетающие на Хот. Во время обычного патрулирования снежной пустыни, Люк Скайуокер вознамерился проверить неизвестный объект, но был атакован снежным чудищем вампой. Теперь у "Гадюки" не было препятствий для выполнения миссии.
Как только дроид выбрался из транспортной капсулы, датчики засекли слабый сигнал на частоте, не использующейся империей. Это говорило о наличии неизвестного, возможно, повстанческого, поселения.
Как только дроид собрал достаточно информации, он направился прочь от источника сигнала, чтобы избежать контакта до тех пор, пока самосохранение не перестанет быть необходимостью.
Вскоре после этого, дроид устремился к предполагаемому местонахождению источника обнаруженного сигнала. Долгое время ему не удавалось вновь поймать сигнал, но он продолжал поиск. Во время ночного бурана, угрожавшего жизням Люка и Хана, «Гадюка» обнаружила вампу и уничтожила его своим бластером. Только благодаря лучшим имперским сенсорам дроиду удалось проделать это в такую пургу. Когда буря разыгралась в ночи, дроид активировал свой энергетический щит, чтобы защититься от снежных вихрей.
Ранним утром дроид полностью завершил разведку и перевел всю энергию на щит. С рассветом «Гадюка» появилась на вершине снежного гребня в зоне 12 Базы Эхо. Там она обнаружила огромные силовые генераторы защитного поля вокруг базы и сразу же передал изображение на корабль Дарта Вейдера "Палач" закодированным сигналом через свой Голонет-передатчик. Одновременно информация поступила и к IG-88 на Мечис III. Получив сообщение, Вейдер решил, что повстанцы действительно находятся на Хоте и стал готовить Эскадру Смерти к полномасштабному нападению.
Сообщив первые сведения, дроид продолжил выполнение задания. Он приступил к детальному изучению окрестностей Базы Эхо, включая защитные рвы, расположение артиллерии и пехоты и даже размер, модель и координаты орбитальной ионной пушки V-150. Информация была получена генералом Максимилианом Вирсом. Эти бесценные тактические сведения были использованы при подготовке атаки и объясняют невероятную подготовленность и осведомленность Империи в наземных действиях Битвы за Хот.
«Гадюка» не успел нанести урон базе, так как командный центр повстанцев получил сообщение с дозорного поста 3-8, говорящее о металлическом объекте, парящем над ледяной пустыней. Бластер дроида превратил пост и дозорного в кучку дымящегося пепла. Хан Соло и Чубакка были отправлены разобраться со шпионом. «Гадюка» заметила нападавших, но не смогла оказать достойного сопротивления. Дроид был введен в замешательство маневрами и был практически уничтожен Ханом, который хотел лишь обездвижить машину, но в ней сработала система самоуничтожения.
Несмотря на это, кое-какие частички дроида сохранились, так как система самоуничтожения повредилась при входе в систему Хот и от низкой температуры на самом Хоте. Эти частички были доставлены на базу, где механики и историк Альянса Ворен На'ал соединили элементы памяти дроида и узнали некоторые подробности его миссии. Эта информация также была использована На'алом для его исторических хроник.
За кулисами
Для дроида-зонда в фильме «Империя наносит ответный удар» был использован один из эскизов Джина Гирарда по прозвищу «Мёбиус». Позднее в фильмах «Звёздные войны» появлялось множество кадров на основе эскизов Джина - в частности, пейзажи Корусанта.
В фильме THX 1138 звучат радиосигналы, очень похожие на звуки работы «Гадюки» в фильме «Империя наносит ответный удар»: вероятно, в более поздней картине Лукаса так отражается влияние его дипломной работы.
В Star Wars: Rebellion: Prima's Official Strategy Guide указано, что имперский дроид-зонд оборудован небольшим гиперприводом, позволяющим ему обследовать Галактику без помощи крупных судов, как показано в игре Star Wars: Rebellion. Это сделано для объяснения отсутствия в Star Wars: Rebellion гиперепространственной оболочки - устройства для гиперпространственного перемещения дроида-зонда.]]></text>
</doc>
