<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%B0%D0%B1%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рабе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Набуанцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонал Королевских сил безопасности Набу]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рабе (англ. Rabé) — женщина-человек, служанка набуанской королевы Падме Амидалы в последние годы существования Галактической Республики.
Биография
Как и другие служанки королевы Набу, Рабе прошла курс обучения самообороне и стрельбе под руководством главы службы безопасности Амидалы капитана Куарша Панаки.
Во время одной из тренировок вышедший из строя тренировочный дроид погнался за Рабе, подвергая её массированному обстрелу. Рабе сумела укрыться за водопадом и в конце концов была спасена Амидалой, которая проходила тренировку вместе со служанками; Падме уничтожила дроида ударом ноги и помогла Рабе вернуться в безопасное место.
После того, как Рабе стала служанкой королевы, её основной обязанностью, помимо исполнения роли телохранительницы, была работа парикмахером: она должна была создавать сложные церемониальные прически королевы.
В 32 ДБЯ, после вторжения на Набу войск Торговой федерации, Рабе вместе со своими коллегами-служанками Сабе и Эйртайе сопровождали королеву на планету Татуин, а затем на Корусант. Позже она вернулась вместе с королевой Амидалой на родину и приняла участие в освобождении Тида, вооружившись бластерным пистолетом ELG-3A.
Навыки и способности
Рабе обладала очень большим терпением, и ей часто поручали успокоить нервы Амидалы. Рабе была двуязычной и умела говорить на салластанском языке.
Рабе достигла больших высот в обращении с оружием, а также обладала умением использовать более тонкие формы убеждения.
За кулисами
В кинофильме «Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза» (1999) роль Рабе исполнила бразильская актриса Кристина да Сильва.]]></text>
</doc>
