<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Реван]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Избранные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полузащищённые статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Падшие джедаи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тёмные лорды ситхов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Генералы-джедаи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Реваншисты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Искупленные джедаи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Главы государств и правительств]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Доруусанские мастера-джедаи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Лорды ситхов Империи ситхов Ревана]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ситхи-мастера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Шан]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Реван (англ. Revan), также известный как Реваншист и Блудный Рыцарь (англ. Revanchist, Prodigal Knight) — легендарный джедай эпохи Старых войн ситхов, Верховный главнокомандующий вооружённых сил Галактической Республики во время Мандалорских войн и Тёмный повелитель третьей Империи ситхов.
Реван был рождён около 3994 ДБЯ и ещё в юности принят в Орден джедаев. Его обучали многие опытнейшие мастера-джедаи, и все они отмечали одарённость амбициозного падавана. Во время Мандалорских войн Реван, вопреки решению Совета джедаев, открыто выступил против захватчиков и вместе со своим другом Малаком возглавил движение реваншизма. Под командованием Ревана и Малака республиканские войска победили неокрестоносцев, после чего двое рыцарей-джедаев отправились в Неизведанные Регионы на поиски Империи ситхов, стоявшей за мандалорским вторжением. Им удалось обнаружить столицу Империи, где джедаи бросили вызов Императору ситхов, но потерпели поражение и на некоторое время стали его марионетками.
Освободившись от влияния Императора, Дарт Реван и Дарт Малак основали собственную Империю, после чего Реван вознамерился завоевать и реформировать Республику, дабы та смогла устоять в грядущей войне с угрозой из Неизведанных Регионов. Благодаря ракатанской «Звёздной кузнице» Реван смог втайне построить огромный флот и уже спустя год вернулся в Республику её врагом. В разгар войны Реван был предан Малаком и захвачен джедаями. Высший совет Ордена стёр воспоминания повелителя ситхов и отправил его на фронт в качестве обычного солдата, служившего под началом рыцаря Бастилы Шан. Впрочем, вскоре к Ревану начали возвращаться воспоминания о поисках «Кузницы», и Совет принял решение вновь обучить его мастерству джедая, так как лишь он мог помочь Республике найти таинственное оружие ситхов. Руководствуясь общими с Бастилой видениями о «Звёздных картах», Реван в конце концов вновь нашёл «Кузницу», располагавшуюся в системе Лехон. Во время битвы при Раката-Прайм он проник на борт станции и сразил Малака, после чего армада ситхов и «Кузница» были уничтожены Республиканским флотом.
По окончании войны Реван вновь отправился на поиски возрождённой Империи чистокровных ситхов, но те нашли джедая раньше: на планете Нафема Реван был захвачен Дарт Найрисс и лордом Скорджем. Четыре года он провёл в заточении на Дромунд-Каасе, пока не был освобождён своей бывшей подчинённой Митрой Сурик. Вместе с Сурик и Скорджем, примкнувшим к джедаям, Реван вновь попытался убить Императора и вновь потерпел неудачу из-за предательства Скорджа. Последующие триста лет Реван находился в стазисе в тюрьме ситхов, но всё это время боролся с Императором и незаметно влиял на его сознание, убеждая его откладывать войну с Республикой.
В 3642 ДБЯ, уже после Великой галактической войны между Республикой и Империей, Реван был освобождён республиканцами из тюрьмы, после чего отправился на ракатанскую станцию «Фабрика», где приступил к созданию армии дроидов для личного противостояния Империи ситхов. Узнав о планах Ревана, ситхи послали на «Фабрику» ударную группу, которая сразила джедая. Однако незадолго до смерти Ревана его сознание разделилось, и с Силой слилась лишь «светлая» сторона его личности. Одержимый идеей полного уничтожения Императора, «тёмный» Реван создал армию из своих фанатичных последователей и отправился на Явин-4 с целью вернуть дух Вишейта в его физическое тело, а затем навсегда положить ему конец. Республика и Империя ситхов были вынуждены объединить свои силы, чтобы остановить обезумевшего Ревана. В сражении на Явине он был побеждён, после чего воссоединился со своей «светлой» стороной.
Наследие Дарта Ревана оказало огромное влияние на Орден ситхов, в частности, на Дарта Бэйна, вдохновив последнего на создание своего Правила двух.
Биография
Ранняя жизнь (ок. 3994 — 3964 ДБЯ)
Человек, позже известный как Реван, родился около 3994 ДБЯ, по некоторым сведениям, на одной из планет Внешнего Кольца. Ещё в юности он был обнаружен джедаями и принят в Орден. Первым наставником Ревана стала мастер-джедай по имени Крея, известная в Ордене своими спорными учениями о природе Силы. Во время своего обучения в Анклаве джедаев, а позже — в Храме на Корусанте, Реван сменил немало учителей, среди которых были мастера Жар Лестин и Дорак — члены дантуинского Совета джедаев. Все они отмечали его неуёмную тягу к знаниям, но в то время как мастера Жар Лестин и Вэндар Токейр одобряли рвение одарённого падавана и возлагали на него немалые надежды, мастер Врук Ламар опасался, что Реван пойдёт по стопам Фридона Надда и Экзара Куна, избравших путь Тёмной стороны. Так или иначе, Реван очень быстро достиг звания рыцаря-джедая одновременно со своим другом — падаваном Алеком Сквинкваргасимусом.
Мандалорские войны (3963 — 3960 ДБЯ)
В 3964 ДБЯ мандалорские неокрестоносцы вторглись в республиканские территории во Внешнем Кольце, но Совет джедаев объявил об отказе вступать в войну. Единственным рыцарем, открыто выступившим против решения Совета, стал Реван, который попытался убедить джедаев в значимости угрозы мандалорцев. Протест Ревана привлёк внимание республиканских СМИ, окрестивших его «одиноким джедаем-крестоносцем». Впрочем, сам Реван к тому времени пользовался немалым уважением в Ордене, и его призыв нашёл отклик у многих молодых рыцарей и падаванов. Алек первым открыто поддержал Ревана, он же убедил немало других джедаев присоединиться к зарождавшемуся «крестовому походу» против мандалорцев.
Вопреки воле Совета джедаев Реван покинул Корусант и отправился к линии фронта на разведку, по пути пополняя ряды своих сторонников. После посещения Тариса, где Реван безуспешно пытался привлечь мастеров Башни джедаев во главе с Люсьеном Дреем на свою сторону, он оставил большинство последователей на Суурдже, а сам отправился расследовать деятельность мандалорцев на Ондероне и Дксуне. В отсутствие Ревана его «ученики» были захвачены мандалорцами, что вызвало гнев Совета джедаев. Когда Реван вернулся на Корусант с тревожными вестями с фронта, мастера лишь вновь осудили его инициативу и отправили на миссию по спасению пленённых рыцарей и падаванов.
В конечном счёте захваченные «ученики» Ревана бежали с Точки воспламенения вместе с падаваном Зейном Керриком, после чего Реван продолжил свою кампанию против мандалорцев, невзирая на приказ Совета. Его движение реваншизма обрело ещё большую поддержку с полномасштабным вторжением мандалорцев в республиканское пространство. СМИ возвеличили Реваншиста до спасителя Республики, противопоставив его бездействующему Совету джедаев и тем самым усугубив раскол в Ордене, хотя первоначально не рассматривали его всерьёз. Всего за год Реван добился немалых успехов: к 3963 ДБЯ реваншисты уже стали силой, с которой приходилось считаться другим участникам войны. Арканианский магнат Арко Адаска даже пригласил их на аукцион по продаже супероружия — экзогортов — в качестве третьей стороны наравне с Республикой и мандалорцами. Сам Реван не мог присутствовать на торгах, но его последователям было видение о важности экзогортов в войне, поэтому он послал Алека вести переговоры от своего лица. Впрочем, сделка была сорвана Зейном Керриком, и экзогорты, вышедшие из-под контроля, не достались никому.
Тем не менее, в результате своих действий Реван невольно обрёл врага не только в лице Высшего совета, но и Завета джедаев — тайной организации мастеров, считавших единственным предназначением Ордена джедаев защиту Галактики от ситхов, в связи с чем вступление джедаев в Мандалорскую войну с их точки зрения было категорически неприемлемым, а движение реваншизма являло собой реальную угрозу Республике, ослабляя Орден. После событий на Джеббле мастер Люсьен Дрей, член Завета, убедил Высший совет в том, что в рядах мандалорцев произошёл раскол и их поражение уже было неизбежно. В свете этих событий он обвинил реваншистов в измене и призвал распустить их движение, а случае необходимости — заключить их под стражу. Невзирая на помощь Алека — в то время уже известного под именем Малак — в раскрытии заговора Завета джедаев, мастера отправили его к Ревану с последним предупреждением.
Между тем сам Реван странствовал по Внешнему Кольцу в тщетных поисках доказательств, способных убедить Совет переменить своё решение по поводу вступления Ордена в войну. Он понимал, что джедаи нарушат свой нейтралитет, пока не столкнутся лицом к лицу с последствиями злодеяний мандалорцев, — но он не мог продемонстрировать им разорённые Тарис, Серроко и Джеббл, находившиеся за линией фронта. В это время один из последователей Ревана, катар по имени Ферро, поведал ему об исчезновении всей своей расы, предположительно, по вине мандалорцев, и Реван немедленно отправился на опустошённый мир катаров, надеясь найти свидетельства зверств неокрестоносцев. Однако вслед за Реваном на Катар прибыл мастер Врук Ламар с группой джедаев с целью раз и навсегда положить конец движению реваншизма. Он настиг отступников и приказал им прекратить свою бессмысленную борьбу и разойтись.
Тем временем Реван нашёл на земле мандалорскую маску, и стоило свету коснуться её, как всех джедаев посетило видение беспощадного истребления катаров мандалорцами. Маска, обнаруженная Реваном, принадлежала мандалорке, вставшей на защиту побеждённых и беспомощных катаров; в видении она призвала своего командира прекратить резню, но не смогла переубедить его и разделила судьбу катаров. По окончании видения разъярённый Реван поклялся продолжить дело погибшей мандалорки. Надев найденную маску, он поклялся не снимать её, пока мандалорцев не настигнет возмездие. С этого момента он был известен уже не как Реваншист, но как Реван.
Раскрытие правды о трагедии на Катаре склонило немало мастеров на сторону реваншистов, но Совет по-прежнему стремился избежать участия Ордена в войне, а правительство Республики опасалось сотрудничать с мятежными джедаями. Ревану, впрочем, удалось найти выход: он добился от Совета официального разрешения реваншистам на вступление в войну в качестве корпуса милосердия — вспомогательной организации Республиканского флота. Формально этот корпус представлял собой группу гражданских медиков, в действительности же он являлся оперативной группой, которая, к тому же, подчинялась не командующим Флота, а непосредственно Ревану.
Вступление реваншистов переломило ход войны. Реван и Малак очень скоро проявили себя в качестве блестящих военачальников и получили звания генералов. Под их командованием республиканские войска одержали ряд решительных побед над мандалорцами и спустя всего год уже перешли в контрнаступление. В свете военных успехов Ревана, а также его популярности в армии и народе Верховный Канцлер Тол Кресса в 3961 ДБЯ назначил его первым Верховным главнокомандующим Республиканских вооружённых сил.
Война, однако, ожесточила Ревана и его последователей: как и опасались мастера, ненависть к мандалорцам постепенно склоняла реваншистов на Тёмную сторону. Сам Реван начал перенимать у врага методы беспощадной тотальной войны, стремясь как можно скорее завершить кровопролитие. Всё чаще он отдавал предпочтение стратегии победы любой ценой, которая подразумевала весьма нетипичный для джедаев холодный и расчётливый подход. Ради своей единственной цели Реван был готов поступиться моральными принципами и пожертвовать бесчисленными жизнями. И хотя изначально Реваном и Малаком двигало благородное стремление защитить невинных, со временем они, подобно самим мандалорцам, стали презирать какую-либо слабость и нерешительность. В душе Ревана ещё оставалась частица сострадания: после отвоевания Тариса он был настолько поражён бесчинствами местных рабовладельцев, что лично изгнал Обмен из Нижнего города и даровал всем рабам свободу, — однако падение рыцаря во тьму было уже неотвратимым.
В 3961 ДБЯ Реван в полном одиночестве вновь отправился во Внешнее Кольцо, чтобы найти плацдарм для финальной кампании. Поиски привели его на планету Малакор V, считавшуюся мандалорцами проклятым местом. Причина их страха вскоре стала ясна джедаю: могущество Тёмной стороны на Малакоре было столь велико, что Реван практически оказался в её власти, но сумел перебороть порочное влияние. Обнаруженная Реваном планета оказалась не просто важным форпостом во Внешнем Кольце, но вратами в Империю ситхов — новую Империю чистокровных ситхов, образованную уже после Великой гиперпространственной войны и затаившуюся в Неизведанных Регионах. На Малакоре, к тому времени покинутому ситхами, джедаю открылось богатейшее наследие древней цивилизации: подземные некрополи, полные ситхских артефактов и голокронов, и Академия Трайуса, в которой Реван узнал историю ситхов и месторасположение других миров их старой Империи, а также постиг их знания о Тёмной стороне, в частности, о том, как подчинить джедаев своей воле и заставить их узреть истину в ситхских учениях. Найденные на планете свидетельства возрождения Империи убедили Ревана, вставшего на путь лорда ситхов, использовать новообретённую власть для того, чтобы обучить своих последователей тайнам Тёмной стороны и с помощью её могущества окончательно сокрушить мандалорцев, а затем — «истинных ситхов». Вернувшись в Республику, Реван умело скрыл ауру Тёмной стороны от всех своих соратников, кроме Малака. Того давно терзали мысли по поводу собственного падения: в конце концов Малак пришёл к выводу, что Галактика должна была принадлежать сильнейшему, иначе вся борьба реваншистов была напрасна, — а достичь силы можно было лишь с помощью Тёмной стороны. Реван поддержал своего друга и предложил обучить путям ситхов; несмотря на свою гордость и амбициозность, Малак согласился стать тайным учеником Ревана.
В последний год войны Реван возглавил триумфальную кампанию против мандалорцев во Внешнем Кольце, в ходе которой лишь единожды потерпел поражение от прославленного фельдмаршала-авантюриста Кассуса Фетта. Целью Ревана в это время, однако, была не только победа в войне Мандалорской, но и подготовка республиканской армии к войне грядущей — с возрождённой Империей ситхов. Победа над неокрестоносцами могла быть достигнута гораздо быстрее и ценой гораздо меньших потерь, но Реван намеренно ожесточал конфликт, закаляя своих солдат в бесчисленных сражениях и вынуждая реваншистов отрекаться от своих джедайских идеалов перед лицом реальной войны. Финальным актом Мандалорских войн, проходивших уже по сценарию самого Ревана, должна была стать битва при Малакоре, в которой Реван планировал уничтожить мандалорцев и одновременно завершить подготовку своей армии. В 3960 ДБЯ на планете по приказу главнокомандующего было размещено супероружие, известное как генератор гравитационной тени. К Малакору Реван перевёл практически разбитые войска, которые должны были послужить приманкой для мандалорского флота. Кроме того, верность этих подразделений Ревану вызывала у него подозрения, поэтому он расположил их непосредственно в зоне действия супероружия. Командование флотилией у Малакора и контроль над супероружием Реван передал Митре Сурик — своему самому доверенному генералу после Малака.
К началу битвы силы Ревана «по стечению обстоятельств» были задержаны разведывательным отрядом мандалорцев и прибыли к Малакору в критический момент, когда флот Сурик был уже практически уничтожен мандалорцами. В разгар сражения Реван проник на флагман Мандалора Наивысшего и вступил с ним в схватку. Воззвав к тёмным силам Малакора, джедай в конечном счёте одержал победу, и перед смертью Мандалор поведал Ревану о том, что за мандалорским вторжением стояли ситхи, после чего передал координаты планеты Реккиад, связанной с истинной угрозой. Тем временем последователи Ревана, попав под влияние Тёмной стороны у Малакора, начали теснить мандалорцев к планете. Наконец мандалорский флот оказался в зоне действия генератора, и Сурик активировала супероружие. Последствия его действия были ужасающими: тысячи республиканских и мандалорских кораблей были обрушены на поверхность Малакора, превратив его поверхность в безжизненную пустошь, однако победа в тот день была, бесспорно, за Республикой, а именно — за Реваном. Остатки войск неокрестоносцев сложили оружие и сдались на милость Ревана, который разоружил мандалорцев и изгнал во Внешнее Кольцо, предварительно забрав у них главный символ власти — маску Мандалора. Тем самым он лишил разрозненные кланы шанса на объединение и окончательно устранил мандалорскую угрозу.
Тёмный повелитель (3959 — 3957 ДБЯ)
Победа Ревана в Мандалорских войнах вынудила даже Совет джедаев признать эффективность его стратегии; тем не менее, мастера не разделяли радостных настроений в Республике и вызвали всех реваншистов на Корусант предстать перед судом и ответить за свои деяния в ходе войны. Реван и Малак проигнорировали требование Совета и вместе с верными им силами, составлявшими почти треть всех республиканских войск, покинули пространство Республики под предлогом преследования остатков мандалорского флота, в действительности же отправившись в Неизведанные Регионы на поиски ситхов. На Реккиаде Реван и Малак обнаружили гробницу древнего лорда ситхов, а в ней — инфокрон, подтверждавший последнее признание Мандалора. Спрятав маску Мандалора в пустом саркофаге, джедаи отправились на планету Нафема, координаты которой содержались в инфокроне. На ней рыцари нашли сведения о могущественном повелителе Вишейте времён Великой гиперпространственной войны, который обрёл бессмертие благодаря опустошительному ритуалу, после чего провозгласил себя Императором ситхов и в 4999 ДБЯ возглавил остатки первой Империи ситхов.
Дальнейшие поиски в конечном итоге привели Ревана и Малака на Дромунд-Каас, столицу возрождённой Империи ситхов. Выдавая себя за наёмников, они провели несколько месяцев на планете, собирая информацию об Императоре и его народе. Когда рыцари раскрыли планы грядущего вторжения ситхов в Галактику, Малак предложил сообщить об этом Республике и Совету джедаев, но Реван, ослеплённый собственной славой и гневом, вместо этого принял решение лично обезглавить Империю ситхов и убить Вишейта, не веря даже в малейшую возможность своего поражения. Чтобы проникнуть в Императорскую цитадель, джедаи договорились об аудиенции у правителя ситхов с капитаном стражи Ярри, не подозревая, что её разум контролировал сам Император, заманивавший Ревана и Малака в ловушку. Рыцари жестоко поплатились за свою самонадеянность: Вишейт с лёгкостью подчинил их своей воле, нарёк Дартами и отправил как авангард своего Ордена ситхов на тайную миссию по подготовке войны с Республикой и поиски ракатанского супероружия под названием «Звёздная кузница». После отбытия Ревана и Малака с Дромунд-Кааса Император публично объявил о казни «республиканских шпионов» и даже с Тёмным советом поделился лишь заявлением, что его поручение двум новым агентам значительно приблизит день вторжения ситхов в Республику.
Впрочем, Император ситхов также недооценил Ревана и Малака. Покинув Дромунд-Каас, они вскоре освободились от его влияния, стерев практически все воспоминания о нём. Однако они по-прежнему помнили об угрозе ситхов из Неизведанных Регионов, а потому не оставили планов завоевания Республики — но уже с совершенно иными намерениями. Даже со своей армией, закалённой в огне Мандалорских войн, новоявленные Дарты не могли противостоять Империи; более того, под управлением коррумпированного Сената и безучастного Совета джедаев сама Республика была неспособна устоять перед вторжением «истинных ситхов» — ведь даже в ходе войны с мандалорцами она уже оказалась на грани краха, — и ей на смену должно было прийти совершенно иное государство, построенное на идеологии господства сильнейшего, — новая Империя ситхов, которая объединила бы галактику под властью Ревана. Как и в случае с мандалорцами, Реван решил победить противника в лице ситхов, полностью уподобившись им, что, впрочем, ничуть не смутило его верных последователей, — среди них уже давно царило разочарование Республикой и Орденом джедаев, а сам Реван пользовался непререкаемым авторитетом после Мандалорских войн, и как следствие, большинство республиканских солдат без раздумий присоединись к новообразованной Империи. Обрывочные сведения о событиях в Неизведанных Регионах достигли джедаев-историков лишь спустя триста лет, когда им удалось получить доступ к секретным базам данных Империи ситхов Дарта Вишейта, однако исследователям предполагали, что Реван и Малак добровольно стали учениками Императора ситхов, но, заполучив контроль над «Звёздной кузницей», предали своего нового учителя, так как грезили о собственной Империи и видели себя, а не Вишейта во главе ситхов. Парадоксальные, но подлинные мотивы, двигавшие Реваном и Малаком, — спасение галактики от гораздо более страшной угрозы, — навсегда остались их тайной, что способствовало созданию вокруг джедаев-«предателей» образа абсолютного зла. Кроме того, Реван и Малак стали первыми известными всей галактике Дартами, что побудило историков искать корни этого титула в ракатанском языке.
Так или иначе, пока в Республике считали, что Реван и Малак сгинули вместе со своей экспедицией в Неизведанных Регионах, сами они активно готовили своё «возвращение». Воодушевлённые возрождением Империи, к Дарту Ревану примкнули ситхи-ветераны Великой войны ситхов, на протяжении десятилетий скрывавшиеся от джедайских чисток во Внешнем Кольце, и начали обучать новых аколитов в восстановленной Академии ситхов на Коррибане. Однако Реван планировал не полностью уничтожить Орден джедаев, а превратить его в армию тёмных джедаев для грядущей войны с «истинными ситхами», видя в адептах Силы свою основную опору. Для реализации этого грандиозного плана ему потребовались более специализированные бойцы — ситхи-убийцы и охотники на джедаев, которые доставляли бы захваченных джедаев на Малакор, где пленников ждало обращение на Тёмную сторону или смерть. Втайне ото всех, даже от Малака, Реван возродил Академию Трайуса, где и началась подготовка убийц.
Главным же оружием Ревана в войне с Республикой должна была стать «Звёздная кузница». Ещё во время Мандалорских войн, в 3961 ДБЯ, Реван и Малак обнаружили на Кашиике ракатанскую «Звёздную карту», содержавшую часть координат станции, но лишь после встречи с Императором ситхов отправились на целенаправленные поиски «Карт», в ходе которых втайне посетили Татуин, Манаан, гробницу Наги Садоу на Коррибане и даже Дантуин. Получив и расшифровав сведения о месторасположении «Кузницы», Реван и Малак отправились в систему Лехон, где их корабль попал в искажающее поле станции и потерпел крушение на Раката-Прайм. На поверхности лордов ситхов обнаружили воины примитивного племени Чёрных Раката и попытались взять в плен, но Реван обрушил на них всю мощь Тёмной стороны. Узрев его могущество, воины-ракатанцы склонились перед ним и по его требованию отвели ситхов к своему вождю Избранному. Реван заявил Избранному о своих намерениях и узнал от него, что Храм древних, ключ к «Звёздной кузнице», был запечатан, а войти в него можно было лишь с помощью особого ритуала. Первоначально Реван заключил союз с Чёрными Раката, пообещав в обмен на доступ к Храму помочь им в войне с враждебным племенем Старейших и добыть необходимый для проведения ритуала манускрипт, но вскоре понял, что гораздо выгоднее было сотрудничество со Старейшими, обладавшими множеством бесценных знаний о Бесконечной Империи и «Звёздной кузнице». Сблизившись с ними, Реван узнал, что Старейшие мечтали вернуть утраченную чувствительность к Силе путём освобождения от своего тёмного прошлого, после чего объявил себя слугой Света, искавшим способ уничтожить «Кузницу». Старейшие поверили ему и предоставили доступ к Храму, но Реван вновь нарушил своё слово и вероломно захватил контроль над станцией.
Изучая возможности «Кузницы», Реван вскоре обнаружил, что потенциал станции был практически безграничен: за счёт энергии Тёмной стороны она была способна на создание любого существующего вещества. Осознавая угрозу, что таила в себе станция, ставшая причиной падения цивилизации раката, Реван использовал её лишь для производства оружия, техники и боевых кораблей, а по окончании войны с Республикой планировал и вовсе уничтожить. Малак осудил действия Ревана, расценив его благоразумие как проявление слабости; тем не менее, всего за несколько месяц ситхам удалось собрать грандиозные силы. В 3959 ДБЯ Дарт Реван объявил войну Республике, провозгласив своей целью «свержение тирании Совета джедаев».
Несмотря на то, что флот ситхов первоначально даже не превосходил Республиканский ни в качественном, ни в количественном плане, благодаря своим выдающимся стратегическим способностям и доскональному знанию противника Реван в первые же недели выиграл ряд ключевых битв. Более того, даже будучи повелителем ситхов, он оставался героем в глазах многих джедаев и жителей Республики, и сотни звёздных систем вскоре добровольно присоединялись к Империи, которая под управлением Ревана виделась не разрушительной силой, а прогрессивным движением, противостоявшим агонизировавшей в стагнации Республике. Война против ситхов превратилась для Республики в войну гражданскую.
Ранние военные успехи врага деморализовали республиканские войска, и ряды армии ситхов начали стремительно пополняться перебежчиками. В этих условиях перед Реваном вновь остро встал вопрос о чистках потенциальных предателей. Ужасающие последствия бойни у Малакора убедили его избрать менее кровопролитный способ достижения цели, и в самом начале Гражданской войны джедаев Реван создал на основе дроидов-убийц HK-24 корпорации «Цзерка» особую модель — HK-47, на которого и возложил задачу по устранению нелояльных солдат, а также определённых республиканских политиков и джедаев-военачальников. Но из обычного дроида-убийцы HK-47 очень скоро превратился в самого близкого «друга» Дарта Ревана, даже более доверенного, чем сам Малак, — ведь лишь искусственный разум этого дроида мог по праву оценить гений Тёмного повелителя. Позже, узрев весь потенциал своего детища, Реван приступил к разработке более продвинутой модели HK-50, однако его планам по массовому производству этих дроидов так и не суждено было сбыться.
Малак предложил назначить Сурик первой целью HK-47 за предательство дела реваншистов — она была единственным соратником Ревана, не последовавшим за своим лидером в Неизведанные Регионы по окончании Мандалорских войн, а вернувшимся на Корусант. Реван, однако, желал, чтобы Митра предстала перед Советом и продемонстрировала мастерам двуличие учений Ордена и трагические последствия их решений. Холодный расчёт Ревана оказался верным: если до суда над Сурик все члены Совета занимали непримиримую позицию в отношении реваншистов, то после даже самые консервативные мастера усомнились в своих убеждениях; один мастер и вовсе покинул Орден на следующий же день. Таким образом, ещё в первые дни войны Ревану уже удалось породить фатальный раскол не только в Ордене, но и в самом Совете джедаев.
Ход войны складывался в пользу ситхов, но Малак был недоволен странными и нерешительными действиями своего учителя, совершенно отличавшимися от его стратегии победы любой ценой в Мандалорских войнах. Реван же стремился не разорить и поработить Республику, а завоевать и присоединить к своей Империи в целостности, либо же закалить войной. В рамках своего сложного плана он активно устранял политиков, дестабилизировавших внутреннюю ситуацию в Республике, организовывал присоединение к ней стратегически важных миров и вынуждал покинуть её состав те планеты, которые были не более чем бременем, а необходимые для послевоенного восстановления планеты обходил стороной; всего одной демонстрацией силы он убедил множество планет сдаться без боя; несмотря на обладание «Звёздной кузницей», Реван сохранял республиканские военные заводы и верфи, а также заключил союз с межгалактической корпорацией «Цзерка», которая взяла на себя развитие инфраструктуры Империи ситхов. Малак не был способен понять всю глубину замысла Ревана, а потому, разочаровавшись в «ослабшем» лидере, бросил ему вызов, но учитель вышел победителем из поединка. И хотя Малаку удалось не только остаться в живых, но и вскоре вернуть своё положение, он затаил на Ревана злобу.
Положение Республики к третьему году войны было катастрофическим — армада ситхов неумолимо приближалась к Корусанту, хотя Реван изначально полагал, что конфликт мог затянуться на 20 лет. Лишь благодаря вступлению в войну джедая Бастилы Шан, обладавшей уникальной способностью боевой медитации, республиканцам удалось замедлить наступление ситхов, но Совет понимал, что для реального шанса на победу требовались радикальные действия — свержение Тёмного повелителя. В 3957 ДБЯ Республика и джедаи организовали для Ревана ловушку во Внешнем Кольце, заманив его в схватку с небольшой флотилией. В ходе сражения ударная группа джедаев, возглавляемая Бастилой, проникла на флагман Дарта Ревана и напала на Тёмного повелителя на мостике.
Малак, находившийся на борту другого крейсера, почувствовал, что его учитель оказался в опасности, и решил воспользоваться неожиданно выпавшим шансом мести, приказав открыть огонь по кораблю Ревана. Практически все джедаи, находившиеся на мостике крейсера, погибли, а сам Реван был смертельно ранен, однако уцелевшая Бастила спасла его от неминуемой гибели при помощи Силы, что привело к образованию между ними особой связи. Бастиле удалось бежать с обречённого корабля с Реваном, находившимся в бессознательном состоянии, и доставить его на Дантуин. Так как воспоминания лорда ситхов были единственным шансом джедаев раскрыть источник бесконечного флота ситхов, Совет джедаев принял решение сохранить Ревану жизнь, но внедрить в его разум новую личность. Бастиле было поручено следить за Реваном и использовать связь с ним, чтобы вытянуть из его памяти необходимые сведения. Тем временем Дарт Малак узурпировал опустевший трон Империи и провозгласил себя верховным правителем ситхов. Будучи убеждённым в смерти своего учителя, он бросил все силы на охоту за Бастилой, чья боевая медитация могла обеспечить ситхам окончательную победу.
Перерождение (3956 ДБЯ)
Мастера внушили Ревану, что он был обычным республиканским солдатом родом с Дералии, служившим под командованием Бастилы Шан. В 3956 ДБЯ он был переведён на крейсер Бастилы «Шпиль Эндара» незадолго до его отбытия на миссию во Внешнем Кольце. У Тариса «Шпиль Эндара» попал в засаду ситхов и был взят на абордаж. В ходе сражения Ревану удалось прорваться к спасательным капсулам вместе со своим сослуживцем Траском Ульго, однако их остановил Дарт Бэндон, ученик Малака. Траск вступил в неравный бой с ситхом, тем самым задержав его и позволив Ревану бежать с крейсера на последней капсуле вместе с капитаном Картом Онаси. После жёсткой посадки спасательной капсулы в Верхнем городе Реван потерял сознание, но Онаси спас его с места крушения и укрылся вместе с ним в заброшенных жилых помещениях. Долгое время Реван оставался в бессознательном состоянии; всё это время его посещали смутные видения о своём настоящем прошлом. Наконец, спустя несколько дней он пришёл в себя и вместе с Картом отправился на поиски выживших, в первую очередь — Бастилы.
От Гадона Тека, лидера тарисианской свуп-банды Тайные Беки, Реван и Карт узнали, что Бастила пережила крушение, но была захвачена членами банды Чёрные Вулкары, которые планировали использовать пленённого республиканского офицера в качестве приза победителю грядущих гонок на свупах. Гадон договорился с Реваном проспонсировать его участие в гонках в обмен на возвращение прототипа ускорителя свупа, украденного Чёрными Вулкарами у Тайных Беков. Чтобы проникнуть на базу Чёрных Вулкаров, Реван и Карт отправились в Подземный город, кишевший ракгулами. Там они помогли Изгнанникам найти путь к «Земле Обетованной», обнаружили сыворотку от ракгульской чумы, которую позже доставили тарисианскому врачу Зелке Форну, а также встретили тви’лечку Миссию Вао и освободили её друга, вуки по имени Заалбар, из гаморреанского рабства. В благодарность Миссия помогла Ревану и Карту добраться до базы Чёрных Вулкаров, где они отбили прототип ускорителя, после чего вернулись с ним к Тайным Бекам.
Ускоритель был установлен на свуп Ревана, на котором тот на следующий день участвовал в гонках и одержал решительную победу. Однако Бреджик, лидер Чёрных Вулкаров, обвинил Тайных Беков в жульничестве и отказался выдать Ревану заслуженный приз. В это время сама Бастила смогла высвободиться из клетки и вместе с Реваном перебила Чёрных Вулкаров. Бастила весьма снисходительно отнеслась к заявлениям Ревана, что он пришёл вызволить её из плена, но узнав, что ему помогал Карт Онаси, без колебаний присоединилась к своему «спасителю».
Достижения Ревана привлекли внимание тарисианского мандалорца-наёмника Кандеруса Ордо, который вскоре встретился с ним и предложил сбежать с блокированного ситхами Тариса на корабле босса Обмена Дэвика Канга — знаменитом «Эбеновом ястребе». Однако для прорыва блокады «Ястребу» требовались ситхские коды безопасности, за которыми Кандерус отправил Ревана на военную базу ситхов. Благодаря помощи дроида T3-M4, приобретённого по указанию Кандеруса у Джанис Налл, Реван успешно проник на базу, сразил ситха-губернатора Тариса и забрал с его тела необходимые коды, после чего вместе с Ордо отправился в поместье Дэвика. Выдавая себя за наёмника, желавшего вступить в Обмен, Реван добился от Дэвика разрешения остаться в его имении на время предварительной проверки. Попав в поместье, Реван и его спутники с боем пробились к ангару «Эбенового ястреба», где столкнулись с самим Дэвиком и его наёмником Кало Нордом. В это время флот ситхов начал бомбардировку Тариса по приказу Дарта Малака, уставшего от безрезультатных поисков Бастилы. Ревану и его компаньонам удалось расправиться с последними противниками, покинуть обречённую планету на «Эбеновом ястребе» и уйти от преследования в гиперпространство, взяв курс на Дантуин.
Вскоре после разрушения Тариса Кало Норд, чудом переживший бой в поместье Дэвика и последующую бомбардировку, прибыл к Дарту Малаку и рассказал о встрече с Бастилой и её компаньонами — Картом Онаси и Реваном. Удивлённый известием о том, что его учитель выжил и оказался в числе спутников Бастилы, Малак нанял Норда для захвата джедаев, намереваясь превратить их обоих в своих служителей.
По прибытии в дантуинский Анклав джедаев Бастила сообщила Совету джедаев о событиях на Тарисе, а также об общих с Реваном видениях, связанных с поисками «Звёздных карт», что свидетельствовали о возвращении к бывшему лорду ситхов его чувствительности к Силе и воспоминаний. После долгих споров Совет решил вновь обучить Ревана в качестве джедая, несмотря на угрозу его повторного падения на Тёмную сторону, так как лишь он был способен найти таинственное оружие ситхов. Обучение Ревана заняло всего лишь несколько недель, за время которых тот вновь обрёл навыки Силы и сконструировал себе новый световой меч.
В качестве последнего испытания Реван был отправлен очистить медитационную рощу Дантуина от окутавшей её Тёмной стороны. В роще джедай столкнулся с катаркой Джухани, которая напала на нежданного гостя, но потерпела поражение. Побеждённая Джухани призналась Ревану, что была джедаем, но покинула Анклав и предалась изучению Тёмной стороны. Она призвала Ревана убить её, но тот сохранил ей жизнь и убедил вернуться к Свету. Совет был доволен успехом Ревана, а также его решением помочь Джухани в искуплении, и предоставил ему ранг падавана. Во время своего пребывания на Дантуине Реван также помог многим поселенцам, в частности, расправился с мандалорскими налётчиками и их лидером Шерруком и уладил конфликт между двумя влиятельными семьями на планете — Матали и Сандралами.
По завершении обучения Реван был отправлен вместе с Бастилой в дантуинские руины из своего видения, где столкнулся с ракатанским дроидом-надзирателем, который смутно поведал джедаям о Бесконечной Империи, «Кузнице» и испытаниях, которые необходимо было пройти для получения доступа к «Звёздной карте». Реван и Бастила успешно прошли их и в глубинах руин обнаружили искомый артефакт, который, вопреки их ожиданиям, содержал лишь координаты остальных планет с «Картами». Джедаи немедленно доложили Совету о находке, после чего мастера отправили Ревана вместе с Бастилой, вызвавшейся ему помочь Джухани и остальными его спутниками на поиски «Звёздной кузницы», втайне поручив Бастиле строго следить за Реваном, дабы предотвратить возвращение Тёмного повелителя.
Поиски «Звёздной кузницы» (3956 ДБЯ)
Первой планетой, посещённой Реваном во время его повторных поисков «Звёздной кузницы», стал Татуин. Согласно видению, «Звёздная карта» находилась в одной из пещер пустыни, но после посадки в космопорте Анкорхед Реван узнал, что город могли покинуть лишь обладатели охотничьей лицензии. В местном представительстве корпорации «Цзерка», куда Реван отправился за лицензией, он также узнал о налётах тускенов на поселенцев и договорился содействовать их прекращению. Встретивший джедая на выходе из офиса дурос Дейзо Коох убедил Ревана разрешить эту проблему мирным путём. По его словам, для этого был нужен протокольный дроид, владеющий тускенским языком, которого дурос видел в местном магазине.
Этим протокольным дроидом оказался давно утерянный HK-47, который, однако, не признал в Реване своего создателя, так как его собственные воспоминания о всех прежних хозяевах были также заблокированы. Так или иначе, вместе с новоприобретённым дроидом Реван покинул Анкорхед и отправился в пустыню, где вскоре подвергся нападению тускенских рейдеров. После победы над ними джедай переоделся в их одеяния и благодаря этой маскировке беспрепятственно проник в поселение народа песков. Внутри его сразу же разоблачили, но Реван через НК-47 объяснил тускенам, что он пришёл с миром, и попросил отвести его к их вождю. Тот заявил Ревану, что сам намеревался увести своё племя прочь от Анкорхеда, но для перехода через пустыню ему были нужны влагоуловители. Реван вернулся в Анкорхед, приобрёл влагоуловители в офисе «Цзерки» и вернулся с ними к тускенам. Их вождь был удивлён возвращением джедая, но сдержал слово и приказал прекратить набеги. Кроме того, в знак уважения он подарил Ревану свой гадерффай и карту восточной части Дюнного моря с отмеченной пещерой, в которой и находилась «Звёздная карта». Реван с разрешения тускенов также освободил пленённого брата Миссии Вао по имени Грифф, давно разлучённого с сестрой, после чего отправился в восточное Дюнное море.
Возле своей цели Реван встретил охотника Комада Фортуну, который предложил объединить усилия для убийства обитавшего в пещере крайт-дракона. По просьбе тви’лека Реван пригнал к пещере стадо бант, чтобы выманить крайт-дракона, после чего тот покинул своё укрытие и погиб на минах, установленных Фортуной. В знак благодарности за помощь охотник подарил джедаю жемчужину дракона. В глубинах пещеры Реван обнаружил вторую «Звёздную карту», а рядом с ней — тело отца Бастилы, от которого остался ценный для неё голокрон. На выходе Реван был атакован Кало Нордом, но одержал верх и убил охотника за головами. Вернувшись в Анкорхед, Реван передал представителю «Цзерки» гаддерфай вождя тускенов в доказательство того, что они прекратят нападения, после чего покинул планету. Узнав о провале Кало Норда, Малак отправил на захват Ревана и Бастилы уже своего ученика Дарта Бэндона.
Следующей планетой на пути Ревана стал Кашиик. Из видения он узнал, что «Звёздная карта» находилась на самой поверхности планеты, скрытой под кронами тысячелетних лесов. На поиски Реван взял Заалбара, уроженца Кашиика, хотя тот вскоре признался, что был давно изгнан за нападение на своего старшего брата Чуундара, который втайне сотрудничал с «Цзеркой» и способствовал развитию работорговле вуки. Отец братьев Фрейир не поверил младшему сыну, и Заалбару пришлось покинуть родной дом обесчещенным «безумным когтем».
Вместе со спутниками Реван направился в глубины лесов Кашиика, но вскоре был остановлен стражником-вуки, который заявил, что чужеземцу для посещения Леса теней требовалось разрешение вождя Чуундара. Джедай был вынужден отправиться в деревню вуки Рвукррорро, где Заалбара схватили воины Чуундара. Вождь разрешил Ревану спуститься в нижние уровни лесов, а позже — забрать с собой Заалбара, но с условием, что джедай убьёт другого «безумного когтя», обитавшего в Землях теней.
В нижних уровнях Реван встретил серого джедая по имени Джоли Биндо, который рассказал падавану о местонахождении «Звёздной карты» и предложил провести к ней через леса в обмен на небольшую услугу — изгнание местных браконьеров «Цзерки». После того, как Реван исполнил просьбу Биндо, тот присоединился к джедаю и помог ему пройти вглубь леса через силовые поля, установленные «Цзеркой». Там Реван вскоре столкнулся с разыскиваемым «безумным когтем», изгнанный из деревни собственным сыном. Он напал на чужеземцев, но Ревану удалось победить и успокоить вуки. Убедившись в отсутствии враждебных намерений со стороны джедая, Фрейир попросил его помочь свергнуть Чуундара. Для того, чтобы бросить вызов узурпатору, Фрейиру был нужен церемониальный меч великого воина вуки Бакки, служивший знаком власти вождя. Меч был сломан на две части много лет назад во время охоты вождя Ротррравр на терентатека, известного как Великий зверь, и клинок остался в теле хищника. Реван выманил терентатека с помощью туши кинрата, после чего сразил зверя и забрал с его тела клинок меча и личные вещи джедая Гууна Хана Сареша, одного из участников Великой охоты, погибшего в бою с терентатеком.
После победы над терентатеком Реван обнаружил «Звёздную карту», но устройство оказалось заблокировано ракатанским компьютером. Его голографический интерфейс распознал Ревана как последнего пользователя и запустил проверку личности, состоявшую из ряда вопросов о поведении Ревана в той или иной гипотетический ситуации. Вопреки ожиданиям компьютера, ответы джедая не соответствовали личности Дарта Ревана, а потому он активировал защитных дроидов и приказал им убить Ревана и его спутников. После того как Реван уничтожил дроидов, компьютер сообщил ему, что просканировал поведение джедая во время боя и нашёл соответствие с «шаблоном», и предоставил доступ к «Карте».
Вернувшись к Фрейиру, Реван вручил ему клинок меча Бакки, но на этом его помощь народу вуки не закончилась, поскольку требовалось избавить Рвукррорро от тирании Чуундара. В зале вождя состоялось «воссоединение семьи», однако Чуундар, во владении которого находилась рукоять меча Бакки, отказался признать отца вождём. В спор вмешался Заалбар и призвал родственников не устраивать кровопролития, но Чуундар приказал своим союзникам из «Цзерки» и лояльным вуки убить Фрейира и Ревана. Последние одержали верх и расправились с узурпатором и его приспешниками, после чего Фрейир вновь стал вождём вуки. Он предложил Заалбару остаться на Кашиике, но тот отказался, так как был в пожизненном долгу перед Реваном за спасение на Тарисе. Благодаря помощи Ревана вуки смогли поднять восстание против «Цзерки», изгнать чужеземцев с планеты и вновь обрести свободу.
После Кашиика Реван направился на Манаан, где под толщей океана располагалась третья Звёздная карта. В столице Манаана Ахто-сити джедай выяснил, что на планете правительством селкатов был установлен нейтралитет между Республикой и Империей, и обе стороны были вынуждены поддерживать мир и хорошие отношения с коренной расой Манаана ради поставок целебного колто. Один из республиканских солдат, встреченных Реваном, на вопрос о «Звёздной карте» посоветовал ему обратиться в местное посольство Республики. Посол Роланд Уонн дал понять Ревану, что обладал сведениями о «Карте», но в обмен на них джедай должен был выполнить специфическое поручение: проникнуть на базу ситхов и извлечь диск с записями из захваченного ситхами подводного дроида Республики, на котором содержалась критически важная информация.
С помощью поддельного пропуска Реван беспрепятственно проник на объект, но охрана внутри подняла тревогу, и джедаю пришлось пробиваться с боем. После обнаружения дроида и извлечения диска с записями он продолжил изучение базы и столкнулся с группой чувствительных к Силе селкатов, захваченных ситхами и обучавшихся путям Тёмной стороны. Ревану удалось доказать селкатам-аколитам, что ситхи лишь манипулировали ими ради собственной выгоды, и убедить их отречься от Тёмной стороны и бежать из посольства. Расправившись с мастером-ситхом, обучавшим селкатов, Реван забрал его датапад, содержавший доказательства причастности ситхов к похищениям селкатов. На выходе из ситхского посольства Реван был задержан службой безопасности Манаана и взят под стражу за нарушение мира на планете. На суде Реван разоблачил планы ситхов по свержению нейтрального правительства селкатов, предоставив обнаруженный на базе датапад, после чего был оправдан и освобождён, а ситхи лишились права на закупку колто.
Получив диск с записями, Уонн рассказал Ревану о секретной республиканской станции по добыче колто, построенной в разломе Хракерт втайне от правительства Манаана. Работы на ней прекратились, когда исследователи нашли на дне некие древние руины, после чего связь со станцией прервалась. Республика отправила на расследование множество наёмников, однако ни один из них не вернулся. Уонн предоставил в распоряжение джедая подводный аппарат, способеный достичь морского дна, и поручил выяснить обстоятельства произошедшего в ходе поисков «Карты».
На станции Реван подвергся нападению обезумевших селкатов-рабочих, перебивших весь республиканский персонал. В секции управления добычи колто джедай встретил единственных выживших учёных, — Коно Нолана и Сами, — от которых узнал причину безумия селкатов: влияние гигантской акулы, встревоженной раскопками на морском дне. Нолан предложил Ревану убить её с помощью токсина, созданного для уничтожения фираксанских акул. Сами, однако, была обеспокоена тем, что использование токсина могло нанести непоправимый урон экологии всей планеты. Вместо этого она предложила разрушить сборщик колто, предположив, что это успокоит акулу, и Реван согласился с ней.
После уничтожения машины акула покинула руины и позволила Ревану достичь «Звёздной карты». На обратном пути джедай столкнулся с Дартом Бэндоном в сопровождении ситхов-убийц, но ему удалось сразить нападавших. Вернувшись в посольство, Реван сообщил Уонну о событиях на станции и уничтожении сборщика колто. Посол был огорчён этим известием, но узнав, что запасы колто не пострадали, позволил джедаю уйти. На выходе из посольства тот вновь был задержан манаанскими властями, встревоженных подводным взрывом. На суде Реван рассказал об исследовательской станции и о гигантской акуле, из-за которой селкаты впали в безумие. Узнав о том, что Реван намеренно не убил хищника, почитаемого селкатами, судьи поблагодарили его и освободили, позволив с миром покинуть планету.
На пути к последней планете с «Картой» — Коррибану, — «Эбеновый ястреб» был перехвачен в гиперпространстве флагманом адмирала ситхов Саула Карата «Левиафаном». Незадолго до взятия «Ястреба» на абордаж Реван выбрал одного из своих спутников и поручил ему скрыться от солдат ситхов, а затем освободить товарищей на крейсере. После пленения команды «Ястреба» адмирал Карат решил лично допросить Ревана, Бастилу и Карта. Догадываясь о чувствах Ревана к Бастиле, Карат подверг последнюю жестоким пыткам, но так и не смог узнать цель их миссии. Сообщив им об уничтожении Анклава на Дантуине и скором прибытии Малака на корабль, Карат оставил узников в бессознательном состоянии и удалился на мостик.
Вскоре после этого спутник Ревана, выбранный для спасения, справился с возложенной на него миссией и отключил силовые клетки. Освободившись, Реван отправил большую часть своей команды во главе с Кандерусом в ангар для захвата «Ястреба», а сам вместе с Бастилой и Картом, имевшим личные счёты с Каратом, отправился на мостик, чтобы отключить проектор притягивающего луча. Прорвавшись к командной палубе, Реван столкнулся с самим адмиралом, который предложил пленниками сложить оружие и сдаться, но троица отказалась и расправилась с Каратом и его охраной. Перед смертью адмирал рассказал Карту об истинной личности его спутника, и Онаси в ярости потребовал объяснения, но Бастила убедила его сохранить тайну до побега с «Левиафана». У ангара беглецов остановил сам Дарт Малак. Удивлённый встречей с бывшим учителем, он лично раскрыл тому страшную правду о его прошлом, и Бастила была вынуждена подтвердить Ревану сказанное. Малак признался: он жалел, что не сразил Ревана лично, и новая встреча с ним должна была окончательно доказать превосходство ученика над учителем. Оглушив спутников Ревана, Малак напал на него и был близок к победе, но Бастила освободилась из стазиса и отвлекла на себя лорда ситхов, позволив Ревану и Карту бежать на «Эбеновый ястреб».
После побега от «Левиафана» Реван раскрыл всем своим спутникам тайну своей истинной личности, но несмотря на его тёмное прошлое, никто не отвернулся от него: Миссия заявила, что лорд ситхов в Реване умер, и вне зависимости от его прошлых деяний он был её другом; Заалбар поддержал её, так как поклялся в верности Ревану-джедаю, а не ситху; Джухани не верила, что человек, однажды спасший её от рабства, а позже — от Тёмной стороны, мог сам окончательно впасть во тьму; Джоли признался, что узнал Ревана с самой первой встречи, но всё равно остался с ним; Кандеруса не волновала приверженность Ревана Светлой или Тёмной стороне — для него Реван оставался великим воином, сокрушившим мандалорцев; HK-47 восстановил память и подтвердил, что Реван-джедай был его прежним хозяином, а потому продолжил ему служить, отметив, что его личность несильно изменилась. Карт был единственным, кто по-прежнему испытывал недоверие к Ревану, но ему пришлось смириться с присутствием бывшего Тёмного повелителя в команде ради победы над Малаком и спасения Республики.
Последняя «Звёздная карта» скрывалась в одной из коррибанских гробниц, однако по прибытии в местный город Дрешде Реван узнал, что доступ к склепам Тёмных повелителей имели лишь ученики Академии ситхов. Для допуска в Академию требовался медальон аколита, который выдавала ситх-тви’лек Ютура Бан. Реван представился падшим джедаем, желавшим обучаться путям Тёмной стороне, и получил от Ютуры медальон. Таким образом он беспрепятственно проник в Академию, где директор Утар Винн объяснил всем новоприбывшим ученикам, что лишь одному из них суждено стать ситхом — тому, кто добьётся наибольших достижений во время обучения. Вскоре после этого Ютура, ученица Винна, встретилась с Реваном и предложила ему, как самому многообещающему ученику, помочь ей свергнуть директора Академии и убить в ходе последнего испытания, а затем стать её правой рукой. Дабы ускорить прогресс Ревана, Ютура Бан помогла ему пройти ряд начальных испытаний и привлечь внимание директора.
Во время изучения Академии Реван встретил сына Карта Дастила Онаси, ставшего ситхом-аколитом, и убедил его оставить путь Тёмной стороны. Кроме того, Реван договорился с одним из учеников, Лэшоу, объединить усилия для добычи артефакта из гробницы Тулака Хорда, после чего покинул Академию и направился в долину Тёмных повелителей. В пещерах шираков неподалёку от Академии Реван обнаружил группу беглых учеников во главе с Талией Мэй, приговорённых Винном к смерти, и помог им покинуть долину, сразив терентатека, обитавшего у другого выхода из пещеры. Среди останков жертв этого терентатека Реван обнаружил одеяния джедая Дюрона Кель-Дромы, ещё одного участника Великой охоты.
Встретившись с Лэшоу у гробницы Хорда, Реван спас её от стаи тук'ата, но после победы над хищниками и обнаружения артефакта та напала на союзника, не желая разделять с ним репутацию. Убив Лэшоу, Реван забрал с собой находку — голокрон Тулака Хорда, знаменитого мастера боя на световых мечах, — после чего направился в саму гробницу Хорда, где скрывался бывший учитель Винна Джорак Ульн, похищавший учеников Академии и истязавший их в глубинах своего убежища. Реван также попал в ловушку обезумевшего Ульна — комнату, заполненную нервным токсином, — а когда пришёл в себя, Ульн подверг его и другого узника, Мекеля, испытанию: ситх задавал Ревану вопросы о ситхской философии, и если его ответы не устраивали мастера-ситха, тот обрушивал на Ревана заряд молний Силы. К его удивлению, Реван выдержал пытку до конца; в это время Мекель, придя в чувство, напал на Ульна и вместе с Реваном убил его. После победы над ситхом Реван убедил Мекеля покинуть Академию, а затем забрал с тела Ульна древнюю ситхскую табличку как доказательство его смерти и покинул гробницу.
После победы над Ульном Реван направился в гробницу Марки Рагноса, которую заняла армия дроидов под командованием ситхского дроида-убийцы, вышедшего из-под контроля. Из датапада солдата ситхов, погибшего в гробнице, Реван узнал, что дроид обладал чрезмерно острым слухом и атаковал любого нарушителя тишины. С помощью специального устройства подавления звуков Реван смог проникнуть вглубь склепа, где встретил неисправного дроида. Тот признался, что бежал от ситхов после того как осознал ценность жизни, и попросил Ревана отключить его протоколы убийцы. После того, как джедай исполнил просьбу дроида, тот сбежал из гробницы, в благодарность отдав Ревану своё более ненужное вооружение.
Третьей гробницей, посещённой Реваном, стала гробница Аджанты Полла, одного из основателей Старой Империи ситхов и первого из Тёмных повелителей. В Академии ходили слухи, что меч Аджанты Полла по-прежнему находился в склепе, и директор Винн был заинтересован в добыче этого могущественного артефакта. Преодолев засаду древних боевых дроидов, Реван добрался до погребальной комнаты и в саркофаге обнаружил целых три виброклинка. В ту же минуту перед джедаем предстал призрак самого Аджанты Полла. Раскаиваясь в своих тёмных деяниях, Полл признался Ревану, что его сердце было развращено мощью, заключённой в мече, и попросил забрать оружие из гробницы. Бывший повелитель ситхов не смог вспомнить, какой из трёх клинков принадлежал ему, но Ревану удалось выбрать правильный меч, и призрак позволил ему покинуть гробницу с артефактом. Перед уходом Реван, памятуя о собственных злодеяниях, убедил Полла, что даже в смерти тот мог найти искупление, и благодарный лорд ситхов вернулся к Свету, а затем слился с Силой и обрёл долгожданный покой. На выходе из гробницы Ревана поджидал аколит Шаардан, который потребовал меч. Получив отказ, он напал на Ревана, за что поплатился своей жизнью.
Вернувшись к Винну, Реван рассказал ему о своих успехах в Долине и добился допуска к последнему испытанию. На следующее утро он вместе с Винном и Бан отправился в последнюю гробницу — гробницу Наги Садоу, — где должен был добраться до «Звёздной карты» в погребальной камере и забрать оттуда ситхский световой меч. В одном из залов усыпальницы Реван столкнулся с двумя терентатеками и после победы над ними нашёл останки Шейлы Нуур, последней жертвы Великой охоты. С её тела Реван забрал световой меч с редчайшим кристаллом солари, который подчинялся лишь адепту Светлой стороны. Заморозив кислотное озеро, преграждавшее путь к погребальной камере, Реван добрался до «Карты», ввёл в неё все имевшиеся данные и получил координаты «Кузницы», после чего забрал ритуальный меч и отправился назад.
На замёрзшем озере его уже ожидали Винн и Бан. Директор озвучил Ревану последнюю часть его испытания: он должен был убить Ютуру, замышлявшую заговор за спиной учителя. К удивлению Винна, Реван принял её сторону и помог ей сразить учителя. Не желая делиться властью с могущественным союзником, Ютура напала на Ревана, однако тот вновь одержал верх. Джедай пощадил Ютуру и убедил её отречься от Тёмной стороны, предложив вернуться к джедаям. На обратном пути в Академию Реван подвергся нападению ситхов, которые поняли, что произошло в гробнице Садоу. Раскрытый джедай был вынужден вместе со своими спутниками прорваться через Академию с боем и в ходе ожесточённой схватки истребил большинство учителей и учеников. Добравшись до Дрешде, Ревану беспрепятственно покинул планету на «Эбеновом ястребе». На многие тысячелетия Реван вошёл в историю как человек, изгнавший ситхов со священного для них Коррибана, хотя свою роль в окончательном разорении планеты сыграли и распри среди ситхов, разразившиеся после скоропостижного коллапса их третьей Империи.
По прибытии в систему Лехон, где находилась «Звёздная кузница», «Ястреб» был атакован ситхскими истребителями и загнан в искажающее поле станции, которое вывело из строя двигатели корабля. Успев передать координаты «Кузницы» Республиканскому флоту, «Ястреб» совершил жёсткую посадку на Раката-Прайм. После крушения Реван вместе с двумя спутниками отправился на поиски источника искажающего поля в Храме древних, который необходимо было отключить, дабы флот Республики не повторил судьбу «Ястреба». На берегу на Ревана напали воины Чёрных Раката, но узрев его мощь в Силе, они узнали в нём лорда ситхов, посещавшего планету три года назад, и отвели его к своему лидеру Избранному. Тот призвал вернувшегося Ревана исполнить свою клятву и уничтожить племя Старейших, дабы узнать их тайны, в частности, — ритуал, необходимый для входа в Храм. Однако когда Реван прибыл к поселению Старейших, те впустили его без боя. Совет племени узнал Ревана и также припомнил ему обещание, данное им три года назад, — уничтожить «Кузницу». Старейшие, ещё помнившие предательство Ревана, настороженно отнеслись к его заявлениям о возвращении на Светлую сторону и потребовали доказать свою слова действиями: освободить из плена Чёрных Раката захваченных разведчиков Старейших.
По возвращении к поселению Чёрных Раката Реван подвергся нападению воинов племени, которые узнали о его сговоре со Старейшими. Перебив врагов и сразив Избранного, джедай освободил единственного выжившего узника и вернулся с ним к Старейшим, после чего они согласились провести ритуал для открытия врат Храма, но потребовали, чтобы Реван отправился туда один: в прошлый раз он в нарушение этой древней традиции вошёл вместе с Малаком, из-за чего, по мнению ракатанцев, на галактику и обрушилось зло. Ревану, впрочем, удалось переубедить Старейших, и те позволили Джухани и Биндо помочь джедаю в Храме, захваченном ситхами и их дроидами.
На вершине Храма Ревана встретила Бастила, склонённая Малаком на Тёмную сторону и ставшая его новым учеником. Она попыталась убедить Ревана, что Совет джедаев завидовал их с Бастилой могуществу и манипулировал ими ради собственной выгоды и что Реван должен был свергнуть Малака и вернуть себе титул Тёмного повелителя. Вопреки её ожиданиям, Реван отказался и призвал её отречься от Тёмной стороны, как отрёкся он сам, даже узнав правду о своём прошлом. В гневе Бастила напала на Ревана, но потерпела поражение, и бежала из Храма на шаттле. После этого Реван отключил источник искажающего поля и вернулся на «Эбеновый ястреб», на котором отправился на «Звёздную кузницу» для заключительного противостояния с Малаком.
В это время в систему уже прибыл Республиканский флот под командованием адмирала Форн Додонны, но ситхская армада, усиленная боевой медитацией Бастилы, оказала ожесточённое сопротивление. Тем не менее, «Ястребу» под прикрытием эскадрильи джедаев удалось добраться до станции и высадить Ревана в одном из ангаров. Узнав о прибытии своего бывшего учителя, Малак бросил против него все силы — надеясь лишь задержать его до разгрома Республиканского флота. Реван, впрочем, сумел прорваться к командной палубе, где вновь встретил Бастилу. На «Кузнице» её возможности значительно возросли под воздействием Тёмной стороны, но Реван вновь одержал верх. Он признался поверженной Бастиле в любви и убедил вернуться к Свету, искупив свою вину помощью Республиканскому флоту в битве, после чего отправился на смотровую палубу станции, где его уже ожидал его бывший ученик.
Малак тщательно подготовился к финальной встрече со своим учителем, признавая его многократно возросшие силу и мастерство. Тела выживших на Дантуине джедаев были доставлены на «Кузницу» и должны были послужить источником энергии для Малака в предстоявшем сражении. Вскоре явился сам Реван, и после короткого разговора бывшие друзья скрестили клинки. Несмотря на все приготовления, Малаку было суждено пасть от руки своего учителя, и перед смертью он наконец признал, что лишь Реван был достоин титула повелителя ситхов. После победы над Малаком Реван покинул обречённую станцию на «Эбеновом ястребе» и вернулся на Лехон, где была проведена торжественная церемония в честь победы над ситхами. Весь экипаж «Ястреба» был награждён Додонной Крестом Славы — высшей военной наградой Республики, — а мастер Вэндар Токейр присвоил Ревану ранг рыцаря-джедая и церемониальный титул «Блудного Рыцаря», провозгласив героем своей эпохи.
После войны (3955 — 3954 ДБЯ)
Вновь Реван вернулся в Республику как её спаситель, несмотря на то, что сам стоял у истоков Гражданской войны джедаев, но на этот раз предпочёл скрыться от своей славы. Он отказался от участия в публичных мероприятиях и обосновался вместе с Бастилой на густонаселённом Корусанте, где его было практически невозможно найти. По окончании войны пути Ревана с большинством спутников помимо Бастилы разошлись — Джухани и Джоли вернулись в Орден джедаев, причём последний даже получил заочное место в Высшем совете джедаев, Карт возобновил службу в Республиканском флоте и со временем достиг звания адмирала, Миссия и Заалбар открыли своё дело, а Кандерус оставил карьеру наёмника и проводил время в корусантских кантинах, втайне надеясь на новое приключение с Реваном; таким образом, лишь дроиды HK-47 и T3-M4 так и остались во владении Ревана.
Совет джедаев предложил Ревану вновь обучиться путям Светлой стороны, но тот без раздумий отказался — к тому времени он знал о Силе гораздо больше, чем любой мастер-джедай. Ситуацию осложнило то, что Бастила, некогда многообещающий ученик Ордена, также отказалась от подобного предложения. Некоторые члены Совета увидели в этом повторение судьбы Малака, склонённого Реваном-отступником на ложный путь. Брак с Бастилой ещё более усугубил положение: мастера категорически отрицали любые эмоциональные привязанности, опасаясь разрушительных последствий ревности, в то время как Реван был убеждён в исцеляющей силе любви, вернувшей Бастилу к Свету. Он объявил о намерении распространить свои идеалистические идеи в Ордене и тем самым положил начало открытой вражде с Советом. Мастера были оскорблены дерзостью «Блудного Рыцаря», посягнувшего на фундаментальные догматы джедаев; некоторые даже призвали изгнать его из Ордена, но большинство осознавало, что фигура Ревана была слишком значительна, а легенда о лорде ситхов, вернувшемся на Светлую сторону — важна для Ордена. Совет пошёл на компромисс: он отказался от своих возражений против брака Ревана и Бастилы и сохранил их права и привилегии в Ордене, Реван же, награждённый рангом мастера-джедая, взамен пообещал прекратить распространение своих «еретических» учений среди джедаев. Бастила была возмущена условиями Совета, но Реван убедил её в бессмысленности войны с Советом, и они зажили спокойной семейной жизнью на Корусанте.
Время шло, к Ревану постепенно возвращались утраченные воспоминания, но причины его падения на Тёмную сторону по-прежнему оставались для него тайной. Вместе с воспоминаниями пришли и видения о некоей далёкой планете, окутанной бурями и погружённой во тьму, которая, как считал Реван, была ключом к его прошлому и источником угрозы, гораздо более значительной, чем мандалорцы и «Звёздная кузница». В поисках ответов он обратился к Кандерусу; Ревана интересовали истинные причины нападения мандалорцев на Республику, и Ордо пообещал расследовать, хотя и неохотно, поскольку избегал встречи с собратьями уже более пяти лет.
Реван между тем отправился в Храм джедаев, чтобы провести собственное расследование — о Митре Сурик, которая когда-то была одним из его самых близких друзей и также могла помочь ему понять видения, но после Мандалорских войн бесследно исчезла. Он неоднократно пытался связаться с ней через Силу, но не смог даже почувствовать её присутствия, что натолкнуло его на мысль о смерти Митры. Реван, однако, отказался верить в столь простое объяснение и попытался найти сведения о судьбе подруги в Архивах джедаев, где столкнулся с Эйтрис, хранительницей знаний. Та намеренно удалила из отчётов большую часть информации о Сурик, испытывая к ней презрение за присоединение к реваншистам, но всё же рассказала Ревану о том, что Митра отсекла себя от Силы во время сражения у Малакора, из-за чего Реван и не смог достичь её через Силу.
Спустя несколько недель Кандерус и Реван встретились вновь. Ордо не смог найти ничего по поводу мотивов Мандалора Наивысшего или «планеты бурь» из видений Ревана, но пришёл с другими тревожными новостями: мандалорские кланы собирались на Реккиаде в поисках маски Мандалора. Успех их миссии и восхождение нового Мандалора грозили новой войной мандалорцев с Республикой; кроме того, возвращавшиеся воспоминания подтверждали связь Реккиада с видениями Ревана, поэтому он принял решение отправиться на планету с Кандерусом и T3-M4, отказавшись от задуманного рейда на Коррибан для истребления выживших лордов своей Империи. Реван планировал взять с собой на Реккиад и Бастилу, но оказалось, что она была беременна, а потому была вынуждена остаться на Корусанте. Незадолго до отлёта Ревана она втайне запрограммировала T3 вернуться к ней и сообщить, если с её мужем что-то случится в его новом путешествии. К Ревану также хотел присоединиться Карт Онаси, но джедай наказал ему продолжить службу во флоте и стоять на страже Республики до своего возвращения.
По прибытии на Реккиад Кандерус и Реван отправились к лагерю клана Ордо, где были встречены Вилой Ордо — женой Кандеруса, ставшей новой главой клана после его ухода. Кандерус представил Ревана как Авнера, своего друга-наёмника, и объявил о намерении помочь своему народу в поисках маски Мандалора. Вила позволила им остаться, несмотря на неприязнь к своему мужу и недоверие к его спутнику. Вскоре после этого Ревану открылось ещё одно видение прошлого о том, как они с Малаком искали некую потайную дверь в одном из ледяных шпилей. На следующее утро он поручил T3 провести разведку и найти место из своего видения, — им оказались Двойные Шипы. Во время собрания клана Ордо Кандерус и Реван убедили Вилу переместить лагерь к пикам-близнецам, находившимся на территории клана Джендри. Однако на пути к Шипам клан Ордо подвергся неожиданному нападению Джендри, и Реван был вынужден раскрыться и сражаться как джедай, чтобы отвлечь на себя вражеские «Василиски» и дать время воинам Ордо оседлать собственные. Джендри были вскоре разбиты и обращены в бегство, однако Вила выразила крайнее неудовольствие своим мужем и его другом-джедаем.
Следующим утром Ордо уже начали восхождение на ледяной пик. Кандерус и Реван первыми достигли вершины и обнаружили на ней тайный проход, что привёл их в гробницу Дреймата. В саркофаге лорда ситхов они нашли инфокрон и маску Мандалора, и стоило Ревану прикоснуться к ней, как ему вновь явилось видение, в котором смертельно раненный Мандалор Наивысший признавался джедаю о своей связи с ситхами. В это время в склеп прибыла Вила с несколькими воинами Ордо. Она знала истинную личность «Авнера» и была разгневана тем, что её муж примкнул к нему. Несмотря на уверения Кандеруса, что джедай более не был врагом мандалорского народа, Вила и её воины напали на Ревана, после чего Кандерус избрал сторону друга и вместе с ним убил жену и остальных мандалорцев.
Из-за разбушевавшейся метели Реван и Кандерус остались в гробнице, а на следующий день рыцарь-джедай рассказал Ордо, что за Мандалором Наивысшим стояли ситхи, и вторжение его народа стало также частью ситхского плана по покорению Республики. После этого Реван передал маску Мандалора Кандерусу и поручил ему возродить славу мандалорского народа и объединить разрозненные кланы, чтобы помочь Республике в грядущей войне с ситхами, а сам вновь отправился на Нафему, координаты которой были указаны в инфокроне.
В Империи ситхов (3954 — 3950 ДБЯ)
В системе Нафема «Эбеновый ястреб» был замечен кораблём ситхов — Дарт Найрисс и лорда Скорджа, покидавших планету после собственного расследования, — и подбит из ионного орудия, в результате чего потерпел крушение на Нафеме. Следом приземлились ситхи и забрали джедая, потерявшего сознание. Найрисс узнала в Реване «республиканского шпиона», посещавшего Дромунд-Каас пять лет назад, и предположила, что в действительности он был слугой Императора ситхов. Ситхи оставили «Эбеновый ястреб» на Нафеме и отправились с пленённым Реваном на Дромунд-Каас для допроса: они были заинтересованы в том, как Реван избавился от ментального контроля Императора, которому было подчинено всё его окружение, и надеялись использовать полученные знания для свержения Вишейта и спасения Империи от новой войны с Республикой. Впрочем, за полгода пыток им не удалось добиться ничего стоящего от джедая, и Найрисс оставила узника в своей цитадели в распоряжении Скорджа, переключив своё внимание на интриги в Тёмном совете. Следующие три года Скордж был единственным, с кем мог общаться Реван.
В первые месяцы заключения Реван ещё сохранял надежду, что друзья найдут и спасут его, но время шло, и он всё яснее осознавал, что мог полагаться лишь на самого себя. Его возможности в Силе была значительно ослаблены постоянным действием препаратов, и даже несмотря на узы с Бастилой, джедай не был способен достичь её через Силу. HK-47 самовольно отправился на поиски своего хозяина, но они окончились неудачей: спустя некоторое время T3-M4, отремонтировавший «Эбеновый ястреб» и покинувший Нафему, нашёл дроида-убийцу тяжело повреждённым и забрал на корабль. T3, однако, отправился в первую очередь не к Бастиле, а на поиски Митры Сурик — по мнению дроида-астромеханика, только она была способна спасти Ревана и вместе с ним противостоять ситхам. Так как навигационный компьютер «Ястреба» заблокировал сам Реван перед тем полётом в Неизведанные Регионы, лишь T3 знал, куда он отправился. Ближе всех к разгадке судьбы Ревана подошла Крея, которая после Гражданской войны джедаев отправилась по следам своего ученика в поисках ответа на вопрос, что стало причиной его падения, и в конечном итоге нашла объяснение на Малакоре. Месторасположение возрождённой Империи ситхов, впрочем, так и осталось для Креи тайной, и вместо дальнейших поисков уже самого Ревана она возглавила разрозненные остатки его Империи ситхов, приняв имя Дарт Треи, и начала Первую чистку джедаев.
Так или иначе, бремя одиночества в заточении на Дромунд-Каасе в конце концов вынудило Ревана пойти на контакт со Скорджем, посещавшим его каждую неделю. Ситх чувствовал огромную мощь джедая и жаждал постичь его знания о Силе — как о Тёмной, так и о Светлой стороне; Реван же, неохотно делясь своей мудростью, лишь усиливал интерес Скорджа, а сам постепенно вытягивал из него информацию о возрождённой Империи ситхов, об Императоре, о его окружении. Ко второму году заключения Реван уже знал о готовившемся вторжении в Республику и о заговоре приближённых Вишейта, не желавших войны. Скордж признался, что был разочарован бездействием Найрисс и других заговорщиков, и Реван начал незаметно подталкивать ситха к мысли, что свергнуть Императора можно было лишь с его помощью.
Между тем Сурик в 3951 ДБЯ победила Триумвират ситхов Дарт Треи, и перед смертью та направила джедая на поиски Ревана. Вместе с T3-M4 Митра в следующем году вернулась на Корусант к Бастиле — единственному человеку, которому дроид-астромеханик был запрограммирован рассказать об участи Ревана. Узнав о его захвате чистокровными ситхами, Сурик решила отправиться на его спасение, и Бастила, вынужденная вновь остаться на Корусанте для воспитания сына Ванера, передала Митре голозапись для Ревана, а также его маску, надеясь, что та вернёт мужу оставшиеся воспоминания и придаст сил в битве с ситхами.
Сведения, обнаруженные в архивах Нафемы, привели Митру на Дромунд-Каас, где она вскоре вышла на Скорджа и добилась встречи с ним. Реван к этому времени уже посеял сомнение в разуме ситха и во время последнего разговора рассказал о своём скором спасении, что он узрел в видении. Прибытие Сурик Скордж воспринял как знак судьбы, которая свела его с джедаями для убийства Императора, а потому согласился помочь Митре спасти Ревана. Скордж решил провести штурм практически неприступной цитадели Найрисс руками Имперской гвардии — для этого он забрал у Сечела доказательства, обличавшие Найрисс и других заговорщиков, и предоставил их самому Вишейту. Через несколько часов началась чистка Тёмного совета: гвардейцы атаковали крепость Найрисс и других членов Совета. В хаосе сражения Сурик и Скордж пробрались в темницу к Ревану, который к этому времени сумел самостоятельно вызволить себя из камеры. После воссоединения с Реваном Сурик передала ему его старую маску, и того моментально захлестнула волна миллионов утраченных воспоминаний, от которой он потерял сознание. В это время спасителей Ревана настигла сама Найрисс и обрушила на врагов всю мощь Тёмной стороны, однако вскоре очнувшийся Реван пришёл к ним на помощь и без труда сразил лорда ситхов. После этого Скордж и джедаи покинули Каас-сити и укрылись в пещере в окрестностях города.
Добравшись до пещеры, Скордж оставил своих спутников, а сам отправился обратно в город, чтобы проверить обстановку. Переодевшись и вооружившись, Реван всё время отсутствия ситха просматривал голозапись жены вместе с Митрой. Когда Скордж наконец вернулся, он рассказал, что после расправы над Тёмным советом Каас-сити был охвачен беспорядками, в связи с чем Император ситхов ввёл военное положение и бросил большую часть своих сил на зачистку города, оставив свою Цитадель уязвимой, и джедаи приняли решение нанести удар на следующий день. Между тем, Реван также поведал Скорджу и Митре о своём первом посещении Дромунд-Кааса и о том, как он заглянул в глубины разума Вишейта и увидел его ненасытную жажду власти и бессмертия, которое могло быть достигнуто лишь путём уничтожения всего живого в галактике. После этого откровения Скордж согласился с джедаями, что Императора необходимо было остановить любой ценой, однако ночью ему явилось видение об их сокрушительном поражении; встревоженный, ситх попытался узнать у Ревана о том, насколько можно было доверять пророчествам Силы, но джедай не дал ясного ответа.
На рассвете четверо покинули пещеру и отправились в Каас-сити. Им удалось беспрепятственно попасть в Имперскую цитадель, где Скордж потребовал от гвардейцев аудиенции с Императором, однако получил отказ. Явившаяся капитан стражи Ярри заявила ситху, что он не имел права предстать перед Вишейтом вместе со спутниками, и потребовала увести их. Реван попытался скрыться от взора Ярри, но был замечен ею, и гвардейцы напали на посетителей. Реван ворвался в тронный зал, оставив Митру и Скорджа сдерживать стражу у входа. Джедай не позволил Императору вновь поработить собственный разум, и вступил с ним в бой, обратившись к обеим сторонам Силы; Вишейт, однако, оказался гораздо могущественнее и начал одерживать верх. В ходе битвы T3-M4 отвлёк на себя Императора, уже истязавшего противника молниями Силы, за что был им немедленно уничтожен. Следом за дроидом-астромехаником к Ревану бросились на помощь Митра и Скордж, но последнему в ту же минуту было новое видение, в котором Император был повержен джедаем — но не Реваном и не Сурик. Вместо того, чтобы примкнуть к своим союзникам в решающей схватке, Скордж нанёс предательский удар Митре; отвлечённый Реван не успел отразить новую волну молний Вишейта и после ранения потерял сознание.
Захваченный Реван был доставлен в специальную тюрьму в практически недосягаемом секторе и заключён в стазис, созданный с помощью ситхского колдовства. Благодаря своим алхимическим изысканиям Вишейт смог продлить жизнь Ревана подобно своей, и на протяжении трёхсот лет он питался энергией узника, изучал его разум, ища сведения о Республике, джедаях и ракатанцах, и пытался вновь подчинить своей воле. Реван, однако, активно сопротивлялся влиянию Императора, в чём ему помогал призрак Митры Сурик, придававший сил для ментальной борьбы. Кроме того, Реван обнаружил, что его связь с Вишейтом была двусторонней — о чём тот и не догадывался, — и сам скрытно манипулировал врагом, играл на его терпении и осмотрительности, подпитывая страх ситха перед смертью и укрепляя сомнения в успехе войны с Республикой. В конечном итоге Ревану не удалось предотвратить Великую галактическую войну, но под его влиянием Император всё же подписал мирный договор, который дал Республике столь необходимую передышку в тридцатилетнем конфликте.
Спустя несколько лет после Великой галактической войны лорд Тари Даркспаннер, посвятившая свою жизнь изучению жизни Ревана, основала на Дромунд-Каасе орден реванитов, которые почитали Ревана как величайшего адепта Силы и следовали его пути равновесия между Светом и Тьмой. Сама Даркспаннер была убеждена в том, что Реван в действительности сверг Императора и занял трон на три столетия, но после войны Тёмный совет восстал против нового лидера и заключил его в заточение. Её теорию подкрепляли слухи о таинственном исчезновении правителя, связь с которым потерял даже сам Тёмный совет много десятилетий назад. За свои еретические учения, сочетавшие аспекты как Светлой, так и Тёмной стороны, Орден Ревана подвергся гонениям со стороны ситхов и был вынужден уйти в тень, что не помешало ему продолжить пополнять ряды многочисленными сторонниками и распространять своё влияние даже в самых верхах Империи.
Освобождение (3642 ДБЯ)
В период Холодной войны, установившийся после Великой галактической войны, Вишейт устранился от управления Империей, сосредоточившись на планировании нового ритуала, грозившего уничтожить всё живое в галактике. Узнав о безумных планах Императора, дух Сурик в 3642 ДБЯ явился мастеру Отегу и поведал ему о пленённом Реване, которого необходимо было спасти, чтобы остановить Вишейта. Незамедлительно собранная ударная команда Республики похитила с Тарала V компьютер гри, позволивший республиканской эскадре достичь туманности Заверть, а затем высадилась в самой тюрьме и вызволила Ревана из стазисной камеры. Реван был разгневан освобождением, из-за которого он более не мог влиять на разум Императора, но Сурик рассказала ему, что мир был уже нарушен и ситхи готовились к новой войне, после чего Реван согласился покинуть тюрьму вместе с республиканцами.
Реван был доставлен на Тайтон, где предстал перед Советом джедаев и рассказал всё, что знал об Императоре и ситхах, а затем отправился на ракатанскую станцию «Фабрика» — одно из технологических чудес Бесконечной Империи, возможности которого лишь незначительно уступали самой «Звёздной кузнице»; эту станцию Реван обнаружил ещё до Гражданской войны джедаев и сумел скрыть её месторасположение от Вишейта. С помощью «Фабрики» джедай планировал создать гигантскую армию карательных дроидов для полного истребления расы ситхов. Так как человеческое население Империи давно смешало свою кровь с ситхской, уничтожению подлежало девяносто восемь процентов всех имперских жителей, но даже подобные жертвы не останавливали Ревана, вознамерившегося раз и навсегда положить конец угрозе ситхов. Во главе своей армии он поставил HK-47, который покинул Сурик вскоре после окончания Первой чистки джедаев и спустя триста лет наконец вновь воссоединился со своим хозяином. Реван также узнал об ордене реванитов, но не стал с ним связываться, не считая себя пророком, каковым они его почитали.
Прознав о захвате «Фабрики», Дарт Малгус собрал имперскую боевую группу и поручил ей сорвать планы Ревана. Хитростью имперцы обошли охранный периметр «Фабрики», проникли на станцию, и после боя с армией дроидов добрались до Ревана. В ожесточённом сражении имперцы с трудом одержали верх над Реваном, однако перед его смертью произошло неожиданное: лишь «светлая» часть души Ревана слилась с Силой, а «тёмная», порождённая страданиями от пыток Вишейта и Повелителей ужаса, осталась в физическом воплощении. В конце боя Реван исчез во вспышке света, телепортировавшись со станции.
Тень Ревана (3641 — 3638 ДБЯ)
Возрождённый Реван полностью отдался Тёмной стороне, благодаря чему, как ему казалось, разум прояснился, а силы возросли. Одержимый идеей полного уничтожения Императора, он ушёл в тень и приступил к разработке нового плана. Спустя год Ревана достигли вести о победе Героя Тайтона и Скорджа над Вишейтом и о том, что дух последнего скрылся на Явине-4 с целью вновь набрать силы. Реван решил воскресить своего заклятого врага в физическом теле, чтобы затем убить окончательно. Он вновь обратил свой взор на реванитов и, увидев в них возможность воплотить в жизнь безумный замысел, явился к Даркспаннер в видении, повелев покинуть Дромунд-Каас и примкнуть к нему. Орден подвергся радикальным изменениям и встал на путь фанатичного служения Ревану, а также значительно расширил своё влияние как в Республике, так и в Империи. Кроме того, к Ревану вновь вернулся HK-47 после службы Дарту Малгусу и был им значительно усовершенствован. Около 3638 ДБЯ республиканский полковник Райан Дэрок и член Тёмного совета Дарт Аркус, доверенные агенты Ревана, организовали два одновременных сражения на Тайтоне и на Коррибане, тайной целью которых был захват обломков «Звёздной кузницы» из Храма джедаев и Академии ситхов. Полученные артефакты Дэрок и Аркус предоставили учёным Ордена Шазы для создания «Бесконечной Армии» киборгов-суперсолдат. Деятельность реванитов, однако, привлекла внимание республиканского агента Терона Шана и лорда ситхов Ланы Бенико. Они объединили усилия и выследили заговорщиков до Раката-Прайм, где в Храме древних реваниты устроили штаб-квартиру. К ним примкнули и ракатанцы, которые с самого окончания Гражданской войны джедаев поклонялись Ревану как божеству, воплощавшему в себе спасителя и разрушителя, и верили в его третье пришествие на Лехон. Так или иначе, группа имперцев и республиканцев напала на Храм и уничтожила Бесконечную Армию, а также убила Аркуса и Дэрока. Вскоре после их гибели сам Реван прибыл на имперском дредноуте к Раката-Прайм и раскрылся противникам, после чего приказал уничтожить Храм орбитальной бомбардировкой. Нападавшие, впрочем, успели бежать на шаттле.
Потеря Бесконечной Армии не остановила Ревана. Он нанял пиратскую шайку «Нова-клинки» на планете Риши и поручил им нападать на имперские и республиканские патрули, чтобы вынудить обе стороны изменить свои гипермаршруты и столкнуть их в космической битве. На поверхности планеты был установлен глушитель, препятствовавший связи Империи и Республики, а на орбите реваниты собрали собственный флот, состоявший из имперских и республиканских кораблей, которому было приказано инициировать сражение. Битва должна была отвлечь внимание Республики и Империи ситхов от планов Ревана. Группа, раскрывшая заговор Дэрока и Аркуса, прибыла на Риши, и во время расследования деятельности «Клинков» Терон Шан был захвачен реванитами. Реван попытался переманить далёкого потомка на свою сторону, но не добился успеха. Вскоре Терон был спасён союзниками, которые также уничтожили крепость реванитов и глушитель и предупредили республиканцев и имперцев о ловушке.
Неудача на Риши принудила Ревана действовать быстро. Всеми силами реванитов он нанёс удар по Явину-4 и, сокрушив слабое сопротивление небольшого гарнизона имперских гвардейцев, захватил Храм жертвоприношения, необходимый для возрождения Императора ценой жизни практически всех, кто находился на луне. Вслед за Реваном на Явин вторглись Республика и Империя ситхов, объединившиеся перед лицом общей угрозы. Войска коалиции штурмовали Храм и прервали ритуал Ревана, вынудив его отступить вглубь джунглей к святилищу Императора, где состоялась финальная битва. В противостоянии многократно превосходящим силами «тёмный» Реван потерпел поражение, после чего дух Вишейта, насытившийся кровопролитием на Явине, провозгласил о своём пробуждении и покинул луну. Перед поверженным Реваном предстал призрак его светлой части души и убедил его прекратить бессмысленную борьбу и вновь объединиться в единую сущность. Так Реван наконец полностью слился с Силой, оставив после себя лишь старую маску и верный световой меч.
Наследие
Реван оказал колоссальное влияние на ход галактической истории в период Старых войн ситхов и последующие века. Тяжело переоценить значение вступления Ревана в Мандалорские войны, хотя мандалорцы первоначально отдавали роль лидера республиканской армии другому джедаю. Кроме того, несмотря на все разрушения, что принесла Гражданская война джедаев, Реван в результате действительно закалил Республику, продемонстрировав в полной мере все слабости её вооружённых сил: отсутствие общего командования, чёткой иерархии и структуры и сильная зависимость от джедаев. В последующие триста лет Республиканская армия претерпела значительные реформы и стала достаточно боеспособной для войны с Империей Дарта Вишейта, а сам Реван служил символом надежды для Республики в тёмные времена. Мандалорские кланы, впрочем, вопреки замыслу Ревана вновь выступили против Республики, однако их поражение в Мандалорских войнах оказалось столь тяжёлым, что со временем некогда гордый воинственный народ постепенно выродился и оставил после себя лишь свой кодекс чести. Наконец, восстание реванитов привело ко временному примирению Республики и Империи ситхов и их объединению для войны с Императором ситхов. Некоторые даже приписывали Ревану уничтожение в ходе Гражданской войны джедаев тайной гильдии убийц ГеноХарадан, которая долгие тысячелетия незаметно управляла всей галактической политикой, однако эти утверждения были далеки от истины.
Память о Реване и команде «Эбенового ястреба» была увековечена в виде голостатуй в Садах отдыха на Кореллии. Там же, в Музее основания Республики, хранился Крест Славы Ревана, который был захвачен ситхами в ходе Второй Великой галактической войны. Труд джедая-историка Диисры Луур Джада «Исправление Ревана», рассказывавший о событиях Гражданской войны джедаев и возвращении Дарта Ревана на Светлую сторону, сохранился до времён Второй Галактической гражданской войны и был обнаружен и опубликован Тионной Солусар в 40 ПБЯ. Также, во времена Новых войн ситхов один из ситхских манускриптов, посвящённых Дарту Ревану, попал в руки некоего тщеславного зелосианца-ситха, который решил взять себе имя великого Тёмного повелителя. Не зная, что в манускрипт вкралась ошибка, он вошёл в историю как Дарт Риван. Ревану и его эпохе был посвящён цикл мифов, созданный джедаем по имени Илия Орпин по образу «Эпоса Кель-Дромы» и призванный ознакомить юнглингов с ранней историей джедаев. Имена Ревана и Малака на долгие тысячелетия сохранились в памяти обычных жителей галактики, хотя их история сократилась до простого фразеологизма, описывавшего приятелей, способных на пару решить любую проблему.
Потомки Ревана также прославили его с Бастилой родословную: Ванер стал видным республиканским политиком и даже претендовал на пост Верховного Канцлера; далёкий потомок Сатель Шан достигла ранга гранд-мастера Ордена джедаев, а её сын Терон Шан сделал себе карьеру в разведслужбе Республики. В то же время мать Сатель, Тасиэль Шан, пошла по стопам Ревана и бросила вызов Высшему совету, попытавшись проповедовать идеи о свободе отношений для джедаев, однако в конечном счёте была изгнана из Ордена.
Спустя более двух с половиной тысяч лет после смерти Ревана уже его наследие предопределило будущее ситхов, когда ситх-аколит Бэйн случайно нашёл давно забытый труд Ревана под названием «Раката и Неизвестный мир» в библиотеке Академии на Коррибане. Разочарованный в своём Ордене, сошедшем с истинного пути ситхов, Бэйн отправился на Лехон, описанный в книге Ревана как родина первых служителей Тёмной стороны — ракатанцев. В Храме древних Бэйн обнаружил голокрон Дарта Ревана, содержавший бесчисленные знания ситхов, накопленные за тысячелетия их существования. Опираясь на учения Дарта Ревана, Бэйн создал Правило двух — концепцию нового Ордена ситхов, которому было предначертано восстать из пепла Новой Империи ситхов и вновь покорить галактику. Кроме того, Реван вдохновил Бэйна принять титул Дарт, долгие века служивший ситхам символом власти, и тем самым возродить древнюю династию владык Тёмной стороны.
Личность и черты характера
Ключевую роль в становлении личности Ревана сыграла Крея, его первый учитель, и хотя у него было немало других наставников, впоследствии Совет джедаев винил именно Крею в «падении» многообещающего рыцаря. У неё Реван перенял несвойственный джедаям взгляд на природу Силы, не ограниченный изучением лишь Светлой стороны, и понимание философии уязвимых точек — на первый взгляд незначительных действий, имеющих в действительности далеко идущие последствия. Кроме того, благодаря наставлениям Креи он, будучи как джедаем, так и ситхом, никогда не становился рабом их учений — в отличие от консервативных мастеров Совета и реваншистов-ситхов, — и всегда оставался верен самому себе и собственным убеждениям. Именно поэтому Совет джедаев не изменил личность Ревана, но лишь стёр влияние Тёмной стороны и тем самым раскрыл его истинную сущность, стремившуюся к спасению других. Даже HK-47 признавал в «перерождённом» Реване своего прежнего хозяина, лишь «развившего новые качества». Тем не менее, среди исследователей Ревана укрепилось мнение о «двойственности» его натуры, которая была предметом острых дебатов историков, философов, учёных и политиков на протяжении многих веков. Среди влиятельных адептов Силы было распространено предположение, что познание как Светлой, так и Тёмной стороны в конечном итоге привело Ревана к безумию и стало причиной раскола его личности после его первой «смерти».
Так или иначе, окончательно характер Ревана сформировался в ходе Мандалорских войн. Изначально он стремился уберечься от Тёмной стороны и перед каждой битвой исполнял ряд ритуалов, таких, как повторение Кодекса джедаев, однако со временем начал терять веру в пацифистские идеалы джедаев, которые все меньше соответствовали реалиям войны и его собственным прагматично-утилитарным взглядам. К концу войны Реванн сбросил все моральные оковы и ради победы был готов принести в жертву всё — не только миллионы чужих жизней и сотни планет, «не имевших стратегической ценности», но и себя самого. За свою безжалостность не только к врагу, но и к собственным солдатам Реван заслужил прозвище Реван Мясник среди мандалорцев, хотя сам, в отличие от Малака, далеко не упивался жестокостью. В то же время Реван был властолюбив; несмотря на то, что лишь благодаря своей природной харизме он был способен привлечь миллионы на свою сторону и обратить против Республики, он стремился полностью сломить волю своих последователей. Лишь после «перерождения» Ревану стала присуща искренняя привязанность к своим спутникам. Более того, он обнаружил, что такие положительные чувства, как любовь и счастье, укрепляли его связь со Силой и делали его сильнее; это убедило Ревана окончательно отвергнуть Тёмную сторону, которую он ранее считал единственным источником могущества. Определённую роль в этом сыграли и наставления Джоли Биндо, который считал, что любовь сама по себе не вела к Тёмной стороне, однако была испытанием для джедая и могла послужить ему спасением.
Стоит также отметить особенное увлечение Ревана дроидами, которые привлекали его своей послушностью и эффективностью. Неудивительно, что между Реваном и HK-47 установились столь тесные отношения, что дроид фанатично почитавший своего создателя, всегда возвращался к нему и верно служил ему вплоть до его смерти.
Философия Дарта Ревана
Будучи Тёмным повелителем, Дарт Реван сформулировал собственную философию, основанную на древних ситхских догматах. Он был убеждён, что его ситхами должен править единственный повелитель, истинное воплощение мощи Тёмной стороны. Главной силой и в то же время слабостью Ордена ситхов Дарт Реван видел распри и соперничество, порождаемые Тёмной стороной: с одной стороны, они отсеивали слабых и недостойных; с другой, они могли обречь весь Орден на погибель. Именно поэтому Реван считал, что ситх-мастер должен обучать не более одного ученика и тщательно следить за его амбициями. Ученик же обязан стремиться превзойти и свергнуть учителя и занять его место. По иронии судьбы Дарт Реван пал жертвой собственных убеждений, когда был предан Малаком.
Отношения
Митра Сурик была самым доверенным генералом Ревана после Малака в ходе Мандалорских войн, и в это время между ними установились близкие отношения, которые, впрочем, не были романтическими: Сурик испытывала восхищение и любовь к Ревану как к наставнику, который многому её научил, и во многом следовала его примеру. Реван в свою очередь отмечал не только лидерские и боевые качества Митры, но и человечность, выделявшую её на фоне других джедаев. По мнению Ревана, именно благодаря своей уникальной эмпатии Сурик смогла развить способность уз Силы, и испытывал к ней некое сочувствие, понимая, каким бременем для неё была связь с сотнями других жизней. И хотя Реван поручил подруге командование над «обречённой» эскадрой в битве при Малакоре, он всё же разместил флагман Митры за пределами действия генератора гравитационной тени, но не смог уберечь её от последствий смерти эха Силы, из-за которого ей пришлось отсечь себя от Силы. Несмотря на то, что после Мандалорских войн Митра отреклась от реваншистов и была единственным джедаем, которого Ревану так и не удалось сломить и склонить на Тёмную сторону, он всё же позволил ей уйти.
После окончания Гражданской войны джедаев, когда к Ревану начали постепенно возвращаться его старые воспоминания, он вновь ощутил эмоциональную связь с Митрой и тщетно пытался найти её. Реван испытывал чувство вины за то, как сложилась жизнь подруги, узнав от Эйтрис о подробностях изгнания Сурик из Ордена, но уже был бессилен исправить прошлое. Воссоединение Митры, уже известной как Изгнанница, и Ревана на Дромунд-Каасе вновь укрепило их отношения, и Митра доказала преданность своему бывшему наставнику, оставшись вместе с ним в воплощении призрака Силы и поддерживая его в тюрьме на протяжении трёхсот лет до его спасения республиканцами.
Как и в случае с Митрой, Ревана с Бастилой связывали узы Силы, образовавшиеся во время захвата лорда ситхов и предопределившие их дальнейшую судьбу. Первое время их путешествий в ходе поисков «Звёздной кузницы» Бастила вела себя надменно и подозрительно по отношению к своему «подопечному», но ей не удалось скрыть своё внимание к нему под маской отчуждённости. Более того, вопреки опасениям Бастилы, перерождённый Реван не сходил с пути Светлой стороны, в то время как ей самой становилось всё сложнее совладать с собственными чувствами: привязанностью к Ревану, разочарованностью мастерами-джедаями и ненавистью к Малаку; так на ней сказывалось тёмное влияние бывшего лорда ситхов. Поражённая изменением Ревана, Бастила в конце концов открыто признала, что не могла быть для него учителем, после чего их уже близкие отношения стремительно переросли в роман. Опасаясь, что он помешает их миссии, Бастила настояла прервать его до победы над Малаком, но в итоге именно чувства Ревана и Бастилы друг к другу стали для неё спасением, когда Реван признался, что по-прежнему любил Бастилу, невзирая на её падение на Тёмную сторону.
Отношения с Бастилой оказали существенное влияние на взгляды Ревана относительно привязанности для джедая. Между тем, Бастила, даже на Тёмной стороне, жаждала именно Ревана в качестве своего наставника и лидера, а также любовника. Столь страстная влюблённость Бастилы порой затмевала её разум, из-за чего она испытывала некоторую ревность к Сурик, считала отношение Ордена джедаев к Ревану несправедливым и была расстроена решением мужа покинуть семью, даже ради борьбы с ситхами. Несмотря на то что Реван так и не вернулся из Неизведанных Регионов, Бастила до конца жизни хранила в сердце любовь к нему и ощущала его слабые попытки достичь её через Силу. Для Ревана же в борьбе с Императором ситхов первостепенной целью стала защита уже не столько Республики, сколько своей семьи, одни лишь мысли о которой придавали ему сил во время заключения в «Заверти».
Снаряжение и экипировка
За годы жизни Ревана его мандалорская маска превратилась в культовый символ, неразрывно ассоциировавшийся со своим носителем (вследствие чего лишь единицы знали внешность Ревана), и настоящую реликвию, почитавшуюся ситхами даже Империи Дарта Вишейта. Что касается брони, то Дарт Реван наложил на свои доспехи, что носил ещё с конца Мандалорских войн, особые чары, значительно увеличивавшие его физические возможности и даровавшие способность регенерации. Отличительным атрибутом образа Ревана был его необычный крестообразный пояс, который оставался неизменной частью всех последующих одеяний и даже стал эмблемой реформированного ордена реванитов; некоторые воины-реваниты также носили доспехи, созданные по образу и подобию доспехов Ревана. В последние дни Гражданской войны джедаев Реван носил робу Кель-Дромы, которая укрепляла связь с носителя Силой, но позже сменил её на новую броню.
Из личного оружия Ревана известны два световых меча, каждый из которых неоднократно менял свой цвет, символизируя перемены в личности владельца. Во владении Ревана также позже оказался джедайский световой меч Малака, который он использовал в своём последнем сражении на Явине.
Навыки и способности
Джедаи, ситхи, ракатанцы, мандалорцы, эчани — все признавали Ревана одним из самых могущественных адептов Силы своего времени и преклонялись перед его мощью. На протяжении всей его жизни его окружал ореол непобедимого воина и непревзойдённого военачальника. Столь высокого признания и уважения среди как союзников, так и побеждённых врагов Реван достиг благодаря своим исключительным лидерским качествам, богатому военному опыту и глубокому пониманию Силы в самых различных её проявлениях. Реван являлся одним из немногих в истории, кто побывал как на Светлой, так и на Тёмной стороне и смог не только овладеть обоими аспектами в совершенстве, но и найти равновесие между ними, которое открывало перед ним практически безграничные возможности. Жизнь Ревана стала доказательством того, что судьба всей галактики могла оказаться в руках единственного адепта Силы.
Боевые навыки
Выдающимися были умения Ревана в области ближнего боя: он не только в совершенстве овладел холодным оружием и световым мечом, но и искусством рукопашной схватки. В сражениях Реван полагался не на грубую силу, а на сложные акробатические приёмы, сочетая их с техниками эчани, позволявшими ему предугадывать действия врага, а также многократно повышал свою скорость, точность и маневренность за счёт различных способностей Силы. В отношении стиля боя на световых мечах известно, что Реван владел формой Джар'Кай, однако предпочитал использовать один меч.
В целом, Реван был грозным противником на поле боя: в ходе Мандалорских войн он сражался на передовой и уничтожил немало «Василисков»; во времена Гражданской войны джедаев он победил в личном поединке знаменитого воина эчани, генерала Юсаниса, а позже, уже вернувшись на Светлую сторону, собственноручно истребил практически весь цвет своего поколения ситхов на Коррибане; даже будучи «республиканским солдатом» он сумел одержать верх над бывшим мандалорским фельдмаршалом Бендаком Старкиллером и стать новым чемпионом дуэльного ринга Тариса. Лишь два поражения запятнали славу Ревана, однако в обоих случаях он был вынужден противостоять величайшим героям новой эпохи, в то время как его самого раздирали душевные расстройства.
Способности Силы
Огромный потенциал в Силе Реван раскрыл ещё когда был падаваном, и уже тогда многие мастера пророчили ему судьбу великого джедая. Во время своего обучения Реван посвятил себя изучению множества необычных умений, среди которых, в частности, были узы Силы (позже, уже став ситхом, Реван создал «тёмный» вариант этой способности, благодаря которому мог формировать смертоносную связь с противником). Помимо этого он освоил такие мощные защитные техники, как барьер, сопротивление и исцеление Силы, которые позже помогли ему не только победить в сражениях, но и перенести множество мучительных пыток. Свои телекинетические способности Реван позже развил до практически недосягаемого уровня и мог манипулировать крупными объектами размером как минимум с астероид, создавать колоссальные вихри, волны и защитные барьеры, левитировать и даже дистанционно управлять несколькими световыми мечами. Ощущения Ревана в Силе были отточены настолько, что эхо трагедии на Серроко настигло его в другом секторе галактики. Раскрывшийся во время Мандалорских войн дар провидения помог Ревану одержать немало побед над мандалорцами. К концу пребывания в Ордене Реван, по словам Креи, овладел практически всеми знаниями джедаев.
Встав на путь лорда ситхов, Дарт Реван вскоре достигнул и вершин могущества Тёмной стороны. Из ситхских голокронов и манускриптов он постиг множество тайн ситхской алхимии — в свои последние дни на Явине-4 Реван проводил эксперименты над массасси Экзара Куна и достиг внушительных результатов, — и колдовства, благодаря чему научился накладывать чары не только на оружие и броню, но и на механизмы, а именно, на боевых дроидов. Кроме того, Реван изучил немало сложнейших ритуалов, провести которые было под силу лишь избранным мастерам Тёмной стороны, в частности, ритуал Вишейта. На его основе Реван создал концепцию ментальной бомбы — ужасающего оружия невиданной мощи, способного стереть всё живое с лица целой планеты; Дарт Бэйн позже использовал ментальную бомбу для уничтожения Братства тьмы на Руусане. Знание ситхских ядов помогло Ревану эффективно защищать свой организм от их воздействия, а учения малоизвестного исследователя Тёмной стороны позволили ему овладеть сложной техникой восстановления сил за счёт жизненной энергии противника. Дарту Ревану покорились и многие другие разрушительные стихии Тёмной стороны Силы: повелитель ситхов был способен обрушивать на врагов масштабные электрические штормы, звуковые волны, вызывать у жертв бесконтрольный страх и замедлять их физические процессы и в то же время черпать мощь из своих тёмных эмоций; к телекинетическим техникам добавились Удушение и рана Силы. Новообретённые знания Дарт Реван записал в собственноручно созданный голокрон, выполненный в форме Храма древних с Лехона.
Особого внимания заслуживают выдающиеся телепатические способности Ревана: даже хатты, известные своей врождённой устойчивостью к обману разума, были бессильны перед его влиянием. Дарт Реван активно использовал совращение Силы для склонения джедаев на Тёмную сторону, но помимо непосредственного влияния на чужие решения или оглушения противника он владел и более сложными манипуляциями: например, во время своего первого посещения Раката-Прайм он считал из сознания ракатанцев их язык и взамен вселил им основы общегалактического; также Реван был способен устанавливать связь с любым адептом Силы на расстоянии в тысячи световых лет, благодаря чему временами достигал Бастилы во время своего заточения в тюрьме Императора, а после битвы за «Фабрику» предстал Даркспаннер в созданном им самим видении. Разум же самого Ревана был неприступен даже для развращающего влияния Тёмной стороны: принимая необходимость «трансформации личности» — отречение от милосердия, сострадания и преданности и стремление к власти, — Дарт Реван, тем не менее, не позволял таким могущественным источникам тьмы, как Малакор, Коррибан и «Звёздная кузница», поработить свою волю. Лишь Ревану и Малаку удалось сломить печать заклинания Императора ситхов Qâzoi Kyantuska, с помощью которого тот контролировал тысячи своих агентов по всей галактике.
Влияние Дарта Ревана было столь велико, что в его присутствии даже не развивший свои способности Силы мог ощущать её на уровне рыцаря-джедая или воина-ситха. Кроме того, окружавшая Ревана аура Тёмной стороны оставляла отпечаток на всех окружающих и развращала даже самых преданных сторонников Света. В то же время Реван-джедай был способен вдохновлять соратников в самые тяжёлые моменты и виделся для них непревзойдённым лидером. Свою же истинную приверженность — как Тёмную, так и Светлую — Реван без труда скрывал даже от самых близких людей.
После своего перерождения Реван, постигнув концепцию Единой Силы, научился взывать к могуществу обоих сторон Силы и высвобождать его в чистом виде, поглощать энергию самых мощных способностей Силы, а также обрёл редчайшую способность телепортации, благодаря которой мог перемещаться как на короткие дистанции прямо в бою, так и между звёздными системами. После смерти Реван сумел сохранить своё сознание в виде бесплотного призрака; ходили слухи, что его дух продолжал наблюдать за Орденом ситхов и даже лично направлял некоторых адептов Силы по пути Тёмной стороны.
Прочее
Среди иных навыков Ревана выделялась его техническая искушённость: фактически именно он дал начало новому поколению серии дроидов-убийц HK, причём позже, уже после утраты всех воспоминаний, Реван-джедай сумел произвести полный ремонт HK-47 и восстановить все его боевые протоколы. Реван умело пилотировал «Эбеновый ястреб» даже в экстремальных условиях, а также раскрыл в себе талант гонщика на свупах во время пребывания на Тарисе и после открытия Тарисианского сезона стал победителем ещё двух секторальных соревнований на Татуине и Манаане. Обширными были познания Ревана в области языков: он владел древним ситхским, мандо'а, дуросским, родианским, хаттским, шириивуком, джавским, иторианским, тви’лекским, селкатским и двоичным.
За кулисами
Так как Реван — главный герой KotOR, у игрока есть возможность выбрать имя (которое ему было присвоено после внедрения новой личности), пол и внешность. В KotOR II также можно определить пол Ревана и концовку KotOR в первом разговоре с Эттоном Рэндом, что повлияет на некоторые диалоги и детали сюжета. Так или иначе, справочник The New Essential Chronology и все последующие официальные источники подтвердили, что каноничным полом Ревана был мужской. Что же касается внешности, то ни один из предложенных в KotOR вариантов не совпадает с каноничной внешностью Ревана в SWTOR. Изображение Ревана на скриншотах из KotOR, использованных в данной статье, не является каноничным. В KotOR немногочисленные фразы Ревана-мужчины во время боя озвучил Рино Романо, в SWTOR Реван был озвучен Джеффом Беннеттом, чьим голосом также говорит Кайл Катарн в Jedi Outcast и Jedi Academy.
Дарт Реван и Дарт Бэйн должны были появиться в третьем сезоне мультсериала «Звёздные войны: Войны клонов» в эпизоде «Призраки Мортиса». По первоначальному сценарию Сын убивает свою сестру по велению Ревана и Бэйна, но не обретает обещанной свободы и взывает к Тёмным повелителям. Призрак Ревана заявляет, что Сын должен предаться собственной ненависти и боли, после чего рассказывает об Избранном — Энакине Скайуокере, — контроль над которым позволил бы установить господство Тёмной стороны в галактике. Для данной сцены была создана предварительная анимация и озвучка, но на поздних этапах работы над эпизодом сцена была вырезана по указанию Джорджа Лукаса, так как не соответствовала его собственному взгляду на Силу. Позже эта сцена с комментариями Дэйва Филони, режиссёра мультсериала, вошла в дополнительные материалы Blu-ray издания третьего сезона.
Противоречия в каноне
Одним из самых противоречивых вопросов легендарного канона было падение Ревана на Тёмную сторону
В KotOR Совет Анклава и Бастила Шан предполагают, что Реван и Малак встали на путь ситхов, открыв первую «Звёздную карту» на Дантуине; об этом свидетельствуют и слова Малака из видения об открытии Карты: «Если мы войдём, пути назад не будет. Орден непременно изгонит нас». В то же время по словам Врука Ламара, Реван и Малак предались Тьме ещё во время Мандалорских войн. В статье про Дарта Малака на Wizards.com, написанной незадолго до выхода KotOR, говорится, что Ревана и Малака изменила последняя битва с мандалорцами, и именно после неё началось их становление в качестве лордов ситхов.
Chronicles of the Old Republic утверждают, что Реван стал лордом ситхов ещё в 3963 ДБЯ, в самом начале Мандалорских войн; тогда же он построил Академию на Малакоре и приступил к созданию своей армии тёмных джедаев и ситхов-убийц. Необходимо учитывать, что «Хроники» полны ошибок и неточностей, из-за чего доверие к статье было под сомнением, пока Лиланд Чи не заявил, что информация статьи, не противоречащая другим источникам, всё же может считаться каноничной.
В KotOR II впервые прозвучала идея, что Реван не пал на Тёмную сторону в классическом понимании, а стал повелителем ситхов «вынужденно» ради спасения галактики от «истинных ситхов», свидетельства существования которых он обнаружил на давно покинутых мирах Старой Империи. Knights of the Old Republic Campaign Guide соглашается с версией KotOR II, отмечая также, что первую «Карту» Реван нашёл не на Дантуине, а на Кашиике, ещё в 3961 ДБЯ; в том же году он обнаружил Академию Трайуса на Малакоре V.
Тайна падения Ревана и его мотивация подверглись серьёзным изменениям в метапроекте «Старая Республика». В «Дневнике мастера Ност-Дюрала» и Timeline 8: The Jedi Civil War мастер Ност-Дюрал утверждает, что Реван и Малак были склонены на Тёмную сторону Императором ситхов и начали поиски «Звёздных карт» и подготовку войны с Республикой именно по его приказу, однако амбиции подтолкнули их к созданию собственной Империи ситхов. Столь грубое противоречие ранее установленной версии может объясняться неосведомлённостью джедая-историка, однако роман Дрю Карпишина, сценариста первого KotOR, под названием «Реван» подтверждает точку зрения Ност-Дюрала со слов самого Ревана, при этом добавляя то, что Реван и Малак стёрли воспоминания о Вишейте, дабы освободиться от его ментального контроля.
Все версии связывает воедино Star Wars: The Old Republic Encyclopedia, вышедшая в 2012 году: Реван открыл учения ситхов ещё во время Мандалорских войн (то есть на Малакоре), его падение было завершено на Дромунд-Каасе, но при этом целью Гражданской войны джедаев было объединение галактики против Империи ситхов Дарта Вишейта. В данной статье часть биографии, касающаяся падения Ревана на Тёмную сторону, в целом изложена на основе информации из Star Wars: The Old Republic Encyclopedia и KotOR II.
Альтернативные варианты сюжета
The New Essential Chronology и последующие источники подтвердили каноничность «светлой» концовки KotOR и романа Ревана с Бастилой Шан. Ниже приведены альтернативные варианты сюжета, доступные игроку.
Если игрок принимает предложение Бастилы Шан вернуть себе титул Тёмного повелителя, Реван расправляется со своими спутниками — Джухани и Биндо, — и возвращается к «Эбеновому ястребу». Поражённый возвращением Ревана на Тёмную сторону, Карт сбегает в леса Лехона, после чего Реван убивает Миссию/заставляет Заалбара убить её и с оставшимися компаньонами отправляется на «Звёздную кузницу», где побеждает Малака. Армада ситхов, воодушевлённая боевой медитацией Бастилы, окружает и уничтожает Республиканский флот. После битвы легионы ситхов присягают на верность вернувшемуся Тёмному повелителю.
Если в первом разговоре с Эттоном в KotOR II определить концовку первой игры как «тёмную», игрок узнает, что после победы в битве при Раката-Прайм Дарт Реван оставил «Звёздную кузницу», так как осознавал её угрозу ситхам и галактике в целом, и отправился на Коррибан, дабы вновь объединить лордов против Республики. Спустя несколько месяцев он неожиданно покинул свою Империю, отправившись в Неизведанные Регионы на поиски «истинных ситхов», и в его отсутствие его бывшие последователи вновь обратились друг против друга в борьбе за власть и практически полностью уничтожили Империю.
Реван-женщине в KotOR доступен вариант романа с Картом. Если поддерживать его растущую симпатию к Реван, со временем его всё меньше будет волновать месть Карату за смерть своей жены и всё больше — безопасность Реван. Узнав о тёмном прошлом своей новой возлюбленной, Карт отстраняется от неё, пытаясь разобраться в собственных чувствах. Он пытается убедить себя в том, что именно Дарт Реван разрушила его жизнь, но позже признаётся, что не может её ненавидеть, как бы сильно он не пытался. На «Левиафане» Карат соответственно подвергнет наибольшим пыткам не Бастилу, а Карта. Если Реван отвергнет предложение Бастилы на Лехоне и останется на Светлой стороне, по её возвращении Карт признается ей в любви на глазах у всех остальных спутников Реван. Если же Реван изберёт Тёмную сторону, поражённый Карт сбежит, но позже прилетит на «Звёздную кузницу» в надежде вернуть Реван к Свету и встретит её после поражения Малака. Игрок может лично убить Карта/приказать Бастиле убить его, либо же внять его словам и убить Бастилу, использующую свою боевую медитацию против республиканцев. После этого Республиканский флот сможет пробиться к «Кузнице» и уничтожить её, а Реван и Карт погибнут на борту станции, не имея возможности её покинуть. «Тёмная» концовка с Картом позже была вырезана из игры по неизвестным причинам.
Если в KotOR II определить пол Ревана как женский, а концовку прошлой игры — как «светлую», то у T3-M4 будет сообщение не от Бастилы, а от Карта, но аналогичное по содержанию. Если же выбрать женский пол и «тёмную» концовку, то в сообщении T3 Карт расскажет о своих намерениях спасти Реван после событий на Лехоне. Во всех сценах KotOR II с Онаси его заменит адмирал Сид, из чего можно сделать вывод, что Карт в этом случае был убит Дарт Реван на «Кузнице».
Другим вариантом романа для Реван-женщины является Джухани, если игрок сохранит ей жизнь и вернёт на Светлую сторону на Дантуине. В конце концов она признается в своих чувствах женщине-Реван в Храме древних, если игрок отвергнет предложение Бастилы.]]></text>
</doc>
