<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%B5%D0%B9_(%D1%80%D1%8B%D0%B1%D0%B0)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рей (рыба)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные Набу]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чешуйчатые рыбы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неразумные существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Хищники]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рей (англ. Ray) — хищная рыба, обитавшая в океанах планеты Набу и ее луны Ома-Д'ун в Среднем Кольце. Рей в изобилии плавали у подводного города Ото-Гунга. Эти голубые рыбы являлись быстрыми пловцами и впечатляющими прыгунами благодаря ярко выраженному хвостовому плавнику в форме полумесяца.
Биология и внешний вид
Рей представляла собой длиннотелую хищную рыбу с острыми зубами, ярко-синей чешуёй, белым брюхом и красно-жёлтыми глазами. У нее были длинные и тонкие грудные плавники, острые задние плавники, а также большой хвостовой плавник в форме полумесяца. Рей считалась хорошим пловцом благодаря мощному хвостовому плавнику. В первую очередь в облике рыбы привлекали внимание большая голова и широкий рот, который был способен растягиваться, позволяя удерживать добычу. 
Поведение
Естественным врагом рей, как и многих других существ, был морской убийца опи из глубин Набу. Во время охоты опи мог проглотить сразу несколько рей. Также этими рыбами питались айвхи, ныряя за ними на глубину. На Набу рей можно было найти в Набуанской бездне. Особенно их было много вокруг подводного города Ото-Гунга; также они предпочитали открытые водоёмы и поверхность океана. Хотя их привлекали яркие огни Ото-Гунга, по опыту они знали, что лучше не стоит проплывать сквозь гидростатические пузыри, наполненных воздухом. Как гунганы, так и люди считали рей отличным объектом для рыбной ловли за их скорость, бойцовский нрав и впечатляющие прыжки над водой.
История
Рей были родом с планеты Набу Среднего Кольца, позже их стали разводить на луне Ома-Д'ун в рамках колонизаторской программы гунганов сразу после вторжения на Набу в 32 ДБЯ. Рей присутствовала в озере Паонга, когда мастер-джедай Квай-Гон Джинн, его падаван Оби-Ван Кеноби и гунган Джа Джа Бинкс отправились в город Ото-Гунга, чтобы переговорить с представителями гунганов.
Рей в галактике
В 20 ДБЯ рей вместе с ми и лаа находились в сборном резервуаре на борту корабля «Титавиан IV», ранее принадлежащего Всегалактическому зоологическому обществу на Майкрофте, задачей которого было собирать и каталогизировать образцы фауны со всей Галактики.
За кулисами
Впервые рей появились в приквеле 1999 года «Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза» наряду с другими глубоководными существами Набу, включая чешуйчатых рыб (или «нотных рыб» (англ. Scalefish)) — ду, ми, фаа, си, лаа и ти, чьи названия были навеяны названиями нот. Впервые название рыб было опубликовано в справочнике «Скрытая угроза: Иллюстрированный словарь». Более расширенная информация была представлена в книге «Дикая природа «Звёздных войн»: практическое руководство» 2001 года.
Рыба рей также появляется в контенте Набу в видео-игре «Star Wars Galaxies: An Empire Divided» и игре «Star Wars Episode I: The Gungan Frontier».
Рей вместе ми и лаа также появилась на страницах комикса «Звёздные войны. Республика 69: Дредноуты Рендили, часть 1» в 2004 году.]]></text>
</doc>
