<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%B5%D0%BF%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%B3%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Репульсорная гондола]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Репульсорный транспорт]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Репульсорные гондолы, также известные как сенатские гондолы, были парящими балконами для членов Галактического Сената.
Характеристики
Когда сенатор хотел выступить, его гондола отцеплялась от стыковочного места в здании Сената и занимала позицию возле подиума канцлера, так, чтобы другие сенаторы могли видеть выступающего.
История
Точно неизвестно, когда стали применяться репульсорные гондолы, но изначально сенаторы сидели на мраморных скамьях в Зале Сената. Представитель Цереи Брон использовал репульсорную платформу в городе Tecave в знак протеста против местных анти-технологических законов.
Во время дуэли мастера Йоды с императором Палпатином, ситх бросил в гранд-мастера несколько гондол. Это считается одним из самых экстремальных использований Дун Моч в истории.
Сенат Новой Республики не принял использование репульсорных гондол, скорее всего, из-за того, что они очень ассоциировались с имперским периодом. Новая Республика стала использовать мраморные скамьи, как во время Великой войны ситхов.
С ростом количества членов Новой Республики, сенат снова перешел к использованию балконов, однако, они не были оборудованы репульсорами. Ходили слухи о возвращении гондол во время руководства Борска Фей'лия, но они появились только через несколько лет после падения Корусканта.
За кулисами
Сенаторские гондолы впервые были показаны в фильме Звёздные Войны. Эпизод I: Призрачная угроза. Изначально они задумывались как смотровые платформы для зрителей Бунта Ив Классик.]]></text>
</doc>
