<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Реткон]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Культура «Звёздных войн»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Списки (реальный мир)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Продукция, связанная со «Звёздными войнами»]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Реткон (англ. Retcon — Retroactive continuity) — намеренное изменение ранее установленных фактов при работе над многосерийным сюжетом.
Переиздание оригинальной трилогии не является ретконом, ибо в данном случае Джордж Лукас внёс изменения непосредственно в первоисточник, а не выпустил новый продукт, противоречащий уже существующим материалам. Трилогия приквелов же является новым источником, и многие моменты в ней вполне законно можно назвать ретконом.
Ретконы в фильмах
Вероятно, первым и наиболее известным ретконом в «Звёздных войнах» является сцена в шестом эпизоде, в которой Оби-Ван Кеноби рассказывает Люку об истинной судьбе Энакина Скайуокера.
Со времени выхода в прокат Эпизода IV считалось, что Старая Республика была основана около 25000 ДБЯ, однако в «Атаке клонов» Палпатин отметил, что Республика просуществовала всего лишь тысячу лет. Чтобы устранить это противоречие, была введена Руусанская реформа.
Ретконы в Расширенной Вселенной
Из Эпизода IV известно, что Республика участвовала в Войнах клонов, а в Расширенной Вселенной повествуется ещё о нескольких военных конфликтах, таких как Великая война ситхов. Однако в том же втором эпизоде утверждается, что «Республика не вела полномасштабных войн со времён своего основания». Вышеупомянутые Руусанские реформы устранили и это несоответствие.
В ранних литературных произведениях имперскую столицу обычно именовали Центром Империи. Когда Тимоти Зан ввёл название «Корусант», Центр Империи стал считаться названием, данным Корусанту после установления Нового порядка.
Первоначально считалось, что у Корусанта (или Центра Империи) была столица Империал-Сити. Когда же было установлено, что Корусант являлся экуменополисом, название Империал-Сити стало обозначением города, покрывающего всю поверхность планеты. То же самое касается и Галактик-Сити.
Долгое время главой государства Галактической Республики считался Президент Сената. Когда в трилогии приквелов был введён титул «Верховный канцлер», термином «Президент Сената» стали обозначать один из нескольких официальных титулов канцлера (бытует также мнение, что этот титул был в ходу до Руусанских реформ).
В серии романов «Принц-джедай» Каданн и другие пытались лишить власти Исанн Айсард. В книгах Айсард ни разу не упоминается (единственным лидером Империи вообще считается Триокулус) — её приписали к серии лишь для того, чтобы связать сюжет романов с каноничной сюжетной линией.
В Расширенной Вселенной установлено, что планы «Звезды Смерти» Таркину передал Райф Сиенар, а Бевел Лемелиск разработал суперлазер для будущей станции, однако во втором эпизоде было показано, что планы боевой станции Тиранус и Сидиус получили от джеонозианцев. Чтобы устранить это противоречие, было заявлено, что Синар и Лемелиск работали над проектом лишь на начальном этапе, а детали проработали уже джеонозианцы. Стоит сказать, что история создания «Звезды Смерти» настолько сложна и запутана, что специально для её прояснения был даже написан целый роман. По сути дела, этот роман являлся одним большим ретконом.
В анимационном телесериале Star Wars: Droids показаны приключения C-3PO и R2-D2, имевшие место в промежуток времени между рождением Империи и Эпизодом IV. После выхода Эпизода III, в котором видно, что дроиды попадают в руки тех же хозяев, у которых они потом оказываются к началу Эпизода IV, был введён следующий реткон: непосредственно после третьего эпизода дроиды были разлучены с хозяевами Корлой Метони, а незадолго до «Новой надежды» снова возвратились к ним.
Хотя истребители класса A-wing не выпускались до Битвы при Явине, они появляются в сериале Star Wars: Droids (действие которого разворачивается между двумя трилогиями). Чтобы объяснить это несоответствие, был «изобретён» истребитель R-22 Spearhead, признанный предшественником A-wing.
Изначально полагали, что титул Дарт был введён в период Новых войн ситхов. Однако в компьютерной игре Knights of the Old Republic появились Дарт Реван и Дарт Малак, которые жили за 2000 лет до указанных событий. Тогда было введено общее предположение, что где-то в течение этих двух тысячелетий титул был забыт, а традиция утеряна. Личность первого Лорда ситхов, который в эпоху Новых войн ситхов восстановил традицию и вновь принял титул, также постоянно пересматривалась. Сперва им считали Дарта Бэйна, затем — жившего чуть раньше Дарта Ривана, и уже окончательно — Дарта Руина.
Система летоисчисления ДБЯ (до Битвы при Явине), ныне используемая в большинстве каноничных источников для обозначения дат во вселенной «Звёздных войн», на самом деле является ретконом. Первоначально эта система использовалась лишь в фанатских кругах, однако, став весьма популярной, она была введена во Вселенную и признана официальной системой летоисчисления в Новой Республике.
Исходя из материалов Star Wars Sourcebook, мон-каламари и куаррены впервые наладили контакт с представителями других миров лишь после открытия их планеты Галактической Империей. Это создало ряд несоответствий, поскольку в Эпизоде I на заднем плане мелькают несколько куарренов, а в книжной серии «Ученик джедая» появляется падаван расы мон-каламари Бент Эйрин. Окончательно необходимость провести реткон возникла после того, как в мультсериале Star Wars: Clone Wars было показано, что планета Мон-Каламари входит в состав Республики и хранит ей верность. В книге Geonosis and the Outer Rim Worlds объясняется, что история об открытии Мон-Каламари Империей была придумана самими имперцами в пропагандистских целях.
Изначально считалось, что настоящее имя Бобы Фетта — Джастер Мерил. После того как в Эпизоде II было показано, что Боба Фетт – это клон Джанго Фетта, своего «отца», Джастер Мерил стал обособленным персонажем, наставником Джанго и его предшественником на посту Мандалора. Также было указано, что Боба Фетт всего лишь брал себе псевдоним Джастер Мерил, чтобы почтить память настоящего Джастера. Вообще история Бобы Фетта успела обрасти множеством слухов и домыслов, ведь большинство жителей галактики знали о нём очень мало.
До трилогии приквелов никто даже не предполагал, что многие имперские штурмовики эпохи Галактической Гражданской войны на самом деле были клонами. Более того, во многих источниках Расширенной Вселенной под шлемами штурмовиков скрывались обычные люди (такие как Девин Фелт или Кайл Катарн), прошедшие подготовку в Имперских академиях (таких, как Карида). Несмотря на это, было чётко установлено, что после реорганизации Республики армия клонов преобразовалась в имперские штурмовые войска.]]></text>
</doc>
