<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%B8%D1%8F_%D0%9A%D0%B8%D1%80%D1%88]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рия Кирш]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пилоты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Набу]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Офицеры Королевских сил безопасности Набу]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 32 ДБЯ]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рия Кирш (англ. Rya Kirsch) - человек мужского пола, пилот набуанской эскадрильи «Браво» в годы вторжения Торговой Федерации на Набу.
Биография
Набуанец Рия Кирш изначально служил в составе королевских сил безопасности Набу, в качестве лётчика разведчика. За некоторое время до 32 ДБЯ Кирш вступил в эскадрилью «Браво» под командованием Рика Олие. Летая в составе эскадрильи, Рия Кирш вскоре стал экспертом в защитной тактике ведения воздушного и космического боя.
В 32 ДБЯ на планету Набу начала вторжение Торговая федерация. Не получив должной поддержки от Галактической Республики, королева Амидала, её народ а также местные аборигены - гунганы, решили бороться с захватчиком своими силами. Пока армия гунганов отвлекала армию дроидов в полях Набу, отряд Амидалы прорывался в Тид, что бы захватить в плен вице-короля Торговой Федерации Нута Ганрея, эскадрилья «Браво» должна была сбить находящийся на орбите корабль управления дроидами типа «Барышник». Уничтожение этого корабля обеспечивало отключение всей армии дроидов и победу сил Набу. Члены эскадрильи «Браво», среди которых был и Кирш, под прикрытием бойцов Королевских сил безопасности Набу сумели прорваться в ангар и вылететь на истребителях N-1 на космический бой со станицей управления дроидами. В бою над Набу Кирш летал под позывным Браво-четыре.
Силы Торговой федерации ответили эскадрилье «Браво» шквальным огнём из турболазеров и полчищами истребителей-стервятников. Во время очередного захода на цель турболазер подбил истребитель Рии Кирша, и пилот погиб.
Несмотря на потерю Кирша, эскадрилье «Браво» удалось уничтожить «Барышник», благодаря неожиданной помощи со стороны юного Энакина Скайуокера.
За кулисами
В фильме Джорджа Лукаса Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза, камео-роль пилота была сыграна руководителем отдела визуальных эффектов компании LucasFilm Джоном Ноллом. Имя персонаж Нолла получил в Star WarsCustomizable Card Game – Theed Palace Limited. Рию Кирша также в штуку иногда называют Джет Поркинс - как аллюзию на пилота Джека Поркинса, также погибшего во время космического сражения в четвертом эпизоде Саги.]]></text>
</doc>
