<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%B8%D0%BE%D1%81%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Риоса]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты Внутреннего Кольца]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты Галактической Империи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты Новой Республики]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Риоса (англ. Riosa) — планета во Внутреннем кольце галактики.
Общество и культура
Риоса, мирная планета, славилась своими инженерами и техниками, из-за чего её население жёстко эксплуатировалось Галактической Империей. Риосский художник Цепа Боншу изобразил Дарта Вейдера на анти-имперском пропагандистском плакате с целью привлечь внимание к проблеме эксплуатируемого населения планеты.
В галактике был популярен риосский алкоголь, в том числе риосский медовый и ликёр.
История
Вскоре после провозглашения Нового порядка Риоса была аннексирована Империей из-за многочисленных фабрик на планете. Со временем население планеты были согнаны в резервации, жители которых трудились в рабских условиях на промышленных объектах, производивших вооружение для Империи, в том числе компоненты для первой и второй «Звёзд Смерти». Промышленные объекты курировал лично Дарт Вейдер, посещавший планету с инспекциями, чтобы увеличить темпы производства.
Через два десятилетия после завершения Галактической гражданской войны Риоса входила в состав Новой Республики и была представлена в Сенате сенатором-центристом Рэнсольмом Кастерфо. Кастерфо, родившийся незадолго до войны, придерживался ценностей порядка и сильной власти, из-за чего способствовал возвращению смертной казни на планете для преступников. Именно к такому наказанию был приговорён сенатор после завершения амаксинского кризиса, в разрешении которого он участвовал, после ложного обвинения со стороны других центристов.]]></text>
</doc>
