<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%9A-1138]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[РК-1138]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Родившиеся на Камино]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Клоны-коммандос]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Офицеры Имперской армии Галактической Империи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[РК-1138, также известный как Дельта-Три-Восемь или Босс был клоном-коммандос Великой Армии Республики во время Войны клонов и Имперским коммандос в армии Империи. Он являлся сержантом отряда коммандос под названием «Дельта», а прозвище Босс получил от своих же подчинённых.
Биография
Детство
Босс начал свою жизнь так же, как и братья — товарищи по отряду. Чем больше длилась упорная и жестокая подготовка, тем больше рос уровень способностей коммандо, особенно в умении вести как дальний, так и ближний бой — как и вся его команда. На одной из тренировок Боссу даже удалось сломать руку их инструктору-сержанту Вэлону Вэу. За это тот назначил его командиром в группе.
Войны клонов
Начались Войны клонов, и «Дельта» в числе других клонов вступила в битву. Она была разделена, и Боссу пришлось сначала собрать своих подчинённых. Целью группы являлся поиск и уничтожение лейтенанта Сан Фака. Пока командир группы пробирался к своим, его ранили, пришлось срочно лечиться бактой, после чего он продолжил движение. Первым Босс отыскал Скорча. Сражаясь с дроидами, они добрались до улья, где находилась их цель. Там коммандос встретили Фиксера, расправлявшегося с Сепаратистами. Продолжая путь через комплекс, тройка солдат наткнулись на Сева, последнего члена отряда, занятого стрельбой по вражеским единицам. Сан Фак находился за панорамным окном, и тогда Босс, не церемонясь, выстрелил по стеклу. Однако, заметив противника, джеонозиец успел сбежать на свой корабль. Прорываясь к Факу через дроидов, «дельты» успели добраться до цели, и Босс приказал Севу использовать снайперскую винтовку, чтобы подбить корабль лейтенанта. Что тот и сделал, выполнив задание.
Новую миссию им предстояло выполнить, когда на связь вышел Советник и сообщил, что смежная группа коммандос не справилась со своей задачей, а именно — уничтожением фабрики дроидов в недрах планеты. Под грамотным и чётким руководством Босса «дельты» решили вопрос за смежников. Устроив диверсии в уязвимых местах фабрики, они вывели объект из строя. После этого команду направили на сепаратистский флагман для добычи кодов доступа, которые помешали бы врагам эвакуироваться с планеты, а затем и уничтожить корабль.
Пройдя по поверхности Джеонозиса и избавившись по пути от объекта ПВО, отряд дошёл до цели. Для того, чтобы уничтожить оборудование жизнеобеспечения на борту корабля, группа ненадолго разделилась. Боссу было поручено вывести из строя пункт погрузки дроидов. Запустив червя в систему, он, сражаясь с оставшимися СБД, двинулся к точке встречи с группой. Вскоре они вновь воссоединились. Пробившись сквозь мощное сопротивление дроидов, «Дельта» очутилась на мостике, и Босс под прикрытием товарищей взломал главную консоль. После загрузки нужных кодов, отряд завершил дело и едва успел убраться с разрушающегося флагмана.
С начала Войн клонов прошёл ровно год, а отряд «Дельта» в полном составе по-прежнему трудился на благо Республики. Один из крейсеров флота ВАР под названием «Обвинитель», исчезнувший две недели назад, появился в республиканском пространстве, в секторе Чайкин. Для обследования судна к делу привлекли группу Босса: «Обвинитель» в некотором роде был их домом, именно сюда они эвакуировались после Джеонозиса. Как и тогда, «Дельте» пришлось разделиться и действовать поодиночке, так отряд проник на борт корабля через пусковые системы. Босс столкнулся с дроидами-мусорщиками, создающими помехи в эфире… а затем практически полностью потерял связь со своими братьями, двоих из которых — Скорча и Сева — ещё и взяли в плен неизвестные. Командир отправился на их поиски и встретился с новым сопротивлением — трандошанами.
Прочистив себе путь через противника, Босс нашёл Фиксера, и они вдвоём продолжили поиски своих братьев. Обнаружив, что трандошане взяли контроль над всем кораблём и используют сепаратистских дроидов, коммандос смогли добраться до раненого Сева, а затем — до тюремного блока, где их ждал Скорч. Воссоединившись, группа наладила связь с командованием и принялась уничтожать сопротивление трандошан. Однако спокойно закончить миссию им не удалось: сепы прислали свой корабль, чтобы отбить «Обвинителя» и уже запустили своих дроидов.
Пока Советник запрашивал помощь у ближайших кораблей Республики, коммандос выполняли своё задание — не дать сепаратистам захватить крейсер. Вскоре откликнулся капитан Талбот с «Арестовывающего», сообщивший, что уже спешит на помощь. Коммандос тем временем сражались с остатками наёмников и появлявшимися в ангарах дроидами. Им пришлось демонтировать силовые поля, чтобы защитить корабль от полномасштабного вторжения врага. В последнем ангаре Советник, контролировавший системы корабля, прислал на выручку АТ-ТЕ, и Босс, сев за штурвал танка, мгновенно расправился с противником и силовым полем. В ответ сепаратисты принялись обстреливать крейсер, и отряд, стараясь выиграть время, активировали все лазерные пушки на «Обвинителе». Когда подоспел «Арестовывающий», «дельты» открыли огонь одновременно с Талботом и уничтожили сепаратисткое судно, тем самым окончательно выполнив своё задание.
Покинув «Обвинитель» на захваченном неймодианском корабле, группа Босса получила код «Красный Ноль» от отряда «Омеги». Последние застряли в космическом пространстве, находясь на борту фрахтовика, практически полностью лишённого энергии и с минимальным запасом кислорода. Пребывали там не одни — с ними были трое захваченных в плен граждан, подозревавшихся в террористической деятельности. Из всех ответивших на запрос «Дельта» находилась ближе, поэтому она первой прибыла для эвакуации… а вслед за ними — и сепаратисткий корабль с расчехлёнными ракетами. Скорч в этот момент прорезал в иллюминаторе фрахтовика дыру, чтобы вытащить товарищей-коммандос и пленников. И если бы не вовремя прибывший крейсер «Бесстрашный», ни «Дельта», ни «Омега» бы не вернулась — у неймодианского корабля, как и у фрахтовика, не было вооружения. К счастью, «Бесстрашный» успел поразить сепаратистов и не дать им выстрелить по своим людям.
Завершив извлечение «Омеги» и пленных, группа Босса приняла их на борт своего судна, и они отправились к ангару «Бесстрашного». По пути среди двух членов смежных отрядов наметился конфликт, а именно — между Севом и Атином. Разговор касался их общего сержанта Вэлона Вэу. Когда-то Атин поклялся убить мандалорианца за то, что тот оставил ему шрам на лице, и Сев был полон решимости доказать коммандо его неправоту. Босс, обычно всегда следивший за своими подчинёнными, не вмешался в его действия и вообще ни сказал ни слова, будто поддерживал. К счастью, до открытой стычки не дошло — вмешался Найнер, буквально раздвинув руками обоих. После этого Сев оставил разговор… до лучших времён.
В сотрудничестве со смежным отрядом, «Дельта» начала неофициальную контр-террористическую операцию под руководством сержанта Кэла и ЭРКа-«Нуля» Ордо. Ранее нехорошие люди устроили в столице Республики теракт, в результате которого погибли невинные; после этого «Омега» напала на след подозреваемых и высадились на их корабль, догнав их, но сами чуть там не погибли, если бы не «Дельта» и «Бесстрашный». Благодаря дару убеждения Скираты обе группы поселились в пристанище Квиббы Хатта, замаскировавшись под обычных людей. Всем клонам пришлось неуютно — ведь они всегда проявляли себя на поле боя, и ко временным изменения привыкли не сразу.
Группа Босса, имевшая склонность к соперничеству, поначалу не ладила с парнями из «Омеги». Кроме конфликта между Севом и Атином внезапно произошёл другой — между командирами. Босс предложил Скирате новый план действий — разделить отряды по их методам работы, так как «Дельта» занималась быстрой нейтрализацией, а «Омега» — более вдумчивой работой. Найнер, обычно спокойный и рассудительный, не скрыл насмешки насчёт «нейтрализации» (смежники считали, что «дельты» умеют только всё взрывать, не подумав), а Босс напомнил про список выполненных заданий своей группы и намекнул товарищу про его истреблённый первый отряд на Джеонозисе. Схватку между ними удалось предотвратить Скирате, после чего командиры пожали друг другу руки, а Босс принёс извинения.
После долгой и кропотливой работы по выслеживанию террористов, Скирате удалось войти с ними в контакт, представившись торговцем взрывчаткой. На встрече с их представителями Скорчу и Фаю удалось пометить этих людей спецмаяками «Прах», в то время как Сев и Дарман контролировали прохожих через прицелы боевых винтовок. После встречи удалось отследить всех, и Кэл распределил коммандос, чтобы разведать места, где по сигналам маяков концентрировались побывавшие на встрече. Поводом, положившем начало концу операции, послужил звонок Скирате от террористов, которым срочно требовалась взрывчатка. Кэл приказал всем готовиться к последнему бою. К этому моменту «Дельта» и «Омега» уже сработались.
Сев и Ордо со снайперскими винтовками и гранатомётами забрались на крышу рядом со складом для прикрытия сержанта и своих братьев. «Дельта», где место Сева легко занял Атин, расположилась вокруг склада по периметру. «Омега» же вместе зашла с другой стороны. После передачи груза, обе команды вступили в дело. После скоротечной зачистки появилась угроза со стороны пилота грузовика, куда погрузили взрывчатку, и коммандос немедленно проникли внутрь: Скорч и Найнер подобрались к кораблю спереди, чтобы отвлечь врага, пока Босс и Фиксер с вибролезвиями не ворвались через заднюю дверь. Короткая схватка, и… им повезло — противник даже не подсоединил детонаторы ко взрывчатке. Тем временем Кэл Скирата и джедай Бардан Джусик проникли на склад через чёрный ход и вступили в бой с находившимися там террористами. После зачистки склада всё было кончено. «Дельты» после зачистки разговорились, и даже обычно немногословный Фиксер принял в этом активное участие — настолько они соскучились по боевым действиям.
Свою миссию коммандос выполнили, и отпраздновали это событие вместе с «Омегой», ЭРКами и сержантом в развлекательном клубе КСБ, чтобы на следующий день отправиться на новое задание.
После Корусанта «Дельта» отправилась на Скуумаа, чтобы подготовить поле для боле — то есть уничтожение стратегически важных объектов противника, привычное для отряда дело.
На том же году войны отряд «Дельта» направлен на планету Деварон после разразившейся там битвы. Их заданием был поиск и эвакуация всех выживших. Однако таковых там не оказалось, и коммандос, погрузив на борт челнока тела двух джедаев, отправились на Корусант в Храм джедаев. Там их встретили члены Совета Оби-Ван Кеноби, Пло Кун, Ади Галлия и Сэси Тийн. Выслушав короткий доклад Босса, они поняли, что у Республики появилась новая угроза.
Отряд высадился в тыл разместившемуся на поверхности врагу для проведения диверсии на оборонительных объектах противника и обозначения целей для бомбардировки. Выполняя задачу, коммандос стали предвестником основного сражения. Однако перед тем, как в бой вступили ударные силы Республики, «Дельта» успела ещё кое-что сделать… на сей раз неофициально. Их бывший инструктор, сержант Вэлон Вэу попросил своих ребят помочь ему проникнуть в банк сепаратистов под ледяной поверхностью планеты. «Дельты» помогли ему, и Вэлон приказал им возвращаться. Однако Босс посчитал иначе. Даже помня, что бывает от бывшего инструктора за неподчинения, они всё равно вернулись. Но, уже убираясь из банка, они чего-то не рассчитали и активировали сигнализацию.
Вэу приказал бежать вперёд, к выходу, и тут уж солдатам пришлось подчиниться. Вскоре они все выбрались на свежий воздух… как раз к тому моменту, когда основные силы республики начали наступление. К сожалению, грабители не успели добежать до спидера, управляемого Фиксером, и им пришлось прорываться с боем через так некстати появившихся дроидов и муунов. Вэу вновь бежал вслед за «дельтами», но по пути провалился сквозь лёд в вертикальный туннель. Босс хотел было вытащить сержанта, но тот приказал коммандос оставить его и уходить к своим.
Отчитываться перед командованием пришлось Боссу, однако об истинной цели пребывания он не обмолвился ни словом. А Вэлона Кэл Скирата спас позже.
Генерал-джедай Арлиган Зей назначил «Дельту» на выполнение новой миссии, порученной самим Канцлером Палпатином, — нужно было отыскать сбежавшую учёную-каминонианку по имени Ко Сай, руководившую проектом по созданию клонов. Группу прикомандировали к джедаю Бардану Джусику, однако «Дельта» в ходе поисков даже не подозревала, что генерал только тормозит их для того, чтобы Ко Сай разыскал другой человек — Кэл Кирата. Мандалорианец выведать у неё секрет ускоренного старения клонов и «отключить» его, чтобы все клоны жили нормальной жизнью после окончания войны. Так что получается, что Джусик обманывал своих подчинённых. Можно было обойтись и без этого, просто рассказав коммандос о Скирате и его планах, но если бы так случилось, то Зей обязательно узнал бы от них правду — клоны всё-таки подчинялись приказам. «Дельта» нашла след учёной на Дорумаа, однако Кэл оказался там первым и обнаружил подводную лабораторию Ко Сай, взорвав его и захватив каминонианку в плен. Группа Босса же, проникнув под воду, нашла лишь останки лаборатории. Зей, узнав об этом, помрачнел и приказал начать раскопки.
Спустя некоторое время с отрядом связался Скирата… и предоставил им необычный сюрприз. Им оказалась голова Ко Сай в специальном ящике. Сержант сказал «дельтам», что только нашёл её тело, не убивал. Отнести подарок Зею поручили Севу. Как и Босс, коммандо не врал джедаю — только сообщил ему о том, что они смогли пробраться в разрушенную лабораторию и о том, что смогли найти тело. Он попросту промолчал о том, что эти две части их миссии не связаны друг с другом. Поскольку улик никаких не осталось, Зей проинформировал солдата о хорошо выполненной работе и отпустил с миром. Братья Сева, ожидавшие его за дверью, с облегчением вздохнули.
Спустя три года после Джеонозиса отряд был задействован для новой миссии — на сей раз на лесной поверхности Кашиика. Их целью было спасение лидера вуки по имени Тарффул, которого захватили заклятые враги этой расы — уже знакомые трандошане. Проникнув на территорию их лагеря и уничтожая по пути сопротивление ящериц, «Дельта» под командованием Босса освободила Тарффула и выяснила, что на планете находится сам генерал Гривус. К сожалению, последний успел сбежать, зато группа получила информацию о том, что сепаратисты находятся на Кашиике. Следующим их заданием была проверка второго лагеря Трандошан, поскольку командование обнаружило там что-то подозрительное.
Подозрения оправдались. В том лагере их встретили дроиды, и Босс сообщил Советнику о том, что это на самом деле база сепаратистов. После уничтожения противника в лагере, Советник прислал за ними LAAT/i — к Кашиику подлетел крейсер сепаратистов с целью захвата планеты и уже высаживал армию для проникновения в город Качиро. Отряду пришлось действовать в своём стиле, а именно устроить диверсию моста, соединяющего город и уже захваченную врагом цитадель. Однако размещённый на центральном пролёте заряд не сработал. Тогда Босс, вооружившись ракетной установкой вуки, поразил топливную трубу под мостом, однако хоть группа и остановила наступление противника, они остались за захваченной им территории.
Вскоре им сообщили, что крейсер на данный момент находится возле цитадели, и его необходимо уничтожить. Неожиданной стала встреча с геонозиацами. Справляясь с сопротивлением из дроидов и трандошан, коммандос удалось активировать генераторы, отвечающие за энергию цитадели. Осталось только добраться до четырёх оборонительных ракетных установок и одновременно жахнуть по крейсеру. Каждая такая турель находилась далеко друг от друга и клонам пришлось разделиться. Босс добирался до последней, и после того, как он сел за штурвал, дельты «открыли» совместный огонь из всех установок. После уничтожения крейсера, Советник дал приказ воссоединиться в точке, где уже находился Босс… но на связь внезапно вышел Сев и сообщил о столкновении с крупными силами врага. Через мгновение этого связь с ним оборвалась. Командир «Дельты», не теряя ни секунды, отдал приказ о возвращении к нему, но Советник распорядился иначе, поскольку у него был другой приказ — от генералов-джедаев. Босс ответил, что ему наплевать, Скорч поддержал его, но в итоге им пришлось оставить брата и погрузиться на корабль для эвакуации.
Больше всех произошедшим был расстроен Скорч, впрочем и остальные находились в подавленном состоянии. Ведь «дельты» всегда считали, что они никогда не погибнут, в отличие от других отрядов коммандос. Но несмотря на это, Босс уловил кое-что интересное от Советника — тот, посоветовав подопечным не делать глупостей, сказал фразу «нельзя рисковать всей операцией». Лидер группы потребовал объяснений. Оказалось, что Республика уже знала о готовящихся действиях сепаратистов (они являлись более масштабными, чем нападение на один город) и уже выслала свои силы на подмогу. Коммандос увидели их — это были крейсеры и десантные корабли в огромном количестве. Также Советник показал им мастера Йоду, прибывшего лично руководить обороной. Так или иначе, отряду пришлось вновь вступить в битву, и Босс отдал своим братьям приказ расчехлить стволы.
Рождение Империи
С началом Великого истребления джедаев Босс и двое его подчинённых стали Имперскими коммандос.
Личность и черты характера
Три-Восемь имел голос Джанго Фетта, что свидетельствует о том, что из всех «дельт» Босс унаследовал больше черт своего прародителя, чем его братья по отряду. Он был очень упорным и закалённым клоном, а среди своих подчинённых являлся ещё и самым жёстким, не считая Сева. РК-1138 отлично проявлял себя, как лидер команды, быстро анализируя информацию, принимая решения и раздавая приказы. Среди своих подчинённых он имел большой авторитет. Когда Босс продвигался к своей цели, ничто и никто не могло ему помешать. Однако не чужды ему были и человеческие чувства — коммандо всегда думал в бою о своих братьях, и даже хотел наплевать на приказ оставить Сева на Кашиике — но, поскольку всё-таки был клоном, подчинился ему. Босс привык говорить только по делу, хотя обычно за словом в карман не лезет, способен на сарказм и иронию. Находясь наедине с самим собой, он позволял себе размышления вслух.
Лидер «Дельты» также являлся хорошим знатоком любого оружия. Как однажды заметил Кэл Скирата, Босс «слаб на красивые игрушки». Это действительно так: коммандо любил нестандартные пушки, чаще всего отдавая предпочтение не-Республиканскому вооружению, если оно было более полезно, чем ДС-17м. Его броня покрыта оранжевыми полосами, а на нагрудной пластине — четыре небольших круга такого же цвета.
До совместной операции с «Омегой» Босс, как и все «дельты», снисходительно относился к другим группам коммандос и простым солдатам. В то же время ему не были привычны задания по обычному выслеживанию, как та контртеррористическая операция. Зная цену себе и своим подчинённым, Босс иногда высказывал самодовольную уверенность, которой славилась вся «Дельта».
За кулисами
Цифры в позывном номере Босса, 1138, — отсылка к первому фильму Джорджа Лукаса, THX 1138. Эти цифры используются в качестве отсылок и во многих других местах ЗВ.
В Star Wars: Republic Commando Босса озвучивает Темуэра Моррисон — актёр, игравший Джанго Фетта, а также озвучивший всех клонов в эпизодах.
За всю игру Босса ни разу не показали в третьем лице. Это можно устроить, использовав один из чит-кодов. Тогда будет видно, что его броня — светло-серого цвета, какие наблюдались на Камино. Видимо, разработчикам было лень раскрашивать обмундирование, однако текстура его доспехов есть в игре.
В книгах Босс предстаёт немного другим, чем в игре. В нём развилось чувство юмора, хотя это качество проявилось даже у немногословного и исполнительного Фиксера. Понятное дело, Карен Трэвисс было необходимо хоть как-то разбавить речь всех «дельт».
В Star Wars: Dark Forces один из Имперских коммандос произносит: «Дельта 1138 убит». Поскольку серия Dark Forces была закончена ещё до создания Republic Commando, к Боссу эта фраза, возможно, не имеет никакого отношения.]]></text>
</doc>
