<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%9A-1262]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[РК-1262]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Эксперты по взрывчатке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Родившиеся на Камино]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Клоны-коммандос]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонал Имперской армии Галактической Империи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[РК-1262, также известный как Скорч или Дельта Шесть-Два, был клоном-коммандос в Великой армии Республики во время Войн клонов. Являясь комедиантом и самым весёлым в «Дельте», он часто слышал упрёки от более спокойного и исполнительного Фиксера — неофициального заместителя командира группы. Однако, большинство шуток Скорча было нацелено на Сева, и он не боялся высказать своё мнение и даже возразить. Скорч являлся экспертом по взрывчатке, и из-за своей натуры любил взрывы и разрушения. Как и свои братья, в первый раз он проявил себя на Джеонозисе, затем делал свою работу в других местах Галактики, служа под началом джедаев, Арлигана Зея и Бардана Джусика. Шесть-Два любил использовать гранатомёт ДС-17м.
После войны он стал имперским коммандос в родившейся Галактической Империи.
Биография
Скорч обучался на Камино вместе со своими братьями из отряда «Дельта», чтобы в дальнейшем стать коммандос. Их наставник, мандалорский сержант по имени Вэлон Вэу однажды проводил испытание, где «дельты» вынуждены были выжить в настоящем огне. Сержант заставил их работать на пределе сил. В ходе этого испытания со Скорчем и самим Вэлоном произошёл несчастный случай, оставив их обоих на время без бровей. Так Дельта Шесть-Два получил своё прозвище, ставшее именем.
Войны клонов
Первой миссией «Дельты» во время Войн клонов являлось устранение Сана Фака на Джеонозисе, лейтенанта сепаратистских сил. Группа разделилась, и каждый из её членов добирался до точки сбора своим путём. Скорч и Босс — командир отряда — воссоединились в непосредственной близости от входа в катакомбы джеонозийцев, а внутри они нашли и Фиксера с Севом. Навыки Скорча в области взрывотехники позволили коммандос прорваться через вражеские укрепления, орудийные установки, передовые единицы нападения и всё остальное, что ещё стояло на их пути. Команда преследовала Фака до его посадочной площадки, где снайпер группы Сев, заняв позицию, подбил звездолёт цели с ней же на борту. Задание было выполнено, однако группе дали другое. Отряд «Тета» не справился со своей миссией — уничтожением завода по производству дроидов — и «Дельте» пришлось выполнять его за погибших товарищей.
При помощи зарядов Скорча группа устроила диверсии в нескольких уязвимых местах фабрики и тем самым вывели объект из строя, решив вопрос за смежников.
После этого команду направили на сепаратисткий флагман для добычи кодов доступа, которые помешали бы врагам эвакуироваться с планеты, а затем и уничтожить корабль. Поскольку цель находилась далеко, большую часть пути группа проделала на LAAT/i. Высадились они далеко от цели, поскольку в районе работала установка ПВО, что затрудняло воздушные передвижения. Поэтому по пути к фабрике «Дельте» пришлось заняться и этой проблемой. Скорч заложил пару зарядов и здесь, и после уничтожения ПВО группа отправилась к основной цели. Внутри они разделились, у каждого был свой жизненно необходимый объект на корабле. Скорчу было поручено уничтожить впускной клапан охлаждения. В ходе поисков коммандо принял его за выхлопной порт, о чём сообщил всей команде и получил выговор от Фиксера — заместителя командира. Вскоре Скорч уничтожил цель, но, как и товарищи по отряду, встретил отряд дроидов: «Дельта» разворошила улей на корабле своими действиями. Пробившись сквозь мощное сопротивление дроидов, команда очутилась на мостике, и Скорч заминировал входы. Отряд запустил системы корабля на самоуничтожение, и «Дельта» ринулась наружу, где их подобрал LAAT/i.
С начала Войн клонов прошёл ровно год, а отряд «Дельта» в полном составе по-прежнему трудился на благо Республики. Один из крейсеров флота ВАР под названием «Обвинитель», исчезнувший две недели назад, появился в республиканском пространстве, в секторе Чайкин. Для обследования судна к делу привлекли группу «Дельта»: «Обвинитель» в некотором роде был их домом, именно сюда отряд эвакуировался после Джеонозиса. Как и тогда, «Дельте» пришлось разделиться и действовать поодиночке, так отряд проник на борт корабля через пусковые системы. Каждый должен был скачать информацию с определённого терминала, и Скорч отправился к своей цели. По непонятным причинам практически сразу исчезла связь с Советником, но Босс приказал продолжить миссию.
Выполнив своё задание, Шесть-Два неожиданно почувствовал, будто за ним наблюдают, о чём немедленно сообщил своим братьям. Вскоре на коммандос напали дроиды-мусорщики, и звуки борьбы донеслись через эфир к остальным «дельтам». Эту схватку Скорч проиграл, и связь с ним потерялась. Находившиеся на борту корабля трандошане переместили его в тюремный блок, однако добытую с ядра информацию не обнаружили — коммандос всё-таки успел её спрятать. Вскоре в плен взяли и Сева, — на глазах у Босса, который не успел прийти подчинённому на помощь. Вскоре командир группы, несмотря на сильные помехи в эфире, объединился с Фиксером. Внезапно на корабле появились дроиды, но у коммандос не было времени раздумывать, откуда они появились — они спешили найти братьев.
Сев был обнаружен ими и благополучно приведён в чувство, и втроём «дельты» отправились в тюремный блок, где без сознания пребывал Скорч. Вскоре «Дельта» была уже в полном составе. Воссоединившись, группа наладила связь с командованием и принялась уничтожать сопротивление Трандошан. Команду направили в один из ангаров для уничтожения корабля противника, в чём Скорч с удовольствием поучаствовал. Однако спокойно закончить миссию им не удалось: сепаратисты прислали свой корабль, чтобы отбить «Обвинителя» и уже запустили своих дроидов.
Пока Советник запрашивал помощь у ближайших кораблей Республики, коммандос выполняли своё задание — не дать сепаратистам захватить крейсер. Вскоре откликнулся капитан Талбот с «Арестовывающего», сообщивший, что уже спешит на помощь. «Дельта» тем временем сражалась с остатками наёмников и появлявшимися в ангарах дроидами. Им пришлось демонтировать силовые поля, чтобы защитить корабль от полномасштабного вторжения врага. В последнем ангаре Босс сел за штурвал активированого Советником АТ-ТЕ, разбомбил и врагов, и силовое поле. В ответ сепаратисты принялись обстреливать крейсер, и отряд, стараясь выиграть время, отправились к пункту управления лазерными турелями на «Обвинителе». Когда подоспел «Арестовывающий», трое коммандос уже взламывали терминалы, а Скорч прикрывал их от полчищ прибывающих дроидов. Когда автоматические системы активировались, «Обвинитель» открыл огонь одновременно с Талботом. Они уничтожили сепаратисткое судно, тем самым окончательно выполнив своё задание.
Покинув «Обвинитель» на захваченном неймодианском корабле, команда «Дельта» получила код «Красный Ноль» от отряда «Омеги». Последние застряли в космическом пространстве, находясь на борту фрахтовика, практически полностью лишённого энергии и с минимальным запасом кислорода. С ними пребывали трое захваченных в плен граждан, подозревавшихся в террористической деятельности. Из всех ответивших на запрос «Дельта» находилась ближе, поэтому она первой прибыла для эвакуации, и через стыковочную трубу был отправлен Скорч, чтобы прорезать дыру в дрейфующем фрахтовике. Однако поблизости внезапно появился сепаратисткий корабль с расчехлёнными ракетами. Шесть-Два в этот момент уже закончил своб работу и начал вытаскивать товарищей-коммандос и пленников. И если бы не вовремя прибывший крейсер «Бесстрашный», ни «Дельта», ни «Омега» бы не вернулась — у неймодианского корабля, как и у фрахтовика, не было вооружения. К счастью, «Бесстрашный» успел поразить сепаратистов и не дать им выстрелить по своим людям.
Завершив извлечение «Омеги» и пленных, группа Босса приняла их на борт своего судна, и они отправились к ангару «Бесстрашного». Познакомившись со смежниками, Скорч отправился в кокпит, и потому не видел того, что произошло по пути к крейсеру. А было следующее: между Севом и Атином наметился конфликт по поводу их общего сержанта Вэлона Вэу. К счастью, до открытой стычки не дошло — вмешался Найнер, буквально раздвинув руками обоих. После этого Сев оставил разговор… до лучших времён.
В сотрудничестве со смежным отрядом, «Дельта» начала неофициальную контр-террористическую операцию под руководством сержанта Кэла и ЭРКа-«Нуля» Ордо. Ранее террористическая группа устроила в столице Республики теракт, в результате которого погибли невинные; после этого «Омега» напала на след подозреваемых и высадилась на их корабль, догнав их, но сами чуть там не погибли, если бы не «Дельта» и «Бесстрашный». Кэл Скирата отправился к своему знакомому Квиббе Хатту, захватив с собой Ордо, Скорча и Сева. Ему удалось убедить хатта предоставить пару комнат для своих парней, которым позже пришлось замаскироваться под обычных людей. От этого всем клонам было неуютно — ведь они всегда проявляли себя на поле боя, и ко временным изменения привыкли не сразу. Сам Скорч не раз жаловался Скирате о том, что чувствует себя голым без брони.
После долгой и кропотливой работы по выслеживанию террористов, Скирате удалось войти с ними в контакт, представившись торговцем взрывчатки. На встрече с их представителями Скорчу и Фаю удалось пометить этих людей спецмаяками «Прах», в то время как Сев и Дарман контролировали прохожих через прицелы боевых винтовок. После встречи удалось отследить всех, и Кэл распределил коммандос, чтобы разведать места, где по сигналам маяков концентрировались побывавшие на встрече. Скорч и Фиксер отправились на одну такую, и обнаружили там множество кораблей класса «земля-космос» — впоследствии это место и оказалось укрытием террористов. Поводом, положившем начало концу операции, послужил звонок Скирате от клиентов, которым срочно требовалась взрывчатка. Кэл приказал всем готовиться к последнему бою. К этому моменту «Дельта» и «Омега» уже сработались.
Сев и Ордо со снайперскими винтовками и гранатомётами забрались на крышу рядом со складом для прикрытия сержанта и своих братьев. «Дельта», где место Сева легко занял Атин, расположилась вокруг склада по периметру, Босс и Скорч прикрывали северную сторону площадки. «Омега» же зашла с другой стороны. После передачи груза, обе команды вступили в дело. После скоротечной зачистки появилась угроза со стороны пилота грузовика, куда погрузили взрывчатку, и коммандос немедленно проникли вовнутрь: Скорч и Найнер подобрались к кораблю спереди, чтобы отвлечь врага, пока Босс и Фиксер с вибролезвиями не ворвались через заднюю дверь. Короткая схватка, и… им повезло — противник даже не подсоединил детонаторы ко взрывчатке. Тем временем Кэл Скирата и джедай Бардан Джусик проникли на склад через чёрный ход и вступили в бой с находившимися там террористами. После зачистки склада всё было кончено. «Дельты» разговорились, и даже обычно немногословный Фиксер принял в этом активное участие — настолько они соскучились по боевым действиям.
Свою миссию коммандос выполнили, и отпраздновали это событие вместе с «Омегой», ЭРКами и сержантом в развлекательном клубе КСБ, чтобы на следующий день отправиться на новое задание.
После Корусанта «Дельта» отправилась на Скуумаа, чтобы подготовить поле для боле — то есть уничтожение стратегически важных объектов противника, привычное для отряда дело.
На том же году войны отряд «Дельта» направлен на планету Деварон после разразившейся там битвы. Их заданием был поиск и эвакуация всех выживших. Однако таковых там не оказалось, и коммандос, погрузив на борт челнока тела двух джедаев, отправились на Корусант в Храм джедаев. Там их встретили члены Совета Оби-Ван Кеноби, Пло Кун, Ади Галлия и Сэси Тийн. Выслушав короткий доклад Босса, они поняли, что у Республики появилась новая угроза.
Отряд высадился в тыл разместившемуся на поверхности врагу для проведения диверсии на оборонительных объектах противника и обозначения целей для бомбардировки. Выполняя задачу, коммандос стали предвестником основного сражения. Однако перед тем, как в бой вступили ударные силы Республики, «Дельта» успела ещё кое-что сделать… на сей раз неофициально. Их бывший инструктор, сержант Вэлон Вэу попросил своих ребят помочь ему проникнуть в банк сепаратистов под ледяной поверхностью планеты. Бронированную дверь открыл Скорч при помощи устройств, сжигающих замки. После этого Вэлон приказал «дельтам» возвращаться. Однако Босс посчитал иначе. Даже помня, что бывает от бывшего инструктора за неподчинение, они всё равно вернулись, чтобы помочь ему дотащить добытое из сейфов банка. Но, уже убираясь оттуда, они чего-то не рассчитали и активировали сигнализацию. Вэу приказал бежать вперёд, к выходу, и тут уж солдатам пришлось подчиниться. Вскоре они все выбрались на свежий воздух… как раз к тому моменту, когда основные силы республики начали наступление. К сожалению, грабители не успели добежать до спидера, управляемого Фиксером, и им пришлось прорываться с боем через так некстати появившихся дроидов и муунов. Скорч использовал гранатомёт ДС-17м, чтобы прикрыть Вэу. Тот вновь бежал вслед за «дельтами», но внезапно по пути провалился сквозь лёд в вертикальный туннель. Босс хотел было вытащить сержанта, но тот приказал коммандос оставить его и уходить к своим. Отчитываться перед командованием пришлось Боссу, однако об истинной цели пребывания он не обмолвился ни словом. А Вэлона Кэл Скирата спас позже.
Генерал-джедай Арлиган Зей назначил «Дельту» на выполнение новой миссии, порученной самим Канцлером Палпатином, — нужно было отыскать сбежавшую учёную-каминонианку по имени Ко Сай, руководившую проектом по созданию клонов. Группу прикомандировали к джедаю Бардану Джусику, однако «Дельта» даже не подозревала, что генерал только тормозит их для того, чтобы Ко Сай разыскал другой человек — Кэл Скирата. Мандалорец желал выведать у неё секрет ускоренного старения клонов и «отключить» его, чтобы все клоны жили нормальной жизнью после окончания войны. Так что получается, что Джусик обманывал своих подчинённых. Можно было обойтись и без этого, просто рассказав коммандос о Скирате и его планах, но если бы так случилось, то Зей обязательно узнал бы от них правду — клоны всё-таки подчинялись приказам.
Свои поиски они начали с офиса одной судоходной компании. Скорч «отворил» дверь, а Фиксер взломал компьютер внутри, украв важную информацию. Так «Дельта» нашла след учёной на Дорумаа, однако Кэл оказался там первым и обнаружил подводную лабораторию Ко Сай, взорвав его и захватив каминонианку в плен. Группа Босса же, проникнув под воду, нашла лишь останки лаборатории. Зей, узнав об этом, помрачнел и приказал начать раскопки. Босс и Фиксер были особенно недовольны тем, что им приходится действовать не на поле сражения: последний, несмотря на свою натуру подчиняться любым приказам, признался Скорчу, что ему скучно здесь. Сам же Скорч, как всегда, относился к ситуации с юмором.
Спустя некоторое время с отрядом связался Скирата… и предоставил им необычный сюрприз. Им оказалась голова Ко Сай в специальном ящике. Сержант сказал «дельтам», что только нашёл её тело, не убивал. Отнести подарок Зею поручили Севу. Как и Босс, коммандо не врал джедаю — только сообщил ему о том, что они смогли пробраться в разрушенную лабораторию и о том, что смогли найти тело. Он попросту промолчал о том, что эти две части их миссии не связаны друг с другом. Поскольку улик никаких не осталось, Зей проинформировал солдата о хорошо выполненной работе и отпустил с миром. Братья Сева, ожидавшие его за дверью, с облегчением вздохнули.
Через три года после Джеонозиса отряд был задействован для новой миссии — на сей раз на лесной поверхности Кашиика. Их целью было спасение лидера вуки по имени Тарфулл, которого захватили заклятые враги этой расы — уже знакомые трандошане. Проникнув на территорию их лагеря и уничтожая по пути сопротивление ящериц, «Дельта» освободила Тарфулла и выяснила, что на планете находится сам генерал Гривус. К сожалению, последний успел сбежать, зато группа получила информацию о том, что сепаратисты находятся на Кашиике. Следующим их заданием была проверка второго лагеря Трандошан, поскольку командование обнаружило там что-то подозрительное.
Подозрения оправдались. В том лагере их встретили дроиды, и Босс сообщил Советнику о том, что это на самом деле база сепаратистов. После уничтожения противника в лагере, Советник прислал за ними LAAT/i — к Кашиику подлетел крейсер сепаратистов с целью захвата планеты и уже высаживал армию для проникновения в город Качиро. Отряду пришлось действовать в своём стиле, а именно устроить диверсию моста, соединяющего город и уже захваченную врагом цитадель. Под огнём полчищ дроидов, прикрываемый товарищами, Скорч разместил на центральном пролёте заряд… но после активации детонатора он не сработал. Тогда Босс, вооружившись ракетной установкой вуки, поразил топливную трубу под мостом, однако хоть группа и остановила наступление противника, они остались за захваченной им территории.
Вскоре им сообщили, что крейсер на данный момент находится возле цитадели, и его необходимо уничтожить. Неожиданной стала встреча с геонозиацами. Справляясь с сопротивлением из дроидов и Трандошан, коммандос удалось активировать генераторы, отвечающие за энергию цитадели. Осталось только добраться до четырёх оборонительных ракетных установок и одновременно жахнуть по крейсеру. Каждая такая турель находилась далеко друг от друга и клонам пришлось разделиться. Скорч занял третью по счёту, а Босс добирался до последней, и после того, как он сел за штурвал, дельты «открыли» совместный огонь из всех установок. После уничтожения крейсера, Советник дал приказ воссоединиться в точке, где уже находился Босс… но на связь внезапно вышел Сев и сообщил о столкновении с крупными силами врага. Через мгновение этого связь с ним оборвалась. Командир «Дельты», не теряя ни секунды, отдал приказ о возвращении к нему, но Советник распорядился иначе, поскольку у него был другой приказ — от генералов-джедаев. Босс ответил, что ему наплевать, Скорч поддержал его… но в итоге пришлось оставить брата и погрузиться на корабль для эвакуации…
Скорч был расстроен произошедшим больше всех, он в сердцах стучал по стенке LAAT/i, поднимающего остатки группы с планеты. Они все находились в подавленном состоянии. Ведь «дельты» всегда считали, что они никогда не погибнут, в отличие от других отрядов коммандос. Но больше всего поразила новая информация от Советника. Оказалось, что Республика уже знала о готовящихся действиях сепаратистов (они являлись более масштабными, чем нападение на один город) и уже выслала свои силы на подмогу. Коммандос увидели их — это были крейсеры и десантные корабли в огромном количестве, завороженный картиной Скорч отметил, что никогда ещё не видел столько кораблей. Также Советник показал им мастера Йоду, прибывшего лично руководить обороной. Так или иначе, отряду пришлось вновь вступить в битву, и Босс отдал своим братьям приказ расчехлить стволы.
Рождение Империи
С началом Великого истребления джедаев РК-1262 и остальные «дельты» стали Имперскими коммандос для поддержания Нового порядка. Скорч всё ещё не мог простить себе, что оставил Сева на Кашиике, также он винил Босса и Фиксера за то, что они подчинились приказу и оставили брата. Но в итоге Шесть-Два всё-таки пересилил себя, заставив идти по жизни дальше. С тех пор Скорч-шутник погиб навсегда, уступив место новой серьёзной личности, посвятившей бою все свои силы.
Личность и черты характера
Скорч являлся самым весёлым в «Дельте», он мог подолгу шутить и всё высмеивать, включая собственных братьев и их действия. Чаще всего Шесть-Два подшучивал над Севом, особенно над его специфическим отношением к убийствам, чем здорово раздражал брата. Являясь общительным и более чувственным клоном, чем товарищи по отряду, Скорч не упускал случая, чтобы не вставить какую-нибудь фразу, и демонстрировал это качество даже во время боя или очень напряжённой ситуации. Боссу или Фиксеру частенько даже приходилось отдавать «клоуну группы» приказ заткнуться, хотя действовал он обычно до какой-нибудь передышки. Однако потеря Сева нанесла большую травму Скорчу, он долго не мог примириться с тем, что они оставили брата на Кашиике, и с тем, что Сева больше нет в их группе… после чего полностью пересмотрел свои взгляды на жизнь и навсегда перестал шутить.
В «Дельте» Скорч являлся профессиональным подрывником. Он очень любил взрывчатку любого рода — начиная от мин и высаживающих дверь устройств и заканчивая большими зарядами, уничтожающими крупные объекты. Страсть ко взрывчатке и к тому, какой эффект они производят, происходила от активной натуры клона, и всегда коммандо радовался, когда приходилось использовать такие устройства, — и это он также нередко демонстрировал. Его братья, особенно Сев, только посмеивались над увлечённостью Скорча. Шесть-Два также любил использовать модификацию гранатомёта ДС-17м. Броня коммандо, как и у всех «дельт», в некоторых местах была покрыта индивидуальной окраской, а именно жёлтыми полосами. Также ранец Скорча вмещал большое количество боеприпасов.
За кулисами
Оригинальное имя, «Scorch», переводится как «обжигать, палить». Поэтому чисто русское названия данного персонажа — «Ожог» или «Палёный», хотя они не слишком звучат, несмотря на его склонность к взрывам. А вот «Скорч» ассоциируется с фразой «скорчил рожу», что очень подходит для РК-1262. А также в руссификации от Darth_San его зовут «Запал»
Персонажа озвучивал Рафаэль Сбарж, который в своё время также озвучил знаменитого Карта Онаси в играх Star Wars: Knights of the Old Republic и Star Wars: Knights of the Old Republic II: The Sith Lords.]]></text>
</doc>
