<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%9A-1140]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[РК-1140]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Родившиеся на Камино]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Техники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Клоны-коммандос]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ледорубы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонал Имперской армии Галактической Империи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[РК-1140, также известный как Дельта Четыре-Ноль или Фиксер был клоном-коммандос в Великой армии Республики в течение Войн клонов. Находясь в отряде «Дельта», он вместе со своими братьями выполнял задания по уничтожению сепаратистов. Несмотря на то, что коммандос не любил прозвища, он сам получил имя Фиксер за свои таланты к починке чего-либо и хакерские способности.
Биография
Детство
Судьба РК-1140, рождённого на Камино искусственно, была заранее предопределена — он должен был пройти подготовку коммандос и стать элитным солдатом Республики. В ходе жестоких тренировок он стал любимчиком инструктора-мандалорианца Вэлона Вэу. Они оба имели одинаковые взгляды на оружие, технику и тактику. Ходили слухи, что Фиксер помогал Вэлону разрабатывать боевые приёмы, которым тот обучал своих клонов.
Сержант Вэу знал — такой строгий и исполнительный солдат, как Фиксер, отлично сгодится на должность второго человека в команде. Так коммандо стал неофициальным заместителем Босса. Благодаря своему отличному знанию техники и компьютеров, Фиксер также получил статус технического эксперта группы.
Войны клонов
Начались Войны клонов, и отряды клонов-коммандос вступили в битву, высадившись на Джеонозисе. Отряд «Дельта» был разделён, и каждый из его членов добирался до точки сбора своим путём. Целью группы являлся поиск и уничтожение лейтенанта Сан Фака. Когда Босс и Скорч, объединившись первыми, вместе добрались до улья, Фиксер уже находился там и расправлялся с одним из джеонозийцев. Он был ранен, но, подлечившись бактой по приказу Босса, присоединился к отряду. Он тут же использовал свои навыки, взломав первый терминал и открыв тем самым дверь. Сгруппировавшись, тройка коммандос проложила себе путь через комплекс, в итоге встретив Сева, последнего члена отряда, занятого стрельбой по вражеским единицам. Уничтожив сопротивление, отряд добрался до Сана Фака, но, заметив противника, тот успел сбежать к своему кораблю. Прорываясь к джеонозийцу через дроидов, «дельты» смогли выполнить свою цель, подбив корабль Фака с ним же на борту.
После этого команда отправилась выполнять задание другого отряда коммандос, потерпевшего неудачу. Их новой целью было уничтожение фабрики по производству дроидов где-то в недрах планеты. Фиксер, активно взламывая любые джеонозийские коды, оправдывал свою репутацию. Чуть не заблудившись в джеонозийских катакомбах, группа добралась до цели и принялась уничтожать уязвимые места фабрики. После этого"Дельту" направили на сепаратистский флагман для добычи кодов доступа, которые помешали бы врагам эвакуироваться с планеты, а затем уничтожить корабль.
Пройдя по поверхности Джеонозиса и уничтожив по пути генератор ПВО, отряд дошёл до цели. Для того, чтобы уничтожить оборудование жизнеобеспечения на борту корабля, группа ненадолго разделилась — каждому было поручено устроить диверсию на отдельном объекте. Фиксеру поручили уничтожить основной напорный трубопровод. Встретившись по пути с небольшим отрядом дроидов, он выполнил своё задание и воссоединился с остальными членами команды в точке встречи. Однако их там ждало мощное сопротивление дроидов. Пробиваясь сквозь них, «Дельта» очутилась на мостике, и Фиксер посоветовал взломать главную консоль. Пока один из «дельт» занимался этой минутной работой, остальные его прикрывали. После загрузки нужных кодов, группа завершила дело и едва успела убраться с разрушающегося корабля.
С начала Войн Клонов прошёл ровно год, а отряд «Дельта» в полном составе по-прежнему трудился на благо Республики. Один из крейсеров флота ВАР под названием «Обвинитель», исчезнувший две недели назад, появился в республиканском пространстве, в секторе Чайкин. Для обследования судна к делу привлекли группу Босса: «Обвинитель» в некотором роде был их домом, именно сюда они эвакуировались после Джеонозиса. Как и тогда, «Дельте» пришлось разделиться и действовать поодиночке, так отряд проник на борт корабля через пусковые системы. Каждый должен был скачать информацию с определённого терминала, Фиксер — ядро сенсорных блокировок. По непонятным причинам практически сразу исчезла связь с Советником, но Босс приказал продолжить миссию.
Вскоре Скорч выкрикнул в эфир, что столкнулся с чем-то непонятным, а затем связь оборвалась и с ним. Командир группы приказал Фиксеру найти Шесть-Два, а сам продолжил своё задание. Однако на «Обвинителе» определённо что-то происходило не так: Сева взяли в плен появившиеся работорговцы-трандошане. Фиксер, узнав об этом по комлинку, лишь попытался ответить, но помехи были слишком сильными. По крайней мере, он предупредил Босса, что направляется к точке встречи. Лишь по обрывкам фраз, прорывающиеся сквозь помехи, Фиксер представлял, что творится у оставшегося в строю командира.
Когда Босс выполнил своё задание, попутно взломав и терминал Сева, его заместителю наконец удалось вступить в контакт с командиром. Договорившись о продвижении к точке встречи, они отправились к ней, чтобы затем вдвоём найти пропавших братьев. После этого Фиксер столкнулся с очень сильным сопротивлением, об этом же доложил Босс. Вскоре командир также осведомил Четыре-Ноль, что имел дело с элитным традошанином. После короткой дискуссии о способностях и вооружении этих ребят, Босс и Фиксер, наконец, встретились, однако были разделены дверью, которую тут же принялся взламывать технолог группы. А Босс в это время сражался с внезапно появившимися дроидами. Справившись с дверью и присоединившись к лидеру отряда, Фиксер посоветовал оставить противника в покое, но Босс решил всё-таки взорвать «диспансер» — дроидную коробку, откуда появлялись боевые единицы. После этого они направились на поиски братьев.
Поняв, что Трандошане взяли контроль над всем кораблём и используют сепаратистких дроидов, коммандос смогли добраться до раненого Сева, а затем — до тюремного блока, где их ждал Скорч. Воссоединившись, группа наладила связь с командованием и принялась уничтожать сопротивление Трандошан, включая их корабль в одном из ангаров. Однако спокойно закончить миссию им не удалось: сепы прислали свой корабль, чтобы отбить «Обвинителя» и уже запустили своих дроидов.
Пока Советник запрашивал помощь у ближайших кораблей Республики, коммандос выполняли своё задание — не дать сепаратистам захватить крейсер. Вскоре откликнулся капитан Талбот с «Арестовывающего», сообщивший, что уже спешит на помощь. Коммандос тем временем сражались с остатками наёмников и появлявшимися в ангарах дроидами. Им пришлось демонтировать силовые поля, чтобы защитить корабль от полномасштабного вторжения врага. В последнем ангаре Фиксер смог взломать компьютерный терминал под плотным огнём врагов, и Советник, контролировавший системы корабля, прислал на выручку АТ-ТЕ. С его помощью командир «Дельты» разбомбил и врагов, и силовое поле. В ответ сепаратисты принялись обстреливать крейсер, и отряд, стараясь выиграть время, отправились к пункту управления лазерными турелями на «Обвинителе». Когда подоспел «Арестовывающий», Фиксер и двое его товарищей уже взламывали терминалы, а затем, активировав автоматические системы, открыли огонь одновременно с Талботом. Они уничтожили сепаратисткое судно, тем самым окончательно выполнив своё задание.
Покинув «Обвинитель» на захваченном неймодианском корабле, группа Босса получила код «Красный Ноль» от отряда «Омеги». Последние застряли в космическом пространстве, находясь на борту фрахтовика, практически полностью лишённого энергии и с минимальным запасом кислорода. С ними были трое захваченных в плен граждан, подозревавшихся в террористической деятельности. Из всех ответивших на запрос «Дельта» находилась ближе, поэтому она первой прибыла для эвакуации… а вслед за ними — и сепаратистский корабль с расчехлёнными ракетами. К счастью, к ним на помощь вовремя прибывший крейсер «Бесстрашный», и «Дельта» смогла принять «Омегу» и пленников на свой борт.
По пути к ангару «Бесстрашного» среди двух членов смежных отрядов наметился конфликт, а именно — между Севом и Атином. Разговор касался их общего сержанта Вэлона Вэу. Когда-то Атин поклялся убить мандалорианца за то, что тот оставил ему шрам на лице, и Сев был полон решимости доказать коммандо его неправоту. Босс не вмешался в действия своего подчинённого, Фиксер также не сказал ни слова. До открытой стычки между коммандос не дошло — вмешался Найнер, буквально раздвинув руками обоих. После этого Сев оставил разговор… до лучших времён.
В сотрудничестве со смежным отрядом, «Дельта» начала неофициальную контр-террористическую операцию под руководством сержанта Кэла и ЭРКа-«Нуля» Ордо. Ранее нехорошие люди устроили в столице Республики теракт, в результате которого погибли невинные; после этого «Омега» напала на след подозреваемых и высадились на их корабль, догнав их, но сами чуть там не погибли, если бы не «Дельта» и «Бесстрашный». Благодаря дару убеждения Скираты обе группы поселились в пристанище Квиббы Хатта, замаскировавшись под обычных людей. Всем клонам пришлось неуютно — ведь они всегда проявляли себя на поле боя, и ко временным изменениям привыкли не сразу.
Группа Босса, имевшая склонность к соперничеству, поначалу не ладила с парнями из «Омеги». Кроме конфликта между Севом и Атином внезапно произошёл другой — между командирами. Босс предложил Скирате новый план действий — разделить отряды по их методам работы, так как «Дельта» занималась быстрой нейтрализацией, а «Омега» — более вдумчивой работой. Найнер, обычно спокойный и рассудительный, не скрыл насмешки насчёт «нейтрализации» (смежники считали, что «дельты» умеют только всё взрывать, не подумав), а Босс напомнил про список выполненных заданий своей группы и намекнул товарищу про его истреблённый первый отряд на Джеонозисе. Схватку между ними удалось предотвратить Скирате, после чего командиры пожали друг другу руки, а Босс принёс извинения.
В этой миссии навыки Фиксера пригодились как нельзя кстати — он вместе со своим коллегой Атином установил связь с базой КСБ, чтобы по ней можно было прогонять регистрационные коды. После долгой и кропотливой работы по выслеживанию террористов, Скирате удалось войти с террористами в контакт, представившись торговцем взрывчатки. На встрече с их представителями этих людей удалось пометить спецмаяками «Прах». После встречи удалось отследить всех, и Кэл распределил коммандос, чтобы разведать места, где по сигналам маяков концентрировались побывавшие на встрече. Поводом, положившем начало концу операции, послужил звонок Скирате от террористов, которым срочно требовалась взрывчатка. Кэл приказал всем готовиться к последнему бою. К этому моменту «Дельта» и «Омега» уже сработались.
Сев и Ордо со снайперскими винтовками и гранатомётами забрались на крышу рядом со складом для прикрытия сержанта и своих братьев. «Дельта», где место Сева легко занял Атин, расположилась вокруг склада по периметру. «Омега» же вместе зашла с другой стороны. После передачи груза, обе команды вступили в дело. После скоротечной зачистки появилась угроза со стороны пилота грузовика, куда погрузили взрывчатку, и коммандос немедленно проникли вовнутрь: Скорч и Найнер подобрались к кораблю спереди, чтобы отвлечь врага, пока Босс и Фиксер с вибролезвиями не ворвались через заднюю дверь. Короткая схватка, и… им повезло — противник даже не подсоединил детонаторы ко взрывчатке. Тем временем Кэл Скирата и джедай Бардан Джусик проникли на склад через чёрный ход и вступили в бой с находившимися там террористами. После зачистки склада всё было кончено. «Дельты» после зачистки разговорились, и даже обычно немногословный Фиксер принял в этом активное участие — настолько они соскучились по боевым действиям.
Свою миссию коммандос выполнили, и отпраздновали это событие вместе с «Омегой», ЭРКами и сержантом в развлекательном клубе КСБ, чтобы на следующий день отправиться на новое задание.
После Корусанта «Дельта» отправилась на Скуумаа, чтобы подготовить поле для боя — то есть уничтожение стратегически важных объектов противника, привычное для отряда дело.
На том же году войны отряд «Дельта» направлен на планету Деварон после разразившейся там битвы. Их заданием был поиск и эвакуация всех выживших. Однако таковых там не оказалось, и коммандос, погрузив на борт челнока тела двух джедаев, отправились на Корусант в Храм джедаев. Там их встретили члены Совета Оби-Ван Кеноби, Пло Кун, Ади Галлия и Сэси Тийн. Выслушав короткий доклад Босса, они поняли, что у Республики появилась новая угроза.
Отряд высадился в тыл разместившемуся на поверхности врагу для проведения диверсии на оборонительных объектах противника и обозначения целей для бомбардировки. Выполняя задачу, коммандос стали предвестником основного сражения. Однако перед тем, как в бой вступили ударные силы Республики, «Дельта» успела ещё кое-что сделать… на сей раз неофициально. Их бывший инструктор, сержант Вэлон Вэу попросил своих ребят помочь ему проникнуть в банк сепаратистов под ледяной поверхностью планеты. Фиксер остался у спидера, на котором они должны были оттуда выбраться.
«Дельты» и Вэлон очистили банк, но, уже убираясь оттуда, они чего-то не рассчитали и активировали сигнализацию. Фиксер сообщил, что подведёт спидер как можно ближе к вентиляционной трубе. Когда «дельты» и мандалорианец выбрались на свежий воздух… основные силы Республики уже начали наступление. Появившийся патруль дроидов отрезал грабителей от Фиксера, и им пришлось прорываться с боем через так некстати появившихся дроидов и муунов, пока РК-1140 защищал их единственное транспортное средство. Вэу вновь бежал вслед за «дельтами», но по пути провалился сквозь лёд в вертикальный туннель. Босс хотел было вытащить сержанта, но тот приказал коммандос оставить его и уходить к своим.
Генерал-джедай Арлиган Зей назначил «Дельту» на выполнение новой миссии, порученной самим Канцлером Палпатином, — нужно было отыскать сбежавшую учёную-каминонианку по имени Ко Сай, руководившую проектом по созданию клонов. Группу прикомандировали к джедаю Бардану Джусику, однако «Дельта» даже не подозревала, что генерал только тормозит их для того, чтобы Ко Сай разыскал другой человек — Кэл Скирата. Мандалорианец выведать у неё секрет ускоренного старения клонов и «отключить» его, чтобы все клоны жили нормальной жизнью после окончания войны. Так что получается, что Джусик обманывал своих подчинённых. Можно было обойтись и без этого, просто рассказав коммандос о Скирате и его планах, но если бы так случилось, то Зей обязательно узнал бы от них правду — клоны всё-таки подчинялись приказам.
Фиксер делал своё привычное дело — взламывал компьютеры, выкрадывая важную информацию. В ходе таких поисков «Дельта» нашла след учёной на Дорумаа, однако Кэл оказался там первым и обнаружил подводную лабораторию Ко Сай, взорвав его и захватив каминонианку в плен. Группа Босса же, проникнув под воду, нашла лишь останки лаборатории. Зей, узнав об этом, помрачнел и приказал начать раскопки. Босс и Фиксер были особенно недовольны тем, что им приходится действовать не на поле сражения: Четыре-Ноль, несмотря на свою натуру подчиняться любым приказам, признался Скорчу, что ему скучно здесь.
Но спустя некоторое время с отрядом связался Скирата… и предоставил им необычный сюрприз. Им оказалась голова Ко Сай в специальном ящике. Сержант сказал «дельтам», что только нашёл её тело, не убивал. Отнести подарок Зею поручили Севу. Формально, коммандо не врал джедаю — только сообщил ему о том, что они смогли пробраться в разрушенную лабораторию и о том, что смогли найти тело. На самом деле эти две части их миссии не связаны друг с другом. Поскольку улик никаких не осталось, Зей проинформировал солдата о хорошо выполненной работе и отпустил с миром. Братья Сева, ожидавшие его за дверью, с облегчением вздохнули.
Спустя три года после Джеонозиса отряд был задействован для новой миссии — на сей раз на лесной поверхности Кашиика. Их целью было спасение лидера вуки по имени Тарффул, которого захватили заклятые враги этой расы — уже знакомые коммандос Трандошане. Проникнув на территорию их лагеря и уничтожая по пути сопротивление ящериц, «Дельта» освободила Тарффула и выяснила, что на планете находится сам генерал Гривус. К сожалению, последний успел сбежать, зато группа получила информацию о том, что сепаратисты находятся на Кашиике. Следующим их заданием была проверка второго лагеря Трандошан, поскольку командование обнаружило там что-то подозрительное.
Подозрения оправдались. В том лагере их встретили дроиды, и Босс сообщил Советнику о том, что это на самом деле база сепаратистов. После уничтожения противника в лагере, Советник прислал за ними LAAT/i — к Кашиику подлетел крейсер сепаратистов с целью захвата планеты и уже высаживал армию для проникновения в город Качиро. Отряду пришлось действовать в своём стиле, а именно устроить диверсию моста, соединяющего город и уже захваченную врагом цитадель. После уничтожения центрального пролёта наступление противника хоть и было остановлено, но группа коммандос осталась за захваченной им территории.
Вскоре им сообщили, что крейсер на данный момент находится возле цитадели, и его необходимо уничтожить. Неожиданной стала встреча с геонозиацами. Справляясь с сопротивлением из дроидов и Трандошан, коммандос удалось активировать генераторы, отвечающие за энергию цитадели. Осталось только добраться до четырёх оборонительных ракетных установок и одновременно жахнуть по крейсеру. Каждая такая турель находилась далеко друг от друга и клонам пришлось разделиться. Фиксер занял вторую по счёту, а Босс добирался до последней. После того, как все четыре были заняты, дельты «открыли» совместный огонь из всех установок. После уничтожения крейсера, Советник дал приказ воссоединиться в точке Босса… но на связь внезапно вышел Сев и сообщил о столкновении с крупными силами врага. Через мгновение этого связь с ним оборвалась. Командир «Дельты», не теряя ни секунды, отдал приказ о возвращении к нему, но Советник распорядился иначе, поскольку у него был другой приказ — от генералов-джедаев. Босс ответил, что ему наплевать, Скорч поддержал его… а Фиксер посчитал, что необходимо вернуться. В итоге пришлось оставить брата и погрузиться на корабль для эвакуации…
Больше всех произошедшим был расстроен Скорч, впрочем, и остальные находились в подавленном состоянии. Ведь «дельты» всегда считали, что они никогда не погибнут, в отличие от других отрядов коммандос. Но больше всего поразила новая информация от Советника. Оказалось, что Республика уже знала о готовящихся действиях сепаратистов (они являлись более масштабными, чем нападение на один город) и уже выслала свои силы на подмогу. Коммандос увидели их — это были крейсеры и десантные корабли в огромном количестве. Также Советник показал им мастера Йоду, прибывшего лично руководить обороной. Так или иначе, отряду пришлось вновь вступить в битву, и Босс отдал своим братьям приказ расчехлить стволы.
Рождение Империи
С началом Великого истребления джедаев Фиксер, а также Босс и Скорч стали Имперскими коммандос для защиты Нового Порядка.
Личность и черты характера
Из всех членов отряда «Дельта» наиболее выраженными качествами простого вояки-клона обладал именно Фиксер. Он всегда говорил только по делу и всегда был готов подчиниться приказу. Однако не обошли его стороной и некоторые отличительные черты самого отряда — элитного среди всех коммандос — Фиксеру было больше по душе сражаться на поле боя (это и есть то, для чего их готовили), он знал цену себе и своим навыкам, а также своим братьям. Кстати, неизвестно, в самом ли деле он считал Босса, Скорча и Сева братьями. Четыре-Ноль почти никогда не называл каждого из них по имени, ограничиваясь числовыми позывными. Однако были очень редкие моменты, когда Фиксер мог и проявить какие-либо чувства — например, недовольство или просто желание высказаться. Это свидетельствует о том, что заместитель Босса хоть и был похож на обычного солдата-клона, он всё-таки был более независим — как и все коммандос.
Фиксер обращался с техникой на «ты», и мог без труда взломать любой компьютерный терминал. Он был асом в этом деле, и это также отличало его от братьев. Возможно, аналогия с компьютерами заключается и в другом — коммандо словно сам был компьютером, если можно привести такое сравнение. Известно также, что Четыре-Ноль предпочитал пользоваться выдвижным вибролезвием, что нередко демонстрировал в бою. Однако Фиксер никогда не сражался с удовольствием или яростью, всё, что можно приписать — это лёгкую нервозность, нормальное дело для любого солдата. Стандартная бластерная модификация ДС-17м — также обычное оружие Фиксера. Броня Сорокового покрыта тёмно-зелёными полосами, а на нагрудной пластине — два круга такого же цвета.
За кулисами
«Fix» на английском — это «чинить, исправлять». Прозвище Сорокового можно перевести на русский как «Технарь».
Персонаж назван в честь одного из татуинских дружков Люка — Лэйза Лонознера. Официальное издание Эксмо перевело его кличку «Fixer» как «Механик» — персонаж Лоунознер и был механиком по профессии.
Фиксера озвучивал Эндрю Чайкин, в этой же игре его голос принадлежит Советнику. Чайкин также принимал участие в озвучке таких игр, как Star Wars: Knights of the Old Republic II: The Sith Lords и игре по третьему эпизоду.]]></text>
</doc>
