<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%9A-1207]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[РК-1207]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Родившиеся на Камино]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Клоны-коммандос]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Стрелки и снайперы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Родившиеся в 32 ДБЯ]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[РК-1207, также известный, как Дельта Ноль-Семь, или Сев (англ. RC-1207, Delta-07, Sev), был клоном-коммандо в Великой Армии Республики в ходе Войн Клонов. Находясь в отряде «Дельта», он вместе со своими братьями выполнял задания по уничтожению сепаратистов. Являясь снайпером группы, Ноль-Семь обладал особым отношением к своей работе и «слегка» садистским чувством юмора, что часто высмеивал Скорч. В конце войны, когда «Дельта» выполняла задание на Кашиике, Сев пропал без вести, возможно, погибнув в битве с дроидами.
Биография
Детство
Сев обучался на Камино вместе со своими братьями из отряда «Дельта», чтобы в дальнейшем стать коммандо. Их наставник, мандалорский сержант по имени Вэлон Вэу считал, что для наибольшей вероятности выживания своих подопечных в будущем им необходимы жестокие и бесчеловечные тренировки, закаляющие таким образом характер будущих коммандос. Действия сержанта, как и многие его слова, сильно изменили жизнь самого Сева, который не жалел сил, чтобы стараться быть лучше с каждым разом. Так к началу Войны клонов он стал первейшим снайпером в Великой Армии Республики.
Войны клонов
Первой миссией «Дельты» во время Войн клонов являлось устранение Сана Фака на Джеонозисе, лейтенанта сепаратистских сил. Группа разделилась, и каждый из её членов добирался до точки сбора своим путём. Босс — командир отряда — и Скорч воссоединились в непосредственной близости от входа в катакомбы джеонозийцев, а внутри они нашли Фиксера. К тому моменту, когда троица коммандос добрались до Сева, где он уже добрался до цели, уничтожив при этом несколько «жуков». Пробившись сквозь мощное сопротивление дроидов, команда преследовала Фака до его посадочной площадки, однако лейтенант успел сесть на свой истребитель, и уже взлетал в воздух. Тогда Сев по приказу Босса занял нужную позицию и приготовил снайперскую винтовку. Одним метким встрелом коммандо подбил звездолёт цели с ней же на борту, тем самым выполнив миссию группы. Но сразу после этого команде дали другое задание. Отряд «Тета» не справился со своим — уничтожением завода по производству дроидов — и «Дельте» пришлось выполнять его за погибших товарищей.
Сев уничтожал дроидов, джеонозийцев, использовал для этого любые средства, — в первую очередь неизменный бластер ДС-17м и снайперскую модификацию к ней. Справляясь с сопротивлением, группа добралась до фабрики и устроила диверсии в нескольких уязвимых её местах. Тем самым «дельты» вывели объект из строя, решив вопрос за смежников.
После этого команду направили на сепаратисткий флагман для добычи кодов доступа, которые помешали бы врагам эвакуироваться с планеты, а затем и уничтожить корабль. Поскольку цель находилась далеко, большую часть пути группа проделала на LAAT/i. Высадились они далеко от цели, так как в районе работала установка ПВО, что затрудняло воздушные передвижения. Поэтому по пути к фабрике «Дельте» пришлось заняться и этой проблемой.
Уничтожив ПВО, группа отправилась к основной цели. Внутри они разделились, у каждого был свой жизненно необходимый объект на корабле. Севу было поручено уничтожить систему управления репульсорного лифта. По пути к цели коммандо не встретил дроидов, а, выполнив задание, отправился к точке встречи. Вскоре отряд «Дельта», разворошив улей на корабле своими действиями, вынужден был сражаться с отрядами дроидов. Группа воссоединилась и отправилась к мостику разрушающегося корабля, чтобы добыть нужные коды доступа. Пока один из бойцов взламывал главный терминал, Сев и остальные прикрывали его. После получения кодов «Дельта» ринулась наружу, где их подобрал LAAT/i.
С начала Войн Клонов прошёл ровно год, а отряд «Дельта» в полном составе по-прежнему трудился на благо Республики. Один из крейсеров флота ВАР под названием «Обвинитель», исчезнувший две недели назад, появился в республиканском пространстве, в секторе Чайкин. Для обследования судна к делу привлекли группу «Дельта»: «Обвинитель» в некотором роде был их домом, именно сюда отряд эвакуировался после Джеонозиса. Как и тогда, «Дельте» пришлось разделиться и действовать поодиночке, так отряд проник на борт корабля через пусковые системы. Каждый должен был скачать информацию с определённого терминала, Сев — журналы датчиков с бортового компьютера. По непонятным причинам практически сразу исчезла связь с Советником, но Босс приказал продолжить миссию.
Вскоре Скорч выкрикнул в эфир, что столкнулся с чем-то непонятным, а затем связь оборвалась и с ним. Пока Фиксер по приказу командира группы начал поиски пропавшего коммандо, Сев тем временем уже добрался до своей цели. Неподалёку от него очутился и Босс, который принял решение сразу воссоединиться с Ноль-Семь. Он обнаружил его в зале с компьютером, однако смотрел через бронированное стекло, и потому не смог повлиять на события, произошедшие в следующую минуту. Сев не успел скачать информацию: на него напал миниатюрный дроид-мусорщик, с которым коммандо справился без проблем, однако дроид был лишь отвлекающим манёвром: настоящим противником являлся трандошанин, который напал на Сева и оглушил его. Босс ринулся к коридору, ведущему в зал с Севом, но, сразившись по пути с трандошанами и явившись в нужное помещение, обнаружил, что Сева там нет. Тогда командир «Дельты» скачал информацию за подчинённого.
Прочистив себе путь через противника, Босс нашёл Фиксера, и они вдвоём продолжили поиски своих братьев. Обнаружив, что Трандошане взяли контроль над всем кораблём и используют сепаратистких дроидов, коммандос смогли добраться до раненого Сева. Будучи благополучно приведённым в чувство, Ноль-Семь ринулся в бой вместе со своими братьями. Втроём «дельты» отправились в тюремный блок, где без сознания пребывал Скорч. Вскоре группа, воссоединившись, наладила связь с командованием и принялась уничтожать сопротивление трандошан. Команду направили в один из ангаров для уничтожения корабля противника, в чём Сев с удовольствием поучаствовал. Однако спокойно закончить миссию им не удалось: сепаратисты прислали свой корабль, чтобы отбить «Обвинителя» и уже запустили своих дроидов.
Пока Советник запрашивал помощь у ближайших кораблей Республики, коммандос выполняли своё задание — не дать сепаратистам захватить крейсер. Вскоре откликнулся капитан Талбот с «Арестовывающего», сообщивший, что уже спешит на помощь. «Дельта» тем временем сражалась с остатками наёмников и появлявшимися в ангарах дроидами. Им пришлось демонтировать силовые поля, чтобы защитить корабль от полномасштабного вторжения врага. В последнем ангаре Босс сел за штурвал активированного Советником АТ-ТЕ, разбомбил и врагов, и силовое поле. В ответ сепаратисты принялись обстреливать крейсер, и отряд, стараясь выиграть время, отправились к пункту управления лазерными турелями на «Обвинителе». Сева, который некогда провёл здесь несколько часов, подметил, что нужно взломать три терминала, которые запустят автоматические системы обороны корабля. Когда подоспел «Арестовывающий», коммандос уже почти взломали системы и, после того, как это произошло окончательно, «Обвинитель» открыл огонь одновременно с Талботом. Они уничтожили сепаратисткое судно, тем самым окончательно выполнив своё задание.
Покинув «Обвинитель» на захваченном неймодианском корабле, команда «Дельта» получила код «Красный Ноль» от отряда «Омеги». Последние застряли в космическом пространстве, находясь на борту фрахтовика, практически полностью лишённого энергии и с минимальным запасом кислорода. С ними пребывали трое захваченных в плен граждан, подозревавшихся в террористической деятельности. Из всех ответивших на запрос «Дельта» находилась ближе, поэтому она первой прибыла для эвакуации, и через стыковочную трубу был отправлен Скорч, чтобы прорезать дыру в дрейфующем фрахтовике. Однако поблизости внезапно появился сепаратисткий корабль с расчехлёнными ракетами. Шесть-два в этот момент уже закончил свою работу и начал вытаскивать товарищей-коммандос и пленников. И если бы не вовремя прибывший крейсер «Бесстрашный», ни «Дельта», ни «Омега» бы не вернулась — у неймодианского корабля, как и у фрахтовика, не было вооружения. К счастью, «Бесстрашный» успел поразить сепаратистов и не дать им выстрелить по своим людям.
Завершив извлечение «Омеги» и пленных, группа Босса приняла их на борт своего судна, и они отправились к ангару «Бесстрашного». По пути среди двух членов разных отрядов наметился конфликт, несмотря на то, что команды в первый раз встретились друг с другом. Сев, подойдя к Атину, завёл с ним разговор об их общем сержанте-инструкторе Вэлоне Вэу. До того, как войти в смешанный отряд под руководством Найнера, Атин состоял в другой группе, которая погибла в ходе сражения, и тогда Вэлон сделал то, за что Атин поклялся его убить, — оставил шрам на лице клона в память о товарищах. Узнав о клятве Атина, Сев был полон решимости доказать коммандо его неправоту, что без эмоций продемонстрировал на борту фрахтовика. Однако до открытой стычки так и не не дошло — вмешался Найнер, буквально раздвинув руками обоих. После этого Сев оставил разговор до лучших времён.
В сотрудничестве со смежным отрядом, «Дельта» начала неофициальную контр-террористическую операцию под руководством сержанта Кэла и ЭРКа-«Нуля» Ордо. Ранее террористическая группа устроила в столице Республики теракт, в результате которого погибли невинные; после этого «Омега» напала на след подозреваемых и высадилась на их корабль, догнав их, но сами чуть там не погибли, если бы не «Дельта» и «Бесстрашный». Кэл Скирата отправился к своему знакомому Квиббе Хатту, захватив с собой Ордо, Скорча и Сева. Мандалорцу удалось убедить хатта предоставить пару комнат для своих парней, которым позже пришлось замаскироваться под обычных людей. От этого всем клонам было неуютно — ведь они всегда проявляли себя на поле боя, и ко временным изменения привыкли не сразу.
Сев, Фай и джедай Бардан Джусик выполняли слежение в секторе розничной торговли, после которой двое коммандос из «Дельты» и «Омеги» — по предложению Сева, которому надоело сидеть в разведке — отправились за одним конкретным человеком. Чуть позже они захватили её, но их спидер внезапно стали преследовать неизвестные. Тогда Сев взял в руки гранатомёт ДС-17м и метким выстрелом подорвал непрошеных гостей. Позже Кэл Скирата сделал ему выговор за все эти действия. Вскоре Скирате удалось войти с ними в контакт, представившись торговцем взрывчатки. На встрече с их представителями Скорчу и Фаю удалось пометить этих людей спецмаяками «Прах», в то время как Сев и Дарман контролировали прохожих через прицелы боевых винтовок. После встречи удалось отследить всех, и Кэл распределил коммандос, чтобы разведать места, где по сигналам маяков концентрировались побывавшие на встрече. Сев и Фай отправились на одну такую.
В ходе слежения коммандос были вынуждены сменить позицию, однако произошла накладка. Фай, желавший утереть нос товарищу из смежного отряда, сделал безумный прыжок на крышу рядом с нужной позицией, и подстрекал сделать Сева то же самое. Однако тот сорвался и приземлился не туда, в итоге сломав руку. Фай, как медик, вправил ему вывих, и Ноль-Семь после короткой вспышки боли поведал ему, что Вэлон Вэу убьёт Сева за такую оплошность. Потом он рассказал товарищу о том, что случилось между Атином и Вэлоном. Фай решил не говорить о том, что случилось, и Сев выразил благодарность, а также поведал, что теперь имеет должок.
Поводом, положившем начало концу операции, послужил звонок Скирате от клиентов, которым срочно требовалась взрывчатка. Кэл приказал всем готовиться к последнему бою. Сев и Ордо со снайперскими винтовками и гранатомётами забрались на крышу рядом со складом для прикрытия сержанта и своих братьев. «Дельта», где место Сева легко занял Атин, расположилась вокруг склада по периметру, а «Омега» зашла с другой стороны. После передачи груза, обе команды вступили в дело. Начали Сев и Ордо, выстрелив из гранатомётов. Пока коммандос уничтожали тех, кто находился в грузовике со взрывчаткой, Кэл Скирата и Бардан Джусик проникли на склад через чёрный ход и вступили в бой с находившимися там террористами. К концу операции противник использовал огнемёт, и горючая смесь попала в броню Дармана. Сев и Найнер пытались сбить пламя, но вскоре сработала система пожаротушения. «Дельты» разговорились, и даже обычно немногословный Фиксер принял в этом активное участие — настолько они соскучились по боевым действиям.
Свою миссию коммандос выполнили, и отпраздновали это событие вместе с «Омегой», ЭРКами и сержантом в развлекательном клубе КСБ, чтобы на следующий день отправиться на новое задание.
После Корусанта «Дельта» отправилась на Скуумаа, чтобы подготовить поле для боя — то есть уничтожение стратегически важных объектов противника, привычное для отряда дело.
На том же году войны отряд «Дельта» направлен на планету Деварон после разразившейся там битвы. Их заданием был поиск и эвакуация всех выживших. Однако таковых там не оказалось, и коммандос, погрузив на борт челнока тела двух джедаев, отправились на Корусант в Храм джедаев. Там их встретили члены Совета Оби-Ван Кеноби, Пло Кун, Ади Галлия и Сейси Тийн. Выслушав короткий доклад Босса, они поняли, что у Республики появилась новая угроза.
Отряд высадился в тыл разместившемуся на поверхности врагу для проведения диверсии на оборонительных объектах противника и обозначения целей для бомбардировки. Выполняя задачу, коммандос стали предвестником основного сражения. Однако перед тем, как в бой вступили ударные силы Республики, «Дельта» успела ещё кое-что сделать… на сей раз неофициально. Их бывший инструктор, сержант Вэлон Вэу попросил своих ребят помочь ему проникнуть в банк сепаратистов под ледяной поверхностью планеты. Севу не нравилось это с самого начала.
«Дельты» помогли своему бывшему инструктору, и Вэлон приказал им возвращаться. Но вышло по-другому. Даже помня, что бывает от бывшего инструктора за неподчинение, «дельты» всё равно вернулись, чтобы помочь Вэлону дотащить добытое из сейфов банка. Но, уже убираясь оттуда, они чего-то не рассчитали и активировали сигнализацию. Вэу приказал бежать вперёд, к выходу, и тут уж солдатам пришлось подчиниться. Вскоре они все выбрались на свежий воздух… как раз к тому моменту, когда основные силы республики начали наступление. К сожалению, грабители не успели добежать до спидера, управляемого Фиксером, и им пришлось прорываться с боем через так некстати появившихся дроидов и муунов. Чтобы прикрыть Вэу, Севу и товарищам пришлось вступить в бой, однако произошло непредвиденное. Вэлон вновь бежал вслед за «дельтами», но внезапно по пути провалился сквозь лёд в вертикальный туннель. Босс хотел было вытащить сержанта, но тот приказал коммандос оставить его и уходить к своим.
Отчитываться перед командованием пришлось Боссу, однако об истинной цели пребывания он не обмолвился ни словом. Сев даже посочувствовал командиру. Сам он сильно расстраивался из-за того, что они оставили Вэу умирать (хоть это и ушли по его же приказу). Нет, Сев по-настоящему боялся, он считал, что после всего этого Вэлон найдёт лично его и забьёт до смерти: сказывались страхи прошлого. Коммандо не понимал, как братья по отряду могут после произошедшего есть и шутить. Те заверили товарища, что тоже взволнованны, однако работу выполнять тоже нужно. Вскоре Сев немного успокоился, но всё равно продолжал себя корить.
Генерал-джедай Арлиган Зей назначил «Дельту» на выполнение новой миссии, порученной самим Канцлером Палпатином, — нужно было отыскать сбежавшую учёную-каминонианку по имени Ко Сай, руководившую проектом по созданию клонов. Группу прикомандировали к джедаю Бардану Джусику, однако «Дельта» даже не подозревала, что генерал только тормозит их для того, чтобы Ко Сай разыскал другой человек — Кэл Скирата. Мандалорец желал выведать у неё секрет ускоренного старения клонов и «отключить» его, чтобы все клоны жили нормальной жизнью после окончания войны. Так что получается, что Джусик обманывал своих подчинённых. Можно было обойтись и без этого, просто рассказав коммандос о Скирате и его планах, но если бы так случилось, то Зей обязательно узнал бы от них правду — клоны всё-таки подчинялись приказам.
Свои поиски они начали с офиса одной судоходной компании. Пока братья копались внутри, разыскивая важную информацию, Сев прикрывал их. Вскоре они направились в другое место, однако их внезапно стали преследовать неизвестные и вскоре атаковали. Босс принял решение взять их живыми. Он смог подстрелить корабль противника, а Сев после уничтожения люка на транспорте первым ворвался в кабину, однако он всё же подстрелил одного из пилотов… второй тоже оказался мёртвым. Босс в грубой форме отчитал подчинённого, и Сева вновь наполнил страх за то, что он не справился с приказом. Он испытывал тревогу и злость на себя за это.
«Дельта» нашла след учёной на Дорумаа, однако Кэл Скирата оказался там первым и обнаружил подводную лабораторию Ко Сай, взорвав его и захватив каминонианку в плен. Группа Босса же, проникнув под воду, нашла лишь останки лаборатории. Зей, узнав об этом, помрачнел и приказал начать раскопки. Босс и Фиксер были особенно недовольны тем, что им приходится действовать не на поле сражения. Сам же Сев и вовсе обдумывал рапорт о переводе в пехоту, по его мнению там чаще случалось драться с дроидами.
Спустя некоторое время с отрядом связался Скирата… и предоставил им необычный сюрприз. Им оказалась голова Ко Сай в специальном ящике. Сержант сказал «дельтам», что только нашёл её тело, не убивал. Отнести подарок Зею поручили Севу. Как и Босс, коммандо не врал джедаю — только сообщил ему о том, что они смогли пробраться в разрушенную лабораторию и о том, что смогли найти тело. Он попросту промолчал о том, что эти две части их миссии не связаны друг с другом. Поскольку улик никаких не осталось, Зей проинформировал солдата о хорошо выполненной работе и отпустил с миром. Братья Сева, ожидавшие его за дверью, с облегчением вздохнули.
Через три года после Джеонозиса отряд был задействован для новой миссии — на сей раз на лесной поверхности Кашиика. Их целью было спасение лидера вуки по имени Тарффул, которого захватили заклятые враги этой расы — уже знакомые Трандошане. Проникнув на территорию их лагеря и уничтожая по пути сопротивление ящериц, «Дельта» освободила Тарффула и выяснила, что на планете находится сам генерал Гривус. К сожалению, последний успел сбежать, зато группа получила информацию о том, что сепаратисты находятся на Кашиике. Следующим их заданием была проверка второго лагеря Трандошан, поскольку командование обнаружило там что-то подозрительное.
Подозрения оправдались. В том лагере их встретили дроиды, и Босс сообщил Советнику о том, что это на самом деле база сепаратистов. После уничтожения противника в лагере, Советник прислал за ними LAAT/i — к Кашиику подлетел крейсер сепаратистов с целью захвата планеты и уже высаживал армию для проникновения в город Качиро. Отряду пришлось действовать в своём стиле, а именно устроить диверсию моста, соединяющего город и уже захваченную врагом цитадель. Прикрывая товарища по отряду, размещавшего на центральном пролёте заряд, Сев уничтожал прибывающих дроидов. Однако после активации детонатора заряд не сработал, и тогда Босс, вооружившись ракетной установкой вуки, поразил топливную трубу под мостом. Но хоть группа и остановила наступление противника, она остались за захваченной ею территории.
Вскоре им сообщили, что крейсер на данный момент находится возле цитадели, и его необходимо уничтожить. Неожиданной стала встреча с геонозиацами. Справляясь с сопротивлением из дроидов и Трандошан, коммандос удалось активировать генераторы, отвечающие за энергию цитадели. Осталось только добраться до четырёх оборонительных ракетных установок и одновременно жахнуть по крейсеру. Каждая такая турель находилась далеко друг от друга и клонам пришлось разделиться. Сев занял первую, и ему пришлось ждать, пока братья не займут остальные. До последней добирался Босс, и после того, как он сел за штурвал, «дельты» открыли совместный огонь из всех установок. После уничтожения крейсера, Советник дал приказ воссоединиться в точке, где уже находился Босс. Пробираясь туда, Сев неожиданно столкнулся с сильным сопротивлением врагов, и едва сообщил об этом команде, как связь с ним прервалась… навсегда. Командир «Дельты», не теряя ни секунды, отдал приказ о возвращении к нему, но Советник распорядился иначе, поскольку у него был другой приказ — от генералов-джедаев. В итоге отряду пришлось оставить брата и погрузиться на корабль для эвакуации и для новых заданий перед разворачивающейся масштабной битвой.
Поиски
Сержант Вэлон Вэу вскоре прибыл на Кашиик, чтобы отыскать Сева, однако мандалорец не обнаружил совершенно никаких следов. Сев, числившийся в списке без вести пропавших, так в нём и остался, а посему дальнейшая судьба клона неизвестна.
Личность и черты характера
Имея очень низкий и грубый голос, Сев считался самым крутым в «Дельте». Для клона он был уж чересчур жестоким, он проявлял мрачную страсть к убийствам и вообще к уничтожению противника: коммандо находил непонятное для других удовольствие в этом деле. И хотя в группе комиком был Скорч, у Сева тоже имелось чувство юмора, только оно было садистским. Многие считали Сева самым настоящим психопатом, однако именно эти особенности делали Ноль-Седьмого незаменимым охотником и убийцей, чьи навыки очень ценились. Сев любил свою работу. В бою он отдавал предпочтение снайперской модификации ДС-17м и всегда носил дополнительные энергоблоки на правом плече и колене доспехов. Сама же броня была выкрашена в кроваво-красный цвет, выглядя при этом будто заляпанной. Цвет был настолько похож на настоящую кровь, что даже товарищи имели сомнения, на самом ли деле это краска.
Однако жестокость и страсть к убийствам — отнюдь не самые главные достоинства Сева. Он никогда никого не оставлял в беде, всегда приходя на помощь братьям по отряду и другим клонам-солдатам. Также Сев старался сделать свою работу как можно лучше, и он чистил своё оружие при первой возможности. Ноль-Семь являлся лучшим снайпером армии Республики, и это здорово помогало всем тем, с кем Сев сражался бок о бок, и доставляло огромные неприятности тем, против кого вёл битву коммандо. Сев вёл собственный подсчёт убийств: он планировал уничтожить хотя бы ровно 4982 врагов — именно столько клонов-коммандос погибло в битве на Джеонозисе, и за эти смерти Ноль-Семь желал отомстить.
Скорч часто шутил, что автоклав Сева в ходе клонирования был повреждён: по мнению шутника это объясняло садисткое поведение его брата. На самом деле есть другое объяснение. Единственным человеком, которого боялся Сев, был Вэлон Вэу, который внушал страх своему протеже ещё со времён обучения на Камино. Именно жестокие и бесчеловечные методы обучения наставника сделали Сева тем, кем он стал. Иногда коммандо вспоминал об этих днях. В душе он часто корил себя за собственные ошибки, а к концу войны всё чаще и чаще задумывался над тем, что будет с ним и его братьями после того, как она закончится.
Иногда Сев проявлял самодовольную уверенность, которой славилась вся «Дельта». Он, как и братья по отряду, являлся высокомерным по отношению к другим коммандос и простым солдатам. Однако после встречи с «Омегой» это отношение немного изменилось в лучшую сторону, хотя лично Сев считал Фая, любившего задуматься над жизнью вне поля битвы, нытиком и бестолочью. Несмотря на все свои достоинства и недостатки, РК-1207 по-прежнему оставался уникальным бойцом. После его исчезновения на Кашиике Вэлон Вэу признался Скирате, что любил Сева, как своего сына.
За кулисами
Персонаж в игре Star Wars: Republic Commando был озвучен Джонатаном Куком, и мнения по поводу низкого голоса Сева разделились. Одни утверждали, что такое невозможно из-за особенностей клонирования: голос должен оставаться таким же, как и у оригинала, то есть Джанго Фетта. Другие считали голос достойным для такого кровожадного и крутого персонажа. Помимо этой игры, он также принимал участие в озвучке незначительных персонажей Star Wars: Battlefront II.
В игре, в последней миссии, после обстрела вражеского крейсера, можно посмотреть сквозь прицел снайперской винтовки чуть влево (от своей позиции «на десять часов») и увидеть живого и невредимого Сева, управляющего ракетной установкой. Пока в эфире звучат его последние слова, сам Сев так и остаётся на установке. Неизвестно, является ли это недоработкой игры или ещё одним указанием на то, что Сев мог пережить битву на Кашиике.
Интересный факт: в игре Сев пропадает около 780-го дня после битвы на Джеонозисе, а у Карен Тревисс только под конец войны.]]></text>
</doc>
