<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%BE]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ронто]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные Татуина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные Кашиика]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Домашние животные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Млекопитающие животные]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ронто (англ. Ronto) — крупные, массивные млекопитающие, которых джавы с планеты Татуин в основном использовали в качестве вьючных животных. Ронто были известны своей преданностью и силой — один ронто был способен перевозить сотни килограммов груза. Несмотря на солидные размеры, которые могли бы устрашить любого нападающего, даже тускенского рейдера, в густонаселенных городских районах ронто были очень робкими и пугливыми, так как легко пугались любых машин, например, лендспидеров.
Описание
Как и рососпинники, другой вид татуинских вьючных животных, ронто легко поддавались приручению и дрессировке и нередко привязывались к хозяевам. Ронто отличались острым обонянием — так, крайт-дракона они чуяли на расстоянии километра, а две пары ушей обеспечивали им отличный слух. Однако, зрение у них было довольно слабым, и потому резкие движения заставали их врасплох и пугали.
Ронто нуждались в обильном питье, однако тонкая кожистая шкура и длинные уши хорошо рассеивали избыточное тепло, так что в целом они были неплохо приспособлены к жизни в пустыне. Несмотря на все их полезные качества, ронто редко вывозили с Татуина, поскольку жители других планет считали их слишком ненадёжными из-за их пугливого нрава.
Во время брачного сезона самки ронто издавали сильный мускусный запах, привлекавший самцов, но неприятный для большинства разумных рас, поэтому самок приходилось изолировать. Те, кому случалось обонять этот запах, утверждали, что сопоставим он только с запахом родианцев.
Это обстоятельство иногда создавало непредвиденные трудности, как о том свидетельствует рапорт штурмовика имперской армии на Татуине Дэвина Фелта:
«Пятеро взрослых, возбужденных ронто окружили маленького, щупленького родианца и бодались и терлись об него, будто влюбились по уши. Бедняга до смерти перепугался и старался спастись от пылких объятий, но как только он пытался ускольз­нуть, ронто вновь окружали его и пихали друг другу как мячик.
Джавы, хозяева этих ронто, были вне себя, но поделать определенно ничего не могли - ситуация вышла из-под контроля. Они хватали свою скотину за вожжи, но ронто стряхивали их легко, как прилипшие соринки. Понаблюдав за происходящим, мы решили дать несколько залпов под ноги ронто, чтобы их спугнуть. Это сработало, но один из ронто шарахнулся так, что сбил с ног родианца, и тот упал без чувств.
Через несколько минут мы привели его в себя нюхательными солями, хотя его тело пахло куда сильнее этих солей, и мы изрядно удивились, когда он зачихал и очнулся.» 
Также был известен подвид ронто, обитавший на Кашиике, — хотя когда и как они попали на эту планету, неизвестно. Ронто с Кашиика отличались более тёмным окрасом, более удлинённой формой головы и намного менее пугливым нравом, чем татуинские ронто.]]></text>
</doc>
