<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%BE%D1%81%D0%BE%D1%81%D0%BF%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D0%B8%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рососпинник]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные Татуина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рептилии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Всеядные животные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Домашние животные]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рососпинники (др. вариант перевода — дьюбэки) (англ. Dewback) были травоядными неразумными рептилиями, населявшими необитаемые пустыни планеты Татуин. Их одомашнили задолго до того, как Империя добралась до этой планеты, где каждая капля воды ценилась на вес золота. Фермеры-влагодобытчики использовали рососпинников в качестве вьючных животных, а тускенские разбойники - в качестве караульной охраны. И хотя ночью в прохладную погоду холоднокровные рососпинники были медлительны, в дневную жару их можно было заставить развить немалую скорость.
Описание
Рососпинник представлял собой сравнительно крупного зверя, высотой около двух метров, а в длину - два-три метра. Окрас у них был преимущественно зелёный, но встречались и серые, коричневые, тускло-красные или тускло-голубые цвета; известно, что рососпинники меняли цвет, мимикрируя под окружающую среду. Хотя обычно рососпинники двигались неспешно, в броске они могли развивать скорость до 50 км/ч, так что рососпинник легко перегонял лендспидер на коротких расстояниях.
Своим названием животные обязаны росе, которая скапливалась у них на шкуре за ночь, во время отдыха. Жили рососпинники небольшими стаями, по две-пять особей в каждой, и слизывали росу друг у друга со спины, утоляя жажду. В пустыне они чувствовали себя прекрасно; нередко можно было наблюдать, как они роются в песке, выискивая мелких животных, траву или влагу. Каждый год они мигрировали в Юндленскую пустошь, где в течение нескольких дней проходил брачный сезон. После этого самки рососпинников откладывали множество яиц в тысячи гнезд, а затем рососпинники снимались с места и возвращались в пустыню. Интересно, что брачный сезон рососпинников начинался строго по окончанию брачного сезона у крайт-драконов, и, таким образом, срок откладки яиц защищал их от уничтожения со стороны крупных хищников. Два ящерообразных вида выбрали одно и то же место для проведения брачного сезона по той причине, что песок в этой местности имел оптимальную температуру для кладки яиц.
История
Детёныши рососпинников вылуплялись из яиц через полгода после кладки и совершенно самостоятельно уходили в пустыню, а взрослые особи ими более не занимались. Интересно, что в неволе рососпинники не размножались, так что владельцам одомашненных животных приходилось во время брачного сезона отпускать их на волю, чтобы ящеры могли отправиться в Юндлендскую пустошь. В большинстве случаев одомашненные рососпинники возвращались к хозяевам.
Хотя одомашненных рососпинников на Татуине преобладало немало, большинство популяции всё же составляли дикие. Одомашненных часто использовали в качестве патрульных животных, поскольку они были великолепно приспособлены к высоким температурам и песчаным бурям. Кроме того, рососпинники были проворнее и гибче, чем банты, на которых ездили, в основном, тускенские разбойники. Местные патрули пришли к выводу, что рососпинники и надежнее, чем лендспидеры, - эти животные были способны продолжать передвижение даже в свирепую песчаную бурю.
Тускенские разбойники охотились на рососпинников ради мяса и шкур, из которых изготавливали обувь, пояса, патронташи, сумки, палатки и прочую утварь. На рососпинников охотились и крайт-драконы, поскольку те представляли собой сравнительно лёгкую добычу: вступали в бой только при серьезной угрозе, и то обычно пытались улизнуть от любого противника, превосходящего их размерами.
У друга Люка Скайуокера, мальчика по имени Уинди, был ручной рососпинник. Вопреки воле Уинди его отец отпустил зверька в Пустошь к началу брачного сезона, откуда тот позже вернулся.]]></text>
</doc>
