<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D1%83%D0%BD_%D0%A5%D0%B0%D0%B0%D0%BA%D0%BE]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рун Хаако]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неймодианцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 19 ДБЯ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие на Мустафаре]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бюрократы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Члены Торговой федерации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Офицеры КНС]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рун Хаако (другой вариант Руне Хаако, англ. Rune Haako) — неймодианец, сотрудник Торговой федерации, а также советник и помощник вице-короля Нута Ганрея, живший в последние годы существования Галактической Республики. Он заменил на своём посту Хата Мончара, хотевшего подороже продать секретные сведения Ганрея. Вице-король, по совету Хаако, нанял охотницу за головами Мави Линн, готовую выследить и убить Мончара. В конце концов и Мончар, и Линн были убиты учеником тёмного лорда ситхов Дарта Сидиуса, забраком Дартом Молом. В 32 ДБЯ Хаако служил советником Ганрея, когда вице-король проводил блокаду Набу, планеты, просившей у Галактического Сената нового налогообложения торговых путей. Напряженность усилилась, когда Республика послала двух рыцарей-джедаев вести переговоры с федерацией, которая в конечном счете была вынуждена вторгнуться на Набу.
Королева Набу Падме Амидала, совместно с джедаями, в свою очередь, смогла сломить силы оккупации Торговой федерации, и в результате Ганрей и Хаако были арестованы. Неймодианцы смогли уйти от серьёзного наказания в связи со всё ещё значительным влиянием их организации. В конечном счёте, они присоединились к Конфедерации независимых систем, созданной графом Дуку и желавшей отсоединится от Республики, организовав своё собственное государство. Хаако продолжил служить советником Ганрея, когда вице-король стал одной из ключевых фигур в Совете сепаратистов, наряду с Сэном Хиллом, Уотом Тамбором и Погглем Меньшим. Спустя десять лет после неудачной блокады Набу, Хаако и Ганрей присутствовали на Джеонозисе, когда сенатор Амидала, вместе с двумя рыцарями-джедаями, были арестованы агентами сепаратистов и приговорены к смерти. В свою очередь, действия Конфедерации спровоцировали вторжение на планету Галактической Республики, дав начало Войнам клонов. В течение следующих трех лет Хаако и Ганрей продолжали служить Конфедерации, а в конце войны они находились под непосредственной защитой одного из самых влиятельных приближённых графа Дуку — генерала Гривуса.
В 19 ДБЯ, спустя три года после начала войны, члены Совета нашли убежище на планете Мустафар, когда узнали о смерти Дарта Тирануса. Там их нашёл новый ученик Сидиуса Дарт Вейдер и, по приказу своего учителя, перебил. Хаако погиб одним из последних, так как бежал с Ганреем и Тамбором в зал заседаний, пытаясь спастись.
Биография
Ранняя жизнь
В последние десятилетия существования Республики Рун Хаако работал в Торговой федерации в качестве советника вице-короля Нута Ганрея. Когда тот решил объединиться с Дартом Сидиусом для продвижения своей позиции в федерации, Хаако существенно обеспокоился. Осталось неизвестным, знал ли Рун о том, что лорд ситхов напрямую был связан с Галактическим Сенатом. Сидиус приказал Ганрею держать наготове команду боевых дроидов в случае принятия закона о размещении налогов на торговых путях. Одновременно с этим Палпатин был ответственен за смерть членов Директората федерации в ходе торгового саммита на Эриаду, что позволило Ганрею и его союзникам, включая Хаако, взять под контроль всю организацию. Одновременно с этим, Рун помогал следить за продвижением создания новой армии дроидов, вёл переговоры и устанавливал связи с некоторыми предпринимателями.
Хаако был назначен на свой пост, когда его бывший партнёр по бизнесу Хат Мончар предал Торговую федерацию. Стремясь предотвратить сдачу секретной информации, которую готов был раскрыть Хат, Рун предложил Ганрею уничтожить предателя с помощью охотницы за головами Мави Линн. В конце концов Мончар, а также сама Линн были убиты учеником Сидиуса Дартом Молом. Таким образом, после гибели Мончара Хаако стал занимать одну из самых высоких должностей в Торговой федерации. Отныне он был посвящён в тайны, которые знали лишь Ганрей и Дарт Сидиус. Рун был очень недоверчивым и осторожным при любом выборе, благодаря чему стал одним из наиболее выдающихся представителей своей организации, обладавшим умением манипулировать другими людьми.
В 33 ДБЯ Хаако присутствовал с Ганреем во время разговора вице-короля с Дартом Сидиусом на краю колоний, где ситх спрашивал неймодианцев о том, как продвигается разработка новых гипердвигателей для истребителей. Сидиус потребовал, чтобы Ганрей и Хаако отправились на завод в Эсселесе и лично присутствовали при запуске истребителей, а также приказал им разобраться с теми, кто передал информацию о новых гипердвигатеях Совету джедаев.
Вторжение на Набу
В 32 ДБЯ, Хаако, как всегда поддерживая вице-короля Ганрея, вместе с ним начал вторжение на Набу, в ответ на введения дополнительного налогообложение торговых путей. Он был одним из немногих, наряду с Долтеем Дофайном, кто знал о том, что идею о блокаде подал сам Дарт Сидиус, и потому не размышлял над принятием выбора. Когда Галактическая Республика отправила двух джедаев, Квай-Гона Джинна и Оби-Вана Кеноби, для разрешения спора, Ганрей запаниковал. К большому удивлению неймодианцев, Сидиус приказал казнить послов сразу после их прибытия на станцию «Саак'ак». По приказу вице-короля небольшой отряд боевых дроидов B1 совершил попытку убийства джедаев, однако потерпел поражение. Послы попытались пробиться к неймодианцам и арестовать их, однако им помешали внезапно прибывшие дройдеки, с нетерпением ожидаемые Хаако.
После инцидента с джедаями, Ганрей и Хаако связались с королевой Набу Падме Амидалой, которую заверили, что блокада не будет длиться слишком долго. Рун боялся, что она предчувствует их предстоящую атаку, и в любой момент может попытаться связаться с Корусантом. Осознавая своё положение, неймодианцы быстро отдали приказ ООМ-9 напасть на малые города Новый Кентриф, Паррлэй, и Вис. Нападения нарушило все межпланетные связи Набу с другими планетами.
Вскоре после этого, OOM-9 выиграл первое сражение недалеко от Тида и захватил королеву. Ганрей и Хаако посетили королевский дворец Тида, наслаждаясь своей победой. Вернувшись на «Саак'ак», два неймодианца получили известие, что королева бежала с планеты благодаря джедаям, которых ранее им не удалось уничтожить. Эта неудача навлекла на вице-короля и его советника гнев Сидиуса, который оказался крайне недоволен. Палпатин показал им своего ученика Дарта Мола, заявив, что забрак наведёт нужный порядок там, где не справились неймодианцы. Ганрей с Хаако были взволнованы и напуганы уже лишь одним видом Мола, что заставило Руна выразить своё разочарование их сделкой с ситхом.
Позднее оба неймодианца на время вторжения переехали с «Саак'ака» в захваченный дроидами Королевский дворец. На Набу ученик Сидиуса Мол принял командование оккупационной армией Торговой федерации на себя, причём с его точки зрения действия Хаако и вице-короля носили явно некомпетентный характер. Узнав об угрозе воинов-гунганов, неймодианцы отдали приказ OOM-9 уничтожить их. С помощью Дарта Мола, войска Торговой федерации разгромили армию гунганов у озера Паонга, хотя ООМ-9 достиг своей цели лишь частично, что впоследствии дорого обошлось Хаако и его начальнику.
Поражение и арест
Однако вскоре королева Амидала со своими соратниками ворвалась во дворец и после боя с боевыми дроидами смогла арестовать Ганрея и Хаако. Дарт Мол был слишком занят боем с джедаями, поэтому не мог прийти к ним на помощь. Тем временем, началась крупномасштабная битва между гунганами и армией Торговой федерации. Сначала гунганы проигрывали, но вскоре Энакин Скайуокер уничтожил «Саак'ак», тем самым отключив центр управления дроидами, которые в ту же минуту перестали функционировать.
Ганрей с Хаако были отправлены на Корусант, где предстали перед республиканским судом, но не понесли полной ответственности за совершённые преступления из-за огромного влияния Торговой федерации. Вскоре их освободили из-под стражи, позволив вернуться к торговым делам.
Войны клонов
После того, как в вице-король Ганрей присоединился к графу Дуку и к созданной им Конфедерации независимых систем, в надежде отсоединится от Республики, а заодно уничтожить королеву Амидалу, которую безумно ненавидел за арест после блокады Набу, Хаако перешёл на сторону сепаратистов вместе с вице-королём.
В 22 ДБЯ, спустя десять лет после поражения на Набу, Хаако сопровождал своего начальника во время встречи на Джеонозисе, устроенной эрцгерцогом Погглем Меньшем, где собрались другие известные политики и бюрократы, разочаровавшиеся в Республике. На радость неймодианцам, эрцгерцог захватил в плен Амидалу и сопровождавшего её джедая Энакина Скайуокера, которых приговорил к смерти на арене Петранаки. Хаако присутствовал на балконе вместе с Ганреем, Погглем, Дуку и Джанго Феттом, наблюдая за казнью, когда на арену высадилась Великая армия Республики под руководством магистра Йоды. Укрывшись в командном пункте, Рун заявил Ганрею, что им необходимо срочно перебросить все корабли Торговой федерации обратно в космос, а затем вместе с вице-королём покинул планету, остановившись на одной из космических станций своей организации.
После битвы на Джеонозисе и начала Войн клонов Хаако практически везде сопровождал Ганрея, став вместе с ним одним из членов Совета сепаратистов. В какой-то момент он присутствовал с Нутом в столице Неймодии Кото-Сай. На более поздних этапах войны, Рун, наряду с Ганреем, едва не оказался в плену Республики во время первой битвы на Кейто-Неймодию. Пытаясь эвакуироваться, они в спешке оставили механическое кресло, которое было оснащено голограммой, связывающей неймодианцев с Дартом Сидиусом. Рун понял это только после побега с планеты. Он и вице-король очень насторожились, боясь гнева Сидиуса и генерала Гривуса, так как все сообщения, передаваемые голограммой в кресле, попали в руки джедаев. Однако, Хаако и Ганрей избежали наказания и остались живы.
Окончание Войн клонов и смерть
В 19 ДБЯ, после неудачной попытки похищения Верховного канцлера Палпатина генералом Гривусом, Совет сепаратистов, включая Хаако, начал отступать во Внешнее кольцо. Сначала они были перемещены на Утапау, где их держал в узде Гривус, ставший лидером Конфедерации независимых систем после гибели графа Дуку. Дарт Сидиус, через Гривуса, приказал Совету переехать на вулканическую планету Мустафар в здание горнодобывающей фабрики корпорации «Клеггер».
Когда Гривус был убит на Утапау Оби-Ваном Кеноби, Нут Ганрей, как глава Совета сепаратистов, стал фактическим лидером КНС. В ходе своего последнего обращения к членам Совета Сидиус, выслушав последний доклад вице-короля, сказал, что послал к ним своего нового ученика Дарта Вейдера, бывшего джедая Энакина Скайуокера, который «позаботиться о них». На самом деле целью Вейдера было уничтожение лидеров Конфедерации, в которых его учитель уже больше не нуждался.
Прибыв в бункер сепаратистов и закрыв все двери, тем самым оставив их в изолированном помещении, Вейдер начал безжалостную резню. Хаако, Ганрей и Уот Тамбор бежали в зал заседаний, но не смогли спастись. Вейдер настиг Руна и, несмотря на его мольбы о пощаде, убил.
Личность и черты характера
Рун Хаако был менее дерзким, чем его начальник, Нут Ганрей, который часто делал поспешные выводы и действовал, не задумываясь о последствиях. Советы Хаако часто помогали вице-королю спасти ситуацию, уходящую из-под контроля, а иногда и сохранить собственную жизнь. При этом Рун был пессимистичен и очень осторожен, что с первого взгляда можно было принять за свойственную всем неймодианцам трусость, несмотря на то, что это являлось, скорее, проявлением рассудительности и здравого смысла.
Хаако был также известен как опытный манипулятор, который часто использовал свои дипломатические способности во время переговоров. Это было очевидно, поскольку Ганрей доверял именно его советам при работе с упрямой королевой Амидалой. Неизвестно, были ли у Хаако собственные независимые амбиции.
В определённый период своей жизни Хаако был поражён небольшим параличом: он не мог в полной мере работать левой рукой и ногой. К 32 ДБЯ эта болезнь стала сходить на нет, но окончательно прошла только к 22 ДБЯ.
Рун Хаако, как и многие другие неймодианцы, носил разные одежды и головные уборы: во время вторжения на Набу на нём был зелёно-фиолетовый костюм и небольшой головной убор, на Джеонозисе он присутствовал в одежде, идентичной той, которую носил Гильрамос Либкат, а во время прибывания на Мустафаре советник вице-короля имел фиолетовый костюм и высокий головной убор.
За кулисами
Руна Хаако сыграл Джером Блейк и озвучил Джеймс Тейлор в «Скрытой угрозе». В «Атаке клонов», его роль исполнил Алан Раской и озвучил Крис Трасвелл (несмотря на то, что в начале его определяли как Лотта Дода), а в Мести ситхов — Сэнди Томпсон. В игре Star Wars: Galactic Battlegrounds он был озвучен Хэмилтоном Кампом.
В разных адаптациях «Мести ситхов» внешний вид Хаако и его смерть были изображены по-разному. В видеоигре он умирает, будучи загнанным в угол Вейдером. В комиксе Рун появляется в костюме из «Скрытой угрозы», но его гибель не демонстрируется. В книге он говорит ситху, что джедаям нельзя убивать безоружных, на что тот отвечает: «Вы развязали войну, чтобы уничтожить джедаев. Поздравляю с успехом.», а затем убивает его.
Смерть Хаако в фильме показана не была, хотя его труп можно видеть в сцене боя между Скайуокером и Кеноби. В справочнике «Месть ситхов: Иллюстрированный словарь» Руном Хаако ошибочно был назван Эйто Лафф.
Маска Руна Хаако была потеряна вскоре после окончания съемок «Скрытой угрозы». Поэтому перед съёмками «Атаки клонов» было решено вместо Руна поместить абсолютно нового персонажа, который будет носить маску Долтея Дофайна и именоваться «Гильрамосом Либкатом». Однако, в титрах он был указан как «Лотт Дод», а вскоре Лиланд Чи заявил, что это был именно Рун Хаако, несмотря на существенные различия во внешности и в голосе. Это вызвало некоторую путаницу в идентификации персонажа, которого одни считали Либкатом, другие — Хаако, а третьи — Лоттом Додом. Тем не менее, это не помешало впоследствии создать нового персонажа, очень похожего на Хаако из «Атаки клонов», называемого «Гильрамосом Либкатом». Несмотря на это, в Банке данных было сказано, что Рун появлялся только в I и III эпизодах.]]></text>
</doc>
