<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D1%83%D1%83%D1%81%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D1%80%D0%B5%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Руусанская реформа]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[События]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Джедаи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Галактическая Республика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Руусанская реформа, или Руусанская реформация — изменение государственного устройства Галактической Республики, когда власть Верховного канцлера была передана Галактическому Сенату. Президентская республика превратилась в парламентскую.
Реформа
Реформа была предложена действовавшим на тот момент канцлером Тарсусом Валорумом. Одним из последствий реформы стало введение Республиканским бюро мер и стандартов нового календаря. Год Седьмой битвы за Руусан стал нулевым годом нового летоисчисления. По Стандартному галактическому календарю это 1000 ДБЯ.
Реформа сильно ослабила Республику, как государство, а отказ от Вооруженных Сил сделал её практически беззащитной перед сепаратистскими настроениями и тем более перед ситхами.
Система государственной власти не претерпела слишком значительных изменений (поскольку Республика управлялась Верховным канцлером и Сенатом как минимум с 15 000 ДБЯ), но Ордена джедаев коснулись значительные преобразования. Символическим шагом, в основном, чтобы убедить Республику, что джедаи не станут армией захватчиков, стал отказ Ордена от боевых атрибутов. В частности, произошла отмена военных званий, вроде «лорд-джедай», подал в отставку главнокомандующий, были распущены армия и космический флот, а Верховный канцлер и Судебный департамент получили контроль над Орденом. Чтобы снизить шанс возрождения ситхов, Орден стал опекать чувствительных к силе детей с рождения. В дополнение к этому тренировки падаванов стали проводиться централизованно на Корусанте, чтобы исключить вероятность знакомства оставшихся без присмотра учеников с запретным знанием ситхов.
По-видимому, Руусанская реформа ознаменовала конец Тёмного века Республики.
Одновременно Орден ситхов Дарта Бэйна провел свою собственную реформу: ввел в практику Правило двух.
За кулисами
Руусанская реформа была придумана, чтобы объяснить некоторые отличия Старой Республики, описанной в комиксах, от той, что показана в трилогии приквелов.
В Расширенной вселенной точно установлено, что Республика просуществовала 25 000 лет. Основанием этому служила реплика Оби-Вана Кеноби в «Новой надежде»: «джедаи были хранителями мира и справедливости в Старой Республике на протяжении тысячи поколений». Долгое время только произведения РВ относились ко времени Республики, например, сага «Сказания о джедаях». Однако в «Атаке клонов» Палпатин упомянул, что республика прожила тысячу лет. Вначале это вызвало конфликт как с C-каноном, так и с G-каноном внутренней целостности фильма. Однако была придумана Руусанская реформа, во время которой произошла реорганизация Республики, последовавшая за поражением ситхов. Это произошло за 1000 лет до событий фильма, после Седьмой битвы за Руусан. Таким образом разные источники были приведены в относительное соответствие с помощью реткона. Также это позволило объяснить, что Сио Биббл в «Атаке клонов» заявил, что в Республике не было полномасштабной войны со времени её формирования.]]></text>
</doc>
