<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%B9]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сай]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бой на световых мечах]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В бою на световых мечах, сай было прыжком, использованным джедаями и другими пользователями Силы во избежании атаки, направленной на ноги.
Методика и примеры
Основной целью сай было перепрыгнуть атаку, однако, это движение также могло использоваться для облегчения контратаки или отступления. Какое действие совершил дуэлянт зависело от вида прыжка; Сила определяла, с какой силой, высотой и скоростью прыжок будет выполнен.
Существовало несколько вариантов контратаки с помощью сай. Самым распространённым является использования вращения во время прыжка для нанесения удара сверху вниз; этот манёвр продемонстрировал Дарт Вейдер во время дуэли с Роаном Шрайном. Другим вариантом было использование высоты прыжка для нанесения удара сверху; Кит Фисто использовал этот приём во время боя с Генералом Гривусом.
Сай также выполняло некоторые тактические функции, например, отступление или обход противника со спины. Это продемонстрировал Люк Скайуокер во время дуэли с Дартом Вейдером: он прыгал над противником и атаковал его со спины. Этот метод похож на форму Атару. Но это движение было рискованным, так как оппонент мог просто ударить мечом вверх, когда противник был бы над ним. Также сай использовался, когда один из дуэлянтов избегал боя: он просто перепрыгивал атаки противника. Во время дуэли на «Звезде Смерти II» Люк Скайуокер использовал эту тактику против Вейдера.
Даже нечувствительные к Силе существа использовали этот приём, например, Дурдж против Энакина Скайуокера.
Пользуясь своей гибкостью, приём широко практиковал в своём стиле инквизитор расы пау'ан, при этом он легко в прыжке растягивал ноги на полный шпагат.]]></text>
</doc>
