<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%B9%D1%84%D0%BE-%D0%94%D0%B8%D0%B0%D1%81/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сайфо-Диас]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Члены Высшего совета джедаев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мастера-джедаи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сайфо-Диас (англ. Sifo-Dyas) был мужчиной из расы людей, членом Высшего совета Джедаев до вторжения на Набу. Он заказал создание Великой Армии Республики, но вскоре после этого был убит Синдикатом пайков по заказу Графа Дуку.
Биография
В последние десятилетия Галактической Республики, мастер Сайфо-Диас был лидером Высшего Совета джедаев, управляющего органа Ордена джедаев. Тем не менее, незадолго до блокады Набу между Сайфо-Диасом и другими мастерами из Совета возникли разногласия. Предвидя грядущую крупномасштабную войну, Сайфо-Диас выступал за создание армии для Республики. После этого Совет признал действия Сайфо-Диаса крайне радикальными и вывел мастера-джедая из Совета. Несмотря на то, что остальные мастера отклонили его идею, Сайфо-Диас нашел другой способ, не требующий поддержки Совета. Он связался с каминоанцами, известными своими технологиями клонирования, и тайно заказал армию клонов для Галактической Республики якобы по просьбе Галактического Сената.
Некоторое время спустя Сайфо-Диас был отправлен на секретное задание Верховного Канцлера Финиса Валорума по урегулированию отношений с Синдикатом пайков. Также Валорум отправил своего помощника Сильмана сопровождать джедая на пути к луне Оба-Диа, где располагалась штаб-квартира пайков. В то же время Высший Совет отправил Сайфо-Диаса разрешить другой конфликт — на Фелуции вспыхнула вражда между племенами фелуцианцев. Мастер-джедай и Силман отправились на Фелуцию на борту шаттла T-6.
Смерть над Луной Оба-Диа
Тем не менее, они не достигли своих целей. Прячась в тени, Ситхи, желавшие использовать армию клонов для своих целей в будущем, решили убрать Сайфо-Диаса. Граф с Серенно Дуку, бывший джедай, ставший ситхом, нанял пайков убить мастера-джедая. Так как Синдикат пайков хотел получить преимущество над своими конкурентами в преступном мире, пайки приняли предложение и сбили шаттл Сайфо-Диаса над луной Оба-Диа. Осмотрев обломки, они передали труп мастера-джедая Тиранусу в качестве доказательства выполнения их сделки. Сайфо-Диас погиб во время крушения, однако Сильману удалось выжить. Пайки решили не убивать Сильмана, чтобы перестраховаться, что, по мнению пайков, было необходимо в сделке с Тиранусом.
Наследие
Через десять лет после смерти мастера-джедая армия клонов была обнаружена Оби-Ваном Кеноби, рыцарем-джедаем, прибывшим на Камино в ходе расследования убийства охотника за головами Зэм Уэселл ее таинственным напарником, Джанго Феттом. К своему удивлению Кеноби обнаружил, что его ожидали на протяжении долгого времени. Премьер-министр Лама Су показал джедаю армию, заказанную Сайфо-Диасом около десяти лет назад. Как только Кеноби покинул каминоанцев, он связался с Высшим Советом и рассказал им об армии клонов и заказчике — Сайфо-Диасе. Однако до сих пор Совету не было известно об этом решении мастера-джедая. Однако, армия «Сайфо-Диаса» была использована Республикой в борьбе с сепаратистами, таким образом обозначив начало Войн Клонов.
В конце войны мастер-джедай Пло Кун нашел на луне Оба-Диа световой меч, принадлежащий давно умершему Сайфо-Диасу. Эта неожиданная находка убедила Йоду, Оби-Вана Кеноби и Энакина Скайуокера расследовать события десятилетней давности. Йода узнал от Валорума о миссии к пайкам и Сильмане. Энакин и Оби-Ван, пытавшиеся узнать что-либо о пропавшем мастере у фелуцианцев, отправились к Лому на Оба-Диа. Однако Дарт Сидиус, опасавшийся разрушения своих планов, отдал приказ Дуку уничтожить следы. Прибыв на Оба-Диа, Дуку убил Силмана прежде, чем тот рассказал джедаям что-либо. Однако джедаям стало известно, что Дуку и Тиранус — одно лицо.
Как часть иллюзии ситхов, созданной ритуалом Дарта Сидиуса и Дарта Тирануса, Сайфо-Диас встретился Йоде на Морабанде. Изнуренный мастер был скован электрическими цепями. Он умолял Йоду освободить его, в обмен предлагая раскрыть личность Лорда ситхов. Однако Йода, взглянув на глаза Сайфо-Диаса, искаженные Тёмной стороной, отказался от предложения. Образ джедая сменился на образ Дарта Сидиуса.
За кулисами
В ранних сценариях «Атаки Клонов» имя джедая, заказавшего армию клонов, было Сайдо-Диас, псевдоним Дарта Сидиуса. Оби-Ван говорил, что никогда не слышал о таком джедае, а Мейс Винду подтвердил, что не было джедая, носившего это имя. Имя Сайфо-Диас было опечаткой, однако Лукасу новое имя понравилось больше старого, а реплики Оби-Вана и Мейса Винду были изменены.
Историю Сайфо-Диаса Лукас обещал рассказать в «Мести ситхов», однако это было сделано только в «Потерянном», десятом эпизоде шестого сезона мультсериала «Войны Клонов». Так персонаж обрел каноничную биографию. В эпизоде Жертва галюцинацию Сайфо-Диаса озвучил Пол Накаучи.]]></text>
</doc>
