<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%B9_%D1%82%D0%BE%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сай ток]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бой на световых мечах]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сай ток (англ. Sai tok) - рассечение противника пополам во время боя на световых мечах. Обычно ноги отделялись от торса по линии талии, но иногда противника разрубали и по вертикальной линии. Джедаи не одобряли эту технику из-за её ситхской природы.
Известные применения
Ещё до начала формального джедайского обучения Номи Санрайдер, взяв световой меч своего только что умершего мужа Андура, буквально разрубила надвое космического пирата Кванто, как потом рассказывал его друг Гарб. Номи выполнила этот приём нестандартно, так как разрубила противника не по линии талии, а по диагонали.
Один из джедаев использовал сай ток против Майлса во время битвы при Галидраане.
Лорд ситхов Дарт Мол выполнял этот манёвр, когда победил Мигеллу, Датомирскую Сестру ночи, и телохранителя Чёрного солнца Лорда Алекси Гарина.
Оби-Ван Кеноби, ещё будучи падаваном, применил сай ток на Набу против Дарта Мола, разрубив его по горизонтали и отправив в бездонную шахту. Невероятным образом Мол сумел выжить после этого.
Асока Тано применила сай ток против трёх магнастражей. Одного из них она разрубила по вертикали, а остальных по горизонтали.
Кит Фисто использовал сай ток, чтобы лишить ног генерала Гривуса во время их схватки на третьей луне Вассека. Когда дроид-медик Гривуса EV-A4-D приделал генералу новые ноги, Фисто использовал сай ток и на нём.
В космопорте на Финдаре Джей Марук разрубил дроида-убийцу на две части.
Джедай-мастер Квинлан Вос убил этим способом мастера тёмной стороны Вольфа Каркко и тёмного джедая Кардиана Сея.
Клатуинец Барада был сражён приёмом сай ток Люка Скайуокера во время битвы над сарлакком на Татуине.
Во время поединка на Звезде смерти I Оби-Ван Кеноби должен был получить сай ток от Дарт Вейдера, но его тело слилось с Силой до этого.
Вейдер также использовал эту технику для убийства нескольких членов стаи гиенакс на планете Ваал, включая вожака стаи.
В 10 ПБЯ тёмный джедай Вилл Гоир умер от удара сай ток, который разрубил его от левого плеча до правой части туловища. Сай ток выполнил Кам Солусар во время их дуэли на Оссусе.
Год спустя, во время стычки с тёмным джедаем Крдисом Морди на Новом Альдераане, защищая мастера Люка Скайуокера, Джем Исанна убила Морди с помощью сай ток.
Во время той же битвы принцесса Лея Органа-Соло выполнила сай ток против палача Тедрина-Ша, разрубив его от левого плеча до правой части талии.
Во время дуэли на Датомире Бен Скайуокер убил ситха-мечника при помощи сай ток.
В 137 ПБЯ Мастер Вульф Сазен выполнил сай ток против неизвестного ситха-аквалиша.
В этом же году Вул Айзен был располовинен Кейдом Скайуокером, когда пытался отравить водоснабжение Утапау.
Случаи выживания
В редких случаях после получения сай ток можно было выжить. Обычно это происходило благодаря использованию Силы. Одним из таких случаев явилось использование сай ток против Дарта Мола падаваном Оби-Ваном Кеноби во время Второй битвы за Тид. Мол выжил, черпая силы в своей ненависти к Кеноби, и скрылся на Лото-Миноре, где заменил утраченную нижнюю часть тела шестиногим кибернетическим устройством. После того как Мола нашёл его брат, Саваж Опресс, он доставил его на Датомир, где Мать Талзин снабдила Мола двумя кибернетическими ногами, похожими на конечности Гривуса.
Другим примером может быть тёмный джедай Мо, который получил сай ток от мастера-джедая Ку Рана. Мо сумел пережить эту обычно смертельную атаку, опираясь на свой гнев через тёмную сторону Силы. Его новое уродство сделало Мо главным кандидатом на использование совершенно уникальной формы боя на световых мечах, Триспзеста.
Появление
Возвращение
Crosscurrent
Сказания о джедаях: Сага о Номи Санрайдер
Дарт Бэйн: Правило двух
Star Wars: The Wrath of Darth Maul
Звёздные войны: Дарт Мол
Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза
LEGO Star Wars: The Video Game (неканонический вариант)
LEGO Star Wars: The Complete Saga (неканонический вариант)
Star Wars: Republic: Darkness
Джедай: Граф Дуку
«Звёздные войны: Войны клонов» — «Логово Гривуса»
«Звёздные войны: Войны клонов» — «Братья» (только упоминание)
«Звёздные войны: Войны клонов» — «Месть» (только упоминание)
Star Wars: Empire 3: Betrayal, Part 3
Звёздные войны. Эпизод IV: Новая надежда (первое появление)
Star Wars: Empire 14: The Savage Heart
Splinter of the Mind's Eye 3
Splinter of the Mind's Eye 4
Star Wars: Jedi Knight: Dark Forces II
Dark Empire II 3: World of the Ancient Sith
Dark Empire II 6: Hand of Darkness
Sacrifice (только упоминание)
Invincible
Backlash
Conviction
Ascension
Звёздные войны. Наследие 2: Излом, часть 2
Звёздные войны. Наследие 50: Крайности, часть 3
Источники
«Fightsaber: Jedi Lightsaber Combat»—Star Wars Insider 62
 «The Dark Forces Saga, Part 4» на Wizards.com (статья, сохранённые копии на Archive.org)
 Jedi Abilities: Learning the Way на официальном сайте Star Wars Galaxies (содержимое устарело; архивные ссылки (1))
Джедаи против ситхов: Иллюстрированное руководство по Силе
 Star Wars Galaxies Trading Card Game – Squadrons Over Corellia (карта: Tok Jung Ma)
 Star Wars Galaxies Trading Card Game – Galactic Hunters (карта: Tok)
The Complete Star Wars Encyclopedia
The Jedi Path: A Manual for Students of the Force]]></text>
</doc>
