<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BA%D0%B0_%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сборка светового меча]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Ритуалы Силы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Световые мечи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Технологии]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сборка светового меча (англ. Lightsaber construction) — процесс изготовления сложного в конструкции светового меча, возможный лишь для адепта Силы. В Ордене джедаев сборка этого оружия являлась ритуалом, который было необходимо выполнить каждому падавану, чтобы получить свой уникальный световой меч.
Описание
Технические аспекты
Световой меч представлял собой сложное в конструкции оружие. Цилиндрическая рукоять вмещала в себя мобильный элемент питания, вырабатывавшийся заряд которого проходил сквозь несколько подогнанных друг к другу компонентов и трансформировался в лезвие из чистой энергии. За счёт магнитного поля эта энергия возвращалась обратно в меч и расходовалась лишь в момент касания лезвия чего-либо. Чтобы достичь такого эффекта, создатель светового меча был обязан пройти через несколько этапов, каждый из которых требовал предельной концентрации — начиная с поиска материала рукояти и завершая первыми испытаниями сконструированного оружия. Для сборки светового меча требовалось пять незаменимых компонентов: рукоять, матрица эмиттера и оптическая линза, что отвечали за стабилизацию и длину лезвия, а также энергетическая ячейка и фокусировочный кристалл.
Вне зависимости оттого, как изготавливалась рукоять — из дерева грил или из мандалорского железа — она, как правило, покрывалась затем рифлёным слоем, чтобы световой меч было удобнее держать в руке. Такие компоненты, как матрица эмиттера и энергоячейка, были достаточно распространены, и ученики-джедаи получали необходимые знания о поиске этих деталей; линзы обычно добывались коммерческим способом или вовсе в качестве боевого трофея. Подходящий фокусировочный кристалл же без помощи Силы было практически невозможно отыскать, поскольку именно этот компонент не только преобразовывал хаотичный поток энергии, но и придавал клинку силу, а заодно и цвет. Лишь чувствительный к Силе индивидуум обладал способностью прочувствовать нужную оптическую схему в будущем кристалле. В противном случае при первой активации меч мог либо не включиться, либо сгенерировать клинок недостаточной мощности, либо вовсе взорваться. Однако случалось так, что и выбранный кристалл требовал технического вмешательства, в ходе которого изготовитель светового меча проделывал на верстаке хирургические операции с этим компонентом. А синтетические кристаллы от начала и до конца выращивались в печи, из необработанных минералов или других веществ, способных в сочетании образовать пригодную смесь, но и здесь наилучшая форма достигалась за счёт обработки Силой.
Сборку светового меча определяла безупречная ручная подгонка деталей друг к другу; процесс требовал полной изоляции от внешнего мира и — обычно — мощного света для визуальной проверки. И если технологии и принцип конструкции были стандартными, то конечный результат всегда отличался, что придавало каждому световому мечу уникальность.
Изготовитель на микроскопическом уровне связывал друг с другом компоненты, и лишь Великая Сила позволяла ощутить верно сделанные последовательности, в то время как любая ошибка в доли миллиметра могла привести к неправильной работе меча. Выверенными движениями настраивался проводник энергии, выбиралась амплитуда узла длины клинка и устанавливались платы управления. Одной из последних своё место занимала энергоячейка, к которой присоединялись все необходимые проводки, после чего добавлялись кнопки активации. Наконец, в рукоять вставлялся фокусировочный кристалл — сердце светового меча — который также регулировался точными выверенными нитями Силы и корректировался внутри до идеального положения. В зависимости от мастерства джедая весь процесс в общей сложности занимал от нескольких дней до месяцев, а этапы могли проходить как с перерывами, так и непрерывно.
При успешной сборке активация светового меча проходила без эксцессов. Оружие приобретало длительный срок хранения, а клинок — способность резать множество твёрдых материалов, отражать бластерные заряды и противостоять другому световому мечу; также в зависимости от кристаллов лезвие легонько пульсировало или переливалось. По своему желанию создатель меча мог добавить различные опции, вроде циклического зажигания, позволявшего мечу работать под водой, или датчика давления на рукояти.
Ритуалы
Сборка светового меча в Ордене джедаев считалась необходимым ритуалом, через который проходил каждый ученик. Если в манерах и в гардеробе джедаи следовали строгим правилам, то на световой меч ограничения не распространялись вовсе. Поскольку в изготовление личного оружия джедаи вкладывали свою сущность, световой меч каждого выражал его самого и считался практически живым существом. Процесс сборки светового меча объединял джедаев с Силой, укреплял связь между ними, а для учеников являлось своего рода испытанием как технических навыков, так и потенциала Силы. Однако зову Силы ученики следовали уже во время поисков компонентов.
Существовали особые техники осознанных видений, где в ходе медитаций и произносимых вслух мантр ученики-джедаи искали нужные кристаллы. Иногда фокусировочные кристаллы насыщались энергией чистой Силы, и тогда меч становился символом связи джедая с Силой, в то время как в руках не-чувствительного к Силе световой меч оставался не более чем плазменным орудием ближнего боя. Другие кристаллы могли быть крошечными носителями Силы или даже образовывать узы со своим владельцем, за счёт чего становились мощнее в мече такого джедая и давали владельцу дополнительные возможности использования Силы. Между тем, после сборки имелась возможность при помощи особого ритуала изменить структуру внутри кристалла и сменить тем самым изначальный цвет меча.
В то время как начинающие адепты Силы производили простую ручную сборку, более искусные целиком соединяли части при помощи телекинеза. Рыцари и мастера, известные как джедаи-ремесленники, славились искусством изготовления световых мечей с рукоятями из камней, дерева и кристаллов.
В культуре ситхов, основанной на Тёмной стороне Силы, световой меч являлся в первую очередь оружием, и в меньшей степени — символом власти. Как правило, ситхи не заостряли внимания на ритуалах и церемониях; иногда они не проводили сборку светового меча вовсе, забирая оружие с мёртвых тел. Однако и у них имелась традиция использовать в рукоятках синтетические кристаллы. Эти камни выращивались в специально собранных печах, где концентрировалась высокая температура и невероятный жар, и обрабатывались там же: при помощи Тёмной стороны удалялись ненужные осколки и оттачивались решётки молекулярных частиц, порождая на свет настоящие ситхские кристаллы — менее стабильные, нежели природные, но дающие мечам больше мощности. Обряд имел скрытый идеологический смысл: так ситхи доказывали, что не искали гармонии с окружающим миром, а формировали себя по собственному усмотрению и сами творили свою судьбу. Лезвие цвета крови, сгенерированное таким кристаллом, могло пробить мечи джедаев. Остальным компонентам светового меча ситхи не придавали особого значения, однако вносили затем определённые изменения в мечи, для большей эффективности в бою.
История
Бесконечная Империя
В древние времена, когда раса путешественников-ква обнаружила примитивный народ Раката, они обучили варваров Силе и передали им секреты некоторых технологий. Но ракатанцы целиком отдались Тёмной стороне и в дальнейшем создали ряд собственных уникальных технологий, основанных на использовании энергии Силы. Ракатанцы научились делать мечи, генерировавшие при помощи Тёмной стороны энергетический клинок, после чего создание таких Силовых мечей плотно легло в культуру Бесконечной Империи Раката, их Ищеек Силы и пехотинцев-Пожирателей. Сборка Силового меча состояла из конструирования рукояти, сложного алхимического преобразования кристалла и вставки кристалла в рукоять.
Орден дже'дайи
Когда в 25793 ДБЯ Ищейка Силы по имени Зеш прибыл на Тайтон, его встретили жившие там представители Ордена дже'дайи. Зеш передал секрет сборки Силового меча дже'дайи-изгнаннику Дейгену Локу и в кузнице на планете Нокс самолично собрал два таких: себе и Дейгену. Затем Орден на основе информации пришельца стал воспроизводить эти мечи массово, чтобы сражаться против сил вторжения Бесконечной Империи.
После победы над ракатанцами некоторые дже'дайи отказались сложить оружие Тёмной стороны, но по прошествии Войн Силы, где победившие последователи света стали джедаями, от Силовых мечей было решено отказаться в пользу металлических мечей, насыщаемых Силой.
Орден джедаев и Империи ситхов
Считалось, что сразу после появления джедаев, неизвестным мастером-оружейником был сконструирован первый световой меч, однако неизвестно, работал ли тот так же, как его более современные версии. Так или иначе технология создания Силовых мечей была положена в основу световых, первые из которых — протомечи — появились лишь в 15500 ДБЯ, однако требовали переносной источник питания. Аппарат содержал немало больших и громоздких компонентов, большинство из которых выносились в отдельный корпус и вешались на пояс, соединённые с рукоятью гибким проводником.
Технология сборки протомеча перешла в Империю ситхов, вместе с тёмными джедаями-Изгнанниками, ставшими правителями Империи. Там же, в культуре ситхов, появилась первая энергоячейка, благодаря которой световой меч мог работать без переносного блока питания; таким образом, при помощи магнитного поля поток плазмы разворачивался в противоположном направлении, возвращая большую часть энергии обратно, к источнику, что позволяло новому мечу расходовать энергию лишь в момент касания с другими поверхностями. Секрет такого элемента джедаи постигли после войны с Империей, заполучив технологии побеждённых ситхов. Однако сам принцип сборки светового меча унаследовали и потомки Империи, которые под предводительством Вишейта сбежали от Республики в Неизведанные Регионы, где основали новую империю. Считается, что синтетические кристаллы, даровавшие мечам красные клинки, появились в культуре именно этих возрождавшихся ситхов.
Под руководством мастеров ученики-джедаи собирали свои световые мечи в Великой библиотеке на Оссусе, где специально под эти процедуры была выделена мастерская. Одной из таких учениц была Номи Санрайдер, которая использовала адеганский кристалл своего погибшего мужа, в то время как их дочь Вима пятнадцать лет спустя собрала свой световой меч в крепости Рен-Вара, обучаясь у джедая-изгнанника Улика Кель-Дромы. В 3996 ДБЯ повелитель тьмы по имени Экзар Кун изобрёл первый двухклинковый меч, используя чертежи древней Империи ситхов; конструкция такого меча в сочетаниями с возможностями самого Куна позволила владельцу одержать верх в дуэли над мастером-джедаем Водо-Сиоск Баасом. Между тем, в 3993 ДБЯ рыцарь Шейла Нуур получила от своего учителя необыкновенный дар: редчайший кристалл Солари, предназначенный для истинных последователей света, однако световой меч Шейлы с этим кристаллом перестал работать после того, как рыцарь в гневе за гибель своего возлюбленного пала на Тёмную сторону Силы.
В 3964 ДБЯ некоторые джедаи, например, Зейн Керрик, уже использовали рукоять с датчиком давления. Спустя более десяти лет было распространено множество разновидностей эмиттеров, линз и энергоячеек, некоторые из которых добывались в качестве артефактов из анклава джедаев на Дантуине после поражения планеты от рук Дарта Малака. Между тем, джедаи Реван и Митра Сурик, которые поочерёдно постигали Силу заново, собирали новые световые мечи взамен некогда утраченных. И если Реван сделал это в дантуинском анклаве из готовых деталей, включая синий кристалл светового меча, то Митре пришлось собирать нужные составляющие из самых разных уголков Галактики. Организации тёмных джедаев, против которых независимо друг от друга сражались Реван и Митрой, называли себя ситхами и использовали световые мечи с красными лезвиями.
Во времена Холодной войны ученик, который в будущем стал Героем Тайтона, собрал свой световой меч в Кузнице джедаев, используя глубокую медитацию. Процесс, однако, завершился пробуждением монстра-джаргорана, и тогда успешно завершившему конструкцию джедаю пришлось испробовать своё оружие на звере.
Неоднократно переходившие на Тёмную сторону джедаи забирали свои световые мечи с собой, чаще всего заменяя кристаллы на красные, искусственного происхождения. В Академии Братства ситхов, однако, ученики, как правило, получали световые мечи от наставников, когда достигали определённого уровня. Когда Дарт Бэйн уничтожил Братство и реформировал Орден повелителей, последователи его династии, как правило, собирали световые мечи сами. Ученица Бэйна по имени Дарт Занна, собственноручно сконструировала двухклинковый световой меч, вставив в рукоять особый кристалл, подаренный учителем. Общий принцип сборки Бэйн описал в своём трактате, «Правило двух», для будущих поколений Ордена, однако особое внимание уделил созданию синтетического кристалла и техническим доводкам меча. Владыка Сидиус, обучаясь у Дарта Плэгаса, изготовил световой меч спустя годы после начала тренировок; материалом для рукояти выступил сплав фрика и ауродия, а сам меч был создан для изящных, с длинными пальцами, рук, считаясь настоящим произведением искусства. Ученик Сидиуса по имени Дарт Мол, в свою очередь, собирал двухклинковый меч, и провёл несколько суток без пищи и без сна, формируя синтетические кристаллы; день, когда он собрал оружие, ознаменовало крайнюю концентрацию возможностей ученика, что стало для Мола приятным воспоминанием.
Сборка светового меча по инструкции
Во времена Империи, когда джедаи и сама память о них безжалостно уничтожались, прервалась преемственность поколений, поэтому передать опыт новому поколению джедаев можно было только в невербальных источниках. Люк Скайуокер посвятил много времени поиску источников, из которых он мог почерпнуть мудрость предыдущих поколений джедаев.
При создании светового меча Люк опирался на чертежи, найденные в жилище Бена Кеноби на Татуине. Во время создания Люк изменил некоторые детали своего оружия, так как это была его первая попытка создания меча. Так, он решил использовать всего один кристалл для светового меча вместо трёх, чтобы обеспечить полностью регулируемое лезвие. Люк смог собрать большинство деталей, необходимых для создания меча, у различных контрабандистов в Мос Эйсли, в том числе элементы питания и фокусирующую линзу. Тем не менее, Люк не мог получить один из важнейших компонентов, без которого меч не мог быть закончен: сам первичный кристалл. В годы становления Империи, в 19 ДБЯ, Императором были предприняты самые кардинальные меры, чтобы вычеркнуть последние оставшиеся воспоминания о Ордене джедаев. Одной из таких мер стал запрет всех кристаллов, которые могут быть использованы в изготовлении световых мечей. В связи с этим Люк был вынужден изготовить свой собственный синтетический кристалл. Используя небольшую доменную печь и руководство, найденное на Татуине в доме своего учителя Оби-Вана Кеноби, в течение долгих дней Люк трудился над компонентами, создавая, а затем сверяясь с инструкциями. Через месяц после того, как он начал, меч всё ещё не был завершён. Люк был вынужден прервать работу над проектом в то время, когда он и его друзья предприняли неудачную попытку спасти Хана Соло из-под стражи охотника за головами Бобы Фетта на планете Галла. Возвратившись на Татуин Люк возобновил свою работу над мечом, наконец он смог синтезировать кристалл надлежащего качества.
Однако джедай не всегда имел достаточно времени на сборку.
Джедаю Коррану Хорну во время поисков своей жены Миракс Террик, когда он находился под прикрытием в самом логове врагов, пришлось действовать достаточно быстро. Он воспользовался архаичной инструкцией по сборке времён Войн клонов, которая была зашифрована его дедом Ростеком Хорном в журнале «Кореллианский садоводческий вестник». На сборку требовалось около месяца, но Хорн решил ускорить процесс. Во время дальнейшей расшифровки инструкции выяснилось, что во время Войн клонов мастера-джедаи разработали способ создания меча за два дня. Нейа Халкион — дед Хорна по отцовской линии — однажды применил этот метод, тем не менее отметив, что им можно пользоваться только в самых крайних случаях.
Необходимых деталей у Хорна не оказалось, поэтому он воспользовался подручными средствами. Для рукояти меча джедай подобрал на свалке обломок руля гравицикла с ручкой акселератора. Диметрической цепью контура активирования стал контроллер ведения огня крупнокалиберной ионной пушки со старого корабля. Разъём подзарядки и электрические цепи были позаимствованы у комлинка. Отражатель луча лазера с разбитого истребителя подошёл для параболической апертуры потока высокой энергии, формирующей клинок. Диатронный контур питания лазера с той же лазерной пушки превратился в сверхпроводник для передачи энергии от питающего элемента к клинку. Кнопки и переключатели, а также блок питания приобрести не составило труда. Драгоценные камни (дуринфайр, бриллиант и изумруд) с графина, который был подарен джедаю Леонией Тавирой были использованы в качестве фокусирующих кристаллов.
Во время сборки Хорн не выходил из транса два с половиной дня, после чего меч оказался успешно собранным. Световой меч Хорна был серебристым и при этом двухфазным - одно лезвие (длиной 1,33 м) сменялось другим (3,0 м). Второе лезвие из-за низкого качества кристалла подвело джедая, что чуть было не стоило тому жизни. Впоследствии кристалл был заменен и второе лезвие успешно было использовано Хорном во время дуэли с двумя воинами юужань-вонгами.
Сборка светового меча по наитию
Не менее известный современник и соратник Коррана - Джейден Корр - смог собрать свой первый меч ещё до зачисления в Праксеум джедаев, без должного опыта и теоретической подготовки. С этим мечом ему разрешили продолжить обучение и приступить к своим обязанностям падавана.
В какой-то момент Джейден почувствовал свою связь с Силой. Радость и спокойствие, которые он ощутил, были похожи на пробуждение. В результате наития Джейден собрал световой меч из запасных частей в мастерской своего дяди Орна. Впоследствии юноша не помнил, как это у него получилось, так как больше всего походило на сон. Возможно, всё время, необходимое для сборки меча, он находился в трансе, однако Джейден помнил как активировал оружие впервые, поражаясь красоте тонкого фиолетового лезвия и тихому ровному гулу меча.
Изменения в конструкции готового меча
Как уже сказано, адепты Света, переходившие на Тёмную сторону, заменяли кристаллы своих мечей на красные. Также ситхи и прочие адепты Тьмы могли ставить собственные кристаллы в мечи, отнятые у врагов. Но известен как минимум один случай обратной замены.
В 41 ПБЯ Джейден Корр победил Альфу, клона Кэма Солусара и тёмного служителя. Меч противника достался ему в качестве трофея. Не желая использовать оружие с красным нестабильным клинком, новый владелец провёл обряд т. н. Очищения, воздействуя Силой на кристалл, чтобы удалить из него посторонние примеси и изменить состав. Получившийся кристал в воссозданном оружии давал стабильный жёлтый клинок.
Сборка светового меча Имперскими рыцарями
Хотя Имперские рыцари собирали свои световые мечи примерно так же, как это было принято в Ордене джедаев, тем не менее имелись и существенные отличия. Так, Имперские рыцари использовали исключительно синтетические кристаллы, в то время как джедаи предпочитали натуральные. Способ выращивания кристаллов был взят ими из сочинений Палпатина, Тёмного лорда ситхов и правителя бывшей Галактической Империи. Палпатин подробно описал процесс их создания в «Книге гнева», сборнике знаний Тёмной стороны, который, тем не менее, содержал и учения — в частности, касающиеся сборки светового меча — которые были свободны от её скверны.
Хотя все мечи имперских рыцарей были абсолютно одинаковыми, их не производили массово. Просто каждый рыцарь изготавливал свой меч сам, но согласно стандартизированному дизайну. Соответственно, они все были с одинаковыми рукоятями и серебряным цветом лезвия. Стандарты дизайна рукоятки и цвета клинка были умышленно введены среди Рыцарей Империи,чтобы показать насколько стремление к индивидуализму, более свойственное джедаям, менее важно для рыцарей, чем Империя, которой все они служили и были безоговорочно преданы.
Процесс создания светового меча у Имперских рыцарей был лишён каких-либо церемоний и представлялся им ненамного более значимым, чем овладение новой способностью Силы или техникой боя.]]></text>
</doc>
