<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9_%D0%BC%D0%B5%D1%87_%D0%94%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0_%D0%9C%D0%BE%D0%BB%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Световой меч Дарта Мола]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Личные световые мечи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Этим двухклинковым световым мечом владел тёмный лорд ситхов Дарт Мол. После поражения в битве на Набу в 32 ДБЯ он стал использовать его с одним клинком.
Происхождение и характеристики
История
Мол создал его в периоде между 37 ДБЯ и 34 ДБЯ. В 34 ДБЯ он использовал его в попытке захватить планету Чрайа. Ситх использовал его во время сражения с дровианом Сайлусом, который мог стать учеником Сидиуса вместо Дарта Мола. Мол использовал его во время убийства Хата Мончара. Во время выполнения этого задания Дарт Мол сразился с Даршой Ассант и Лорном Паваном. В 32 ДБЯ во время дуэли на Татуине с Квай-Гоном Джинном Мол сражался этим мечом. Во время дуэли на Набу Оби-Ван Кеноби разрубил световой меч ситха и победил его самого. Но вторую половину он бережно хранил во время своего изгнания наЛото-Миноре. Он использовал его и после лечения на Датомире- во время второй дуэли с Ассаж Вентресс и Оби-Ваном Кеноби,во время третьего поединка с Оби-Ваном. Так же Мол использовал его во время захвата Мандалора и дуэли с Пре Визслой
Судьба этого меча после дуэли Мола с Сидиусом неизвестна.
Появление
Star Wars: Galactic Battlegrounds
Star Wars: Darth Plagueis
«Nameless»—Звёздные войны: Истории 10
Darth Maul: Saboteur
Star Wars: Darth Maul
«Marked»—Звёздные войны: Истории 24
Episode I Adventures 3: The Fury of Darth Maul
Darth Maul: Shadow Hunter
Star Wars: Obi-Wan
Star Wars Episode I: The Phantom Menace/novel/comic/game/junior novel (первое появление)
Star Wars Episode I Journal: Darth Maul
Darth Maul's Revenge
"End Game"
Star Wars: Episode I Obi-Wan's Adventures
Episode I: Obi-Wan Kenobi (появление в воспоминаниях)
Star Wars: Episode I Jedi Power Battles
Star Wars: Invasion of Theed Adventure Game
Star Wars: Republic: The Devaronian Version (появление в воспоминаниях)
Jedi Quest 1 (видение  Энакина Скайуокера)
Star Wars: The Wrath of Darth Maul
«Звёздные войны: Войны клонов» — «Revenge»
Star Wars: The Clone Wars: The Sith Hunters
«Звёздные войны: Войны клонов» — «Revival»
«Звёздные войны: Войны клонов» — «Eminence»
«Звёздные войны: Войны клонов» — «Shades of Reason»
«Звёздные войны: Войны клонов» — «The Lawless»
«Resurrection»—Звёздные войны: Истории 9
«Phantom Menaces»—Звёздные войны: Истории 17 (в виде голограммы)
Неканоничное появление
LEGO Star Wars: Episode I The Phantom Menace
LEGO Star Wars: The Video Game
LEGO Star Wars: The Complete Saga
LEGO Star Wars III: The Clone Wars
LEGO Star Wars: Darth Maul's Mission
Old Wounds
Star Wars: The Force Unleashed
Star Wars: Clone Wars Adventures (video game)
Star Wars: Battlefront II
Источники
The Phantom Menace: The Expanded Visual Dictionary
Star Wars: Battle for Naboo (только изображение)
Star Wars: Darth Maul, Sith Apprentice
Star Wars: Beware the Sith
The New Essential Guide to Characters (только изображение)
The New Essential Guide to Weapons and Technology (только изображение)
The New Essential Chronology (только изображение)
Star Wars: The Ultimate Visual Guide: Special Edition (только изображение)
Джедаи против ситхов: Иллюстрированное руководство по Силе (только изображение)
Star Wars: The Ultimate Visual Guide: Updated and Expanded (только изображение)
The Essential Reader's Companion
Star Wars: Obi-Wan Kenobi, Jedi Knight (только изображение)]]></text>
</doc>
