<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BB%D0%B0%D1%8F_%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B0_%D0%A1%D0%B8%D0%BB%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Светлая сторона Силы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Светлая сторона Силы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сила]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Светлая сторона Силы, также известная как Ашла или просто как Сила, является одной из сторон Силы и ассоциировалась с отсутствием эмоций, ведущих к скорым решениям, таких как ненависть, гнев, страх. Однако по словам наиболее известных адептов Ашлы (джедаев), некоторые, на первый взгляд, полезные для Светлой стороны эмоции (искренность, сострадание, милосердие, самопожертвование и многие другие) нужно также контролировать во избежание затмевания собственного рассудка и потери полной картины.
Определение
Самой большой группой сторонников и последователей Светлой стороны был Орден джедаев. Они стремились поддерживать мир и порядок в Галактике. Джедаи как никто другие понимали все опасности тёмной стороны и были её ярыми противниками, поскольку философия ситхов (наиболее распространённых последователей тёмной стороны) традиционно игнорировала закон и несла разрушение, боль и страдание Галактике. Стараясь оградить членов Ордена от опасности тёмной стороны, членами Совета был придуман Кодекс джедаев.
Сила играла большую роль в использовании джедаем светового меча, давая способность предвидеть будущее, выводя реакцию за пределы человеческих возможностей, позволяя джедаю удивительно быстро атаковать и защищаться.
Также Сила играла большую роль при создании джедаем светового меча. Именно полагаясь на неё, Джедай находил кристаллы, необходимые для конструкции оружия, а позже и собирал меч.
По мере приобретения опыта, джедаю открывались всё большие познания в Силе, позволяющие овладеть новыми способностями. В отличие от ситхов, джедаи использовали Силу для получения знаний, защиты окружающих и сохранения мира. Принимая во внимание то, что ситхи использовали Силу для порабощения и правления, и концентрировались на различных разрушающих способностях, способности джедаев в первую очередь были направлены на противостояние адептам тёмной стороны.
Несмотря на то, что джедаи традиционно считались хранителями мира в Старой Республике, из-за частых конфликтов с ситхами, многие люди не видели между теми и другими особой разницы.
Природа Светлой стороны
Светлая сторона являлась союзником счастья, радости, любви и благосклонности. Всё это придавало ещё большее значение таким идеям, как великодушие и мудрость, являясь полной противоположностью зла, которое пропагандировала тёмная сторона, несущая боль и разрушение. Чтобы достичь гармонии со Светлой стороной, необходимо было очистить себя от эмоций (особенно отрицательных: агрессии, гнева, ненависти, страха), которые зачастую приводили джедая на тёмную сторону.
Довольно странно, но несмотря на очевидные противоречия, Светлую сторону часто рассматривали как недостаточный инструмент власти. Согласно различным записям в истории, адепты светлой стороны (то есть преимущественно джедаи), всегда активно стремились влиять на развитие событий и участвовать в решении всех вопросов. Хоть это и подразумевало ограничение выбора для обычных людей, джедаи настаивали на том, что это был скорее «жест доброй воли». Оправдывались они тем, что Сила (по крайней мере, её светлая сторона) никого не заставляла ничего делать. Человек мог отвергнуть помощь джедаев и быть вольным над своей судьбой.
Известные способности и техники Светлой стороны
Светлая сторона Силы использовалась носителями с трудом в отличие от Тёмной стороны, которой легко можно было управлять, опираясь на гнев, агрессию и злобу. Светлая сторона, в свою очередь, использовалась в качестве защиты и имела пассивный характер. Также существуют виды Светлой стороны, способные повышать Силу или останавливать противника. Все они носят неагрессивный характер (за исключением Электрического Правосудия, разрыва связи с Силой и горение).
Изменение окружающей среды
Контроль животных
Боевое мышление
Луч cвета
Горение
Излечение болезней
Излечение от ядов
Ионизация
Электрическое правосудие (один из вариантов использования джедаями Молний Силы)
Ослепление Силы
Просвещение Силы
Исцеление Силы
Свет Силы
Слияние Силы
Убеждение Силы (входит в Обман разума)
Проекция Силы (входит в Обман разума)
Оглушение Силы (включает в себя Стазис Силы)
Доблесть Силы
Гибернационный транс
Размягчение
Морихо
Уход за растениями
Защита Силы (входит в Тутаминис)
Защитный пузырь
Луч
Оживление
Разрыв связи с Силой
Уязвимая точка
Стена света
Особенности последователей светлой стороны
Большинство существ, использующих светлую сторону Силы, знали о её успокаивающих свойствах. Джедаи старались сохранять спокойствие всегда, даже в вызывающих сильное напряжение ситуациях. Джедай мог успокоить животное, человека, вселить ему уверенность и поднять мораль, с помощью Силы воздействуя на сознание. Со временем каждый последователь светлой стороны чувствовал зов тёмной стороны. Большинству из джедаев удавалось перебороть себя, благодаря той же методике сохранения спокойствия и контроля над эмоциями:
Оби-Ван Кеноби, после смерти Квай-Гона Джинна и битвы с Дартом Молом
Люк Скайуокер в поединке против Дарта Вейдера на второй Звезде Смерти
Кайл Катарн, когда Джерек сказал, что убил отца Кайла
Ки-Ади-Мунди, во время спасения дочери от Джаббы Хатта
Джейден Корр, после предательства Роша Пенина.
Реван, отвергнув соблазны вспомнить тёмной прошлое и вновь поддаться Тёмной стороне
Избранный
Древнее пророчество гласило, что однажды родится существо, способное принести баланс в Силу. По мнению членов Совета времён Войн Клонов, Избранным являлся Энакин Скайуокер, поскольку в его крови содержалось такое количество мидихлориан, сколько не удавалось обнаружить ни в одном живом организме. Энакин был найден мастером Квай-Гоном на Татуине. Поверив в мальчика, Квай-Гон забрал его с собой на Корусант, чтобы представить Совету. После смерти Квай-Гона, Энакин стал учеником Оби-Вана Кеноби.
В конечном счёте Энакин, пройдя обучение в Ордене, пал жертвой тёмной стороны. Существовало мнение, что Энакин всё же являлся Избранным, так как в своё время уничтожил превосходящих в численности джедаев, восстановив баланс между ними и ситхами, а затем уничтожил своего учителя Палпатина.
Организации Светлой стороны
Орден джедаев
Баран До
Орден Даи Бенду
Матукай
Академия Чатоса
Известные носители Светлой стороны]]></text>
</doc>
