<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9_%D0%BC%D0%B5%D1%87/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Световой меч]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Полузащищённые статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Статьи с утверждениями без источников]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Световой меч, иногда называемый лазерным мечом (англ. Lightsaber, Laser saber) — оружие, использовавшееся джедаями и ситхами. Световой меч состоял из плазменного лезвия, питаемого кайбер-кристаллом и обычно излучаемого из металлической рукояти. Для использования этого оружия требовались навыки и специальная подготовка, владение Силой значительно увеличивало владение световым мечом. Несмотря на то, что световые мечи также использовали ситхи, оружие ассоциировалось с джедаями, а многие в галактике верили, что световым мечом могут владеть только джедаи.
В основном световые мечи использовались для боя и защиты. Световой меч был способен прорезать практически все, от врагов до запертых дверей. Единственным способным блокировать исходящую от светового меча атаку было оружие, изготовленное из материала, проводящего энергию, такое как электропосох, дубинка для подавления беспорядков Z6, или другой световой меч. При использовании для защиты опытный владелец мог не просто отразить выстрел бластера с помощью светового меча, а направить его в стрелявшего или в какую-либо другую цель. Опытные джедаи были способны использовать световой меч для поглощения молний Силы. Большинство использовали один одноклинковый световой меч, хотя некоторые владели двухклинковым световым мечом или несколькими мечами сразу.
Бой на световых мечах разделялся на несколько форм боя; Форма I, Форма II, Форма III, Форма IV, Форма V, Форма VI и Форма VII.
Примерно через 30 лет после смерти галактического императора Шива Палпатина Кайло Рен использовал основанный на древнем дизайне тройной световой меч.
Исключая тот факт, что световые мечи использовали чувствительные к Силе существа, это оружие изредка применялось и у обычных существ, не имеющих связь с Силой. Одним из таких был генерал Гривус, который использовал сразу четыре световых меча. Также, примером является штурмовик-дезертир FN-2187.
История
Хотя неизвестно, когда был создан первый световой меч, известно, что они использовались за тысячи лет до конфликта Первого Порядка и Сопротивления в Великом Плети Малакора. Они также использовались в Сражениях Rashfond и миротворческой деятельности Parliock.
Световые мечи стали играть более заметную роль в галактических делах, когда начались Войны клонов. Джедаи, ранее миротворцы, стали генералами джедаев Великой Армии Республики и, таким образом, стали использовать свои световые мечи чаще, чем они выполняли миротворческую роль.
Когда Войны клонов закончились, и произошла чистка джедаев, световые мечи стали редкостью в галактике, поскольку джедаев, которые когда-то их использовали, было значительно меньше, и они не использовали свое оружие так часто, опасаясь привлечь внимание. На протяжении большей части правления Империи единственным световым мечом, который был заметно использован, был Дарт Вейдер, а в последние годы — Люк Скайуокер.
После поражения Империи Люк начал тренировать новое поколение джедаев. Однако они были убиты Кайло Реном и Рыцарями Рена, что снова привело к тому времени, когда единственными выдающимися пользователями светового меча были пользователи тёмной стороны силы.
Устройство и спецификация
Устройство
Metal was usually chosen to make up the hilt, but a casing carved from the Brylark tree, wood that is strong as metal, would also work.. Some hilts were even crafted of gems. The weapon drew power from an appropriately-sized power cell. Parts that will work to make a lightsaber include modulation circuits and an energy gate. Ones that are necessary include a blade emitter shroud, the emitter matrix and some type of activator to turn the weapon on and off. Other parts that could be added include handgrip ridges and a blade length adjuster. Some lightsabers also featured a non-lethal low-power setting used for training. Single-bladed lightsabers usually had a belt ring so they could be hung from a belt hook, or a wheel-shaped attachment that slotted into a matching belt clip on the owner's belt when not in use.
During assembly, it was important to not accidentally invert the emitter matrix; when improperly activated the lightsaber's power grid would backfire. At best this could cause the blade to quickly short out, but if left on the faulty weapon would violently explode, potentially killing those in close proximity.
Specially designed lightsabers could even use unstable crystals, such as Kylo Ren's lightsaber, which featured two laterally facing vents designed to divert excess energy away from the cracked crystal and keep the lightsaber stable.
On the aquatic planet of Мон-каламари, the Jedi Кит Фисто, Оби-Ван Кеноби, Anakin Skywalker and Асока Тано were all able to use their lightsabers underwater with no ill effects, although whether this was a standard feature of the weapon or a later adjustment is unknown. Whilst in areas of low light, a lightsaber could easily function as a light source, demonstrated by Jedi Master Йода and Лорд ситхов Саваж Опресс.
Разрезающая сила
Клинок светового меча не излучал ни тепла, ни энергии, пока не контактировал с чем-либо. Сила энергетического клинка была настолько велика, что он мог разрезать практически что угодно, хотя скорость движения клинка через материал сильно зависела от его плотности. Рассечение плоти, например, происходило совершенно беспрепятственно, в то время как прорыв через взрывозащищённую дверь мог занять довольно продолжительное время. Важно отметить, что раны, нанесённые световым мечом, никогда не кровоточили, даже когда была отсечена конечность. Энергетический клинок, нанося рану, сразу же прижигал ее, вследствие чего даже при тяжёлых ранениях кровотечения практически не было.[источник?]
Материалы, сопротивляющиеся воздействию светового меча
Помимо лезвия другого светового меча, существовали редкие материалы, способные выдержать лезвие светового меча:
Вариации
Стандартный световой меч
Двухклинковый световой меч
Двухклинковый вращающийся световой меч
Световой меч с боковыми лезвиями
Световой меч с искривлённой рукоятью
Световой меч-бластер
Световая пика
Световая трость
Тренировочный световой меч
Шото
Тёмный меч
Использование и применение
Бой
Lightsaber combat was the preferred fighting method used by lightsaber wielders. Throughout the millennia, many combat styles were refined into the seven «classic» forms that serve as the standard, and numerous other fighting methods that call for advanced levels of skill. Lightsaber combat was difficult to master for a number of reasons, one of them being a lightsaber built up momentum so quickly than an untrained wielder could lose control of the weapon.
Ритуалы
Церемония посвящения в рыцари Lightsabers were an integral part of the knighting ceremonies of the Jedi Order. During the ceremony, a Padawan would have his or her Padawan braid ritualistically severed by the presiding Jedi Master. The Master would then motion the blade on each of the Padawan's shoulders(as actually touching the blade to the shouder would cause injury) and say «By the right of the Council, by the will of the Force, [Insert Padawan's name here], you may rise».
За кулисами
В первых эпизодах оригинальной трилогии (Эпизод IV «Новая Надежда» и Эпизод V «Империя Наносит Ответный Удар») существовало всего два варианта цвета клинка: синий — для Джедаев и, соответственно красный — для Ситов. Также, продолжая традицию, в начале монтажа Эпизода VI «Возвращение Джедая» световой меч Люка был синим. Таким он появляется и в раннем трейлере фильма и в официальных театральных плакатах. Однако из-за синего неба в пустыне в конечном варианте фильмьа было принято решение изменить его на зелёный ради улучшения визуального эффекта в наружных сценах. Так и появились зелёные световые мечи.
Зелёный и синий цвета также остались стандартными для клинков световых мечей Джедаев в приквел-трилогии. Также красный цвет клинка остался стандартным цветом для Ситов. Фиолетовый цвет светового меча Мэйса Винду, впервые показанный в Эпизоде II «Атака Клонов», являлся следствием личной просьбы актёра С. Л. Джексона, исполнявшего эту роль.
Кроме того, как исключения появляются желтые, белые (как двойные световые мечи Асоки Тано) и древний плоский черный световой меч в единственном экземпляре.]]></text>
</doc>
