<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B5%D0%BC%D1%8C%D1%8F_%D0%A1%D0%BA%D0%B0%D0%B9%D1%83%D0%BE%D0%BA%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Семья Скайуокеров]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Неполный список]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Скайуокеров]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семьи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Семья Скайуокеров была чувствительной к Силе семьей, чьим первым известным представителем была Шми Скайуокер. Члены этой семьи внесли вклад как в Старый, так и в Новый Орден джедаев, так же как и в ряды лордов ситхов. Сын Шми, Энакин Скайуокер, был очевидно задуман в соответствии с желанием Силы.
Будучи уже рыцарем-джедаем, Энакин женился на Падме Амидале, которая родила близнецов Люка и Лею.
Люк воспитывался на Татуине его дядей и тетей, Оуэном и Беру Ларсами, в то время как Лея воспитывалась Бейлом и Брехой Органа на Альдераане.
Лея вышла замуж за Хана Соло и родила троих детей: близнецов Джейну, Джейсона и младшего сына Энакина, названного в честь дедушки.
Люк в конечном счёте женился на Маре Джейд и имел от брака сына по имени Бен, названного в честь первого наставника Люка Оби-Вана (Бена) Кеноби. Бен стал предком Кола Скайуокера и его сына Кейда, который жил в 130 ПБЯ и был последним живущим Скайуокером его времени.
Тёмная сторона
Начиная с Энакина Скайуокера, каждый из членов семьи Скайуокер переходил на Тёмную сторону или боролся с ней. Энакин стал Лордом Вейдером, одним из Лордов ситхов, самым пугающим в истории. У сестры Люка, Леи, было трое детей. Самый младший Энакин умер молодым, чем временно склонил свою сестру Джейну на Тёмную сторону. Старший сын Леи, Джейсен, стал Дартом Кейдусом. Люк женился на Руке Императора Маре Джейд, а их сына Бена Джейсен пытался заставить совершить убийство и другие сомнительные действия.
Даже спустя 130 лет потомок Люка, Кейд, имел дело с Тёмной стороной. Кейд стал учеником Дарт Талон, приближённой главы Галактической Империи Дарта Крайта, также лорда ситхов, однако оставил это положение и избежал схватки с Крайтом с помощью друзей. Возможно, самая интересная вещь в семье Скайуокеров была не в том, как легко они переходили на Тёмную сторону, но в том, как они возвращались к Свету. За небольшим исключением все известные члены клана Скайуокер, которые пали во Тьму, вернулись к Свету и искупили падение. В длинной истории джедаев это необыкновенный подвиг. Часто им помогали вернуться члены их семьи и близкие друзья. Вера в возвращение, высказанная Люком Скайуокером, была сильным оружием против Тёмной стороны внутри и снаружи.
Семейное Дерево]]></text>
</doc>
