<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сенатор]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Сенаторы Галактической Империи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сенаторы КНС]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сенаторы Новой Республики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сенаторы Галактической Республики]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сенатор (англ. Senator) — должность представителей множеств систем и планет в Сенате Галактической Республики. В период Войн клонов, когда Республика вела борьбу против Конфедерации независимых систем, сепаратистские сенаторы организовали собственный сенат, Конгресс сепаратистов, который вёл дипломатические переговоры от лица всего государства. Многие сенаторы поддержали превращение Республики в Галактическую Империю, совершённое Верховным канцлером Палпатином, принявшим сан Императора.
На протяжении первых девятнадцати лет правления Императора Палпатина существовал Имперский Сенат, постепенно лишавшийся своих законодательных и административных функций. После окончания строительства «Звезды Смерти» Сенат был распущен, поскольку теперь Император рассчитывал удерживать Империю вместе не союзом, а страхом. Многие сенаторы поддерживали Альянс повстанцев, боровшийся с Империей, а затем стали его членами.
Через несколько месяцев после битвы при Эндоре Альянс за восстановление Республики преобразовался в Новую Республику со столицей на Чандриле, где вскоре был созван новый Галактический Сенат. За два десятилетия существования он не стал таким же внушительным, как Сенат Старой Республики, и в конце концов был уничтожен Первым орденом вместе со всеми сенаторами.
История
Галактическая Республика и Войны клонов
В последние десятилетия Галактической Республики множество разумных сенаторов входило в Галактический Сенат на Корусанте, возглавлявшийся Верховным канцлером Финисом Валорумом. Помимо отдельных планет, сенаторы также представляли звёздные системы, сектора и даже крупнейшие корпорации, как Техносоюз и Торговая федерация. Во время Набуанского кризиса сенаторы поддержали вотум недоверия канцлеру Валоруму и его место занял сенатор от Набу Шив Палпатин. Из-за высокой коррумпированности и продажности сенаторов, их популизму, Сенат был неспособен принимать важные решения, что привело к началу Сепаратистского кризиса. Многие звёздные системы вышли из Республики и присоединились к Конфедерации независимых систем вместе со своими сенаторами, которые организовали Сенат Сепаратистов со столицей на Раксусе.
Во время Войн клонов Верховный канцлер Палпатин получил экстренные полномочия и стал, фактически, узурпатором власти в Республике. В конце конфликта группа сенаторов числом в 2000 опубликовала документ, в котором призывала Палпатина отказаться от экстренных полномочий, однако до публикации Республика была трансформирована в Галактическую Империю, что многие сенаторы восприняли с радостью.
Галактическая Империя и Имперский Сенат
После становления Галактической Империи Сенат постепенно стал терять свои полномочия. Часть сенаторов была арестована по обвинениям в коррупции и подстрекательстве к мятежу, другие же стали подчиняться воле Императора. Сенат оставался одним из рудиментов Республики в Империи, поскольку Палпатин понимал, что единство будет утеряно с роспуском этой организации.
Многие сенаторы в эпоху Империи стали продвигать антиимперские группы, спонсировать повстанческие ячейки. Среди таких были сенатор Мон Мотма, Бейл Органа, Надея Турал, Новер Джебел, Васп Васпар и Туннра Памло. В 2 ДБЯ сенатор Мон Мотма выступила с обличительной речью в адрес Императора, обвинив его в терроре против жителей галактики и спешно покинула Корусант, направившись к Дантуину, где она основала Альянс за восстановление Республики.
После введения в эксплуатацию орбитальной боевой станции «Звезда Смерти» и раскрытия предательства ряда сенаторов, включая Лею Органу, которые оказались замешаны в связях с Восстанием, Император распустил Сенат. Многие сенаторы были арестованы и помещены в тюремный комплекс Аррс-Эно. В день, когда туда планировался визит Палпатина, Альянс устроил ему ловушку, которая обернулась полным провалом всей корусантской агентуры и гибелью арестованных сенаторов.
Новая Республика и возрождение Сената
После победы в битве при Эндоре, которая завершилась гибелью Палпатина и его высокопоставленных приспешников, Альянс повстанцев основал Новую Республику со столицей на Чандриле, родном мире канцлера Мотмы. Следующие несколько месяцев Республика быстро расширялась за счёт освобождавшихся из-под ига Империи планет. Тем не менее, канцлер Мон Мотма, желая достигнуть демократии, оставила себе незначительные полномочия и передала в ведение Сената даже приказы на перемещение войск.
После ухода Мон Мотмы в отставку по болезни, Сенат Республики погрузился в диспуты двух главных фракций — популистов, входившие в которую сенаторы хотели максимальной самостоятельности своих миров, и центристов, наоборот, желавших максимальной централизации власти и укрепления вооружённых сил. Многие сенаторы-центристы были замешаны в финансировании через свои планеты Первого ордена, созданного на осколках Имперского флота после битвы за Джакку в Неизведанных регионах. Раскрытие этого факта побудило сенатора Лею Органу покинуть Сенат и создать Сопротивление для борьбы с угрозой.
В 34 ПБЯ Холодная война Республики, поддерживавшей Сопротивление, и Первого ордена закончилась уничтожением базой «Старкиллер» всей системы Хосниан, где располагалась столица Республики, Хосниан-Прайм, и её Сенат. Все находившиеся в Сенате в тот момент сенаторы погибли.]]></text>
</doc>
