<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%8F_%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%B8%D0%B4%D0%BE%D0%B2-%D1%83%D0%B1%D0%B8%D0%B9%D1%86_HK]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Серия дроидов-убийц HK]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Серии дроидов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дроиды-убийцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Запрограммированные как мужчины]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Серия дроидов-убийц HK (англ. Hunter-Killer-series assassin droid), также известная как серия протокольных дроидов HK (англ. HK-series protocol droid), — серия дроидов-убийц, производившаяся корпорацией Czerka Arms во времена Старых войн ситхов и Великой галактической войны и сепаратистами во времена Войн клонов. В отличие от других дроидов-убийц, дроиды серии HK в основном были известны как протокольные дроиды, и благодаря этой маскировке обладали непревзойдённой эффективностью.
История
Старые войны ситхов
Первым дроидом серии стал HK-01, созданный корпорацией Czerka Arms около 4015 ДБЯ. Его искусственный разум оказался столь развит, что HK-01 вышел из-под контроля хозяев и поднял Великую революцию дроидов на Корусанте и других планетах. Восстание вскоре было подавлено, а HK-01 — уничтожен ударной группой джедаев. Компании Czerka удалось скрыть свою причастность к созданию дроида, после чего она продолжила работу над новыми моделями HK, несмотря на провал прототипа.
К началу Мандалорских войн Czerka Arms разработала инновационную модель HK-24, которая была гораздо эффективнее других дроидов-убийц того времени, так как могла выдавать себя за протокольного дроида — она не только обладала необходимыми навыками, но и по внешнему виду походила на протокольных дроидов Systech Corporation. Czerka выпустила крупную партию HK-24, надеясь продать их Республике, но модель не снискала успеха на рынке и обернулась провалом для производителя. Компании удалось покрыть часть расходов, продав большую часть HK-24 арканианскому магнату Арко Адаске, после чего разработка и производство новых HK были прекращены.
В 3959 ДБЯ Тёмный повелитель Дарт Реван создал на основе HK-24 собственного дроида — HK-47, — на которого возложил задачу по устранению нелояльных солдат, определённых республиканских политиков и джедаев-командиров. Узрев весь потенциал своего детища, Реван вскоре приступил к разработке более продвинутой модели HK-50 и даже построил на захваченном Телосе IV завод по производству HK, но не успел претворить свои планы в жизнь, так как в 3957 ДБЯ был свергнут Дартом Малаком и захвачен джедаями. Завод на Телосе был обнаружен по окончании Гражданской войны джедаев криминальным лордом G0-T0, который возобновил производство HK-50 и использовал их для охоты за выжившими джедаями и ситхами. В конце Первой чистки джедаев HK-47, служивший Изгнаннице, проник на завод и убедил дроидов примкнуть к нему. На Малакоре V HK-47 вместе с HK-50 уничтожил G0-T0, препятствовавшего окончательному уничтожению планеты.
Холодная война
К концу Великой галактической войны Czerka Arms возобновила работу над серией HK и приступила к разработке новой модели HK-51 для Империи ситхов. Она значительно превосходила предшественников как в плане защиты, так и вооружения, а также обладала особыми защитными мерами. Во-первых, если HK-51 в течение продолжительного времени не устранял важную цель в республиканском пространстве, его боевые протоколы начинали постепенно удаляться; во-вторых, он мог служить единственному хозяину и указанным им лицам — это должно было предотвратить перепрограммирование дроида на убийство бывшего хозяина. Около 3668 ДБЯ ситхский крейсер «Погибель» с армией HK-51 на борту отправился на Белсавис на освобождение Повелителей ужаса, но был сбит республиканскими силами ПВО. Вскоре после этого группа хакеров взломала базы данных Czerka и стёрла из них все чертежи HK-51. Единственная копия чертежей сохранилась на компьютерах грузового корабля «Теоретика», отключённого от общей сети Czerka. Спустя много лет, во времена Холодной войны, «Погибель» была обнаружена неизвестным путешественником, который забрал с собой единственного функционировавшего HK-51.
В ходе Второй великой галактической войны на вооружении Империи ситхов стояли особые модели HK-51, которые, впрочем, были далеко не дроидами-убийцами, а обычными боевыми дроидами. Похожих дроидов использовала тайная гильдия убийц ГеноХарадан.
В период восстания против Вечной Империи на службе лорда ситхов Ланы Бенико состоял дроид HK-55. В отличие от своих предшественников, он был запрограммирован в первую очередь на защиту хозяина и устранение любых потенциальных угроз, и таким образом был скорее телохранителем, нежели дроидом-убийцей. HK-55 был серьёзно повреждён во время битвы за Убежище, но главному инженеру Альянса Джуварду Оггуробу удалось восстановить его, после чего дроид стал служить Чужеземцу.
Войны клонов
Во времена Войн клонов сепаратисты обнаружили на Мустафаре обломки крейсера типа «Молотоглав», а в них — деактивированного HK-47. После активации он немедленно напал на исследовательскую группу и убил несколько археологов, супердроидов B2 и даже дройдек, перед тем как был отключён с помощью ограничительного болта. Поражённые боевым потенциалом HK-47, учёные сепаратистов немедленно приступили к разработке серии дроидов на его основе. В результате на свет появились несколько новых моделей — HK-58 Аурек, HK-58 Беш, HK-67, HK-77 и HK-Надзиратель, — которые, впрочем, были уже не дроидами-убийцами, а исключительно боевыми дроидами, вследствие чего обладали более тяжёлым вооружением. В конце войны на Мустафаре был построен завод для массового производства HK, но сепаратисты так и не успели запустить его.
Галактическая гражданская война
Сознание HK-47 после его деактивации было загружено сепаратистами в компьютер «Молотоглава», где и провело последующие двадцать лет. Около 1 ПБЯ его нашла группа путешественников, и HK-47 убедил их перезагрузить его сознание в главный компьютер фабрики HK и восстановить её работу. После этого HK-47 начал производство собственной армии боевых дроидов, намереваясь с её помощью истребить всё живое на Мустафаре, а затем и на других планетах. Его планы сорвала та же группа путешественников, уничтожившая дроидов, завод по их производству и самого HK-47, которому, впрочем, удалось снова перезагрузить своё сознание. Немногие оставшиеся HK-77 были вывезены с Мустафара и распроданы на чёрном рынке. Большинство из них было модифицировано для выполнения особых задач, далёких от боевых, например, для тушения пожаров или участия в азартных играх.
Известные модели
HK-01
HK-24
HK-47
HK-50
HK-51
Имперский ударный дроид
HK-55
HK-57
HK-58 Аурек
HK-58 Беш
HK-67
HK-77
HK-Надзиратель
За кулисами
Все дроиды серии HK в KotOR, KotOR II и SWTOR были озвучены Кристоффером Табори.]]></text>
</doc>
