<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Серенно]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Планеты по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты Внешнего Кольца]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Серенно (англ. Serenno) — планета во Внешнем кольце галактики, расположенная рядом с Хайдианским путём. Серенно была родиной графа Дуку, джедая, затем ситха и главы Конфедерации независимых систем, в состав которой планета входила во время Войн клонов.
История
В эпоху Галактической Республики Серенно была родиной для благородного дома Дуку, члены которого носили титул графов. Один из Дуку стал джедаем, из-за чего отказался от титула. Через несколько десятилетий Дуку покинул Орден, став ситхом, и вновь принял титул графа. Дуку стал пропагандировать сепаратизм по всей галактике, указывая на коррупцию и неспособность принятия решений, охватившие Галактический Сенат, и Серенно стала одним из бастионов сепаратизма. Создав Конфедерацию независимых систем, Дуку переместил свою резиденцию в фамильный замок на краю горы. В то время, как в галактике бушевали Войны клонов, Серенно осталась нетронутой, потому что её окружал массивный защитный флот КНС.
В ходе войны с Дуку, который находился в своём дворце, с помощью голосвязи связался его мастер-ситх Дарт Сидиус, приказавший тому убить его ученицу, датомирку Ассаж Вентрес, которая стала угрозой планам Сидиуса. Тем не менее, Вентрес удалось уцелеть в западне Дуку и скрыться на Датомире. Желая мести, она проникла на Серенно с двумя другими сёстрами ночи, Карис и Наа'лет, чтобы проникнуть во дворец Дуку и убить его. После стычки с Дуку связалась мать Талзин, предложившая ему вместо Вентрес сделать своим учеником Саважа Опресса, датомирского ночного брата. После заключения сделки тот был доставлен на Серенно, где Дуку приступил к его обучению.
Через какое-то время Дуку созвал на планете одиннадцать самых известных охотников за головами галактики, в том числе Кэда Бэйна и Рако Хардина, под обликом которого скрывался Оби-Ван Кеноби. Лучшего из них Дуку предполагал использовать в плане Морало Ивала по похищению Верховного канцлера Палпатина. Кандидаты приняли участие в испытании в Кубе, расположенном на Серенно.
Ближе к концу Войн клонов Дуку захватил в плен посланного на его убийство мастера-джедая Квинлана Воса, которого длительное время пытал в подвалах дворца. В попытке склонить его на Тёмную сторону, Дуку рассказал, что Ассаж Вентрес убила учителя Воса, мастера Толма. Это известие разъярило Квинлана и он перешёл на Тёмную сторону Силы. Когда Вентрес вместе с синдикатом Бобы Фетта прибыла на выручку Восу, тот отказался от спасения и остался с Дуку.]]></text>
</doc>
