<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B8%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сик]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Родившиеся в 42 ДБЯ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жители Татуина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рабы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Родившиеся на Татуине]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сик (англ. Seek) - рыжеволосый мальчик человеческой расы, проживающий в рабских кварталах космопорта Мос-Эспа на планете Татуин.
Биография
Сик родился на планете Татуин в 42 ДБЯ и проживал в космопорте Мос-Эспа, где общался с другими детьми-рабами. Наиболее близким другом для Сика из всей компании была девочка Мили. Вместе эта пара, отличавшаяся хулиганскими характером, часто подшучивала над мечтами других детей о лучшей жизни за пределами Мос-Эспы.
В 32 ДБЯ, накануне гонок Бунта Ив Классик, Сик и Мили вместе с другими детьми присутствовали на заднем дворе Энакина Скайуокера, когда юный пилот тестировал свой гоночный под. И Сик, и Мили не испытывали восторга от начинаний Энакина - Мили была уверена, что Под даже не заведется, а Сик, вместо помощи Скайуокеру, увел большую часть детей играть в мяч.
Однако, несмотря на скептицизм, Сик с Мили пришли поболеть за Энакина на гонках Бунта Ив. У Мили для этого были неведомые Сику мотивы - девочка была влюблена в юного Скайуокера, и пыталась скрыть свои чувства за показным пренебрежением. Победа Энакина воодушевила Мили, исправив ее характер в лучшую сторону, и доказала Сику ошибочность его мнения о возможностях Мос-Эспанских детей.
За кулисами
Сик впервые появился в фильме Джорджа Лукаса Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза, где его роль сыграл Оливер Уолпул - сын декоратора фильма Питера Уолпула.]]></text>
</doc>
