<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B8%D1%82%D1%85%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D1%8D%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%B8%D0%B4]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ситхский элитный военный дроид]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Боевые дроиды]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие ситхов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ситхский элитный военный дроид (англ. Sith Elite Warbot) — тип боевого дроида, существовавший в эпоху древних ситхов.
Описание
Основная модель такого дроида была экипирована алхимически обработанной бронёй, а вооружалась двумя бластерными пистолетами, встроенными в руками. Поскольку элитные военные дроиды одинаково эффективно проявляли себя в ближнем и дальнем бою, другим их известным орудием являлся ситхский меч, способный противостоять световому мечу джедаев и отклонять бластерные заряды. Для учебных же тренировок использовались дроиды с оглушающими бластерами и дубинками, однако при этом программирование их не затрагивалось, что делало механических партнёров по спаррингу весьма суровыми. Известно, что элитные военные дроиды могли владеть одиночными и тяжёлыми автоматическими бластерными винтовками, виброоружием, а также умели распознавать общегалактический язык и говорить на нём.
История
Ситхские элитные военные дроиды зародились в Империи ситхов, после того, как та осознала ценность механических автоматизированных боевых единиц. Хотя название подразумевало участие дроидов на полях сражений, они чаще использовались высшими фигурами Империи в качестве охранников, поскольку владельцы ощущали себя в большей безопасности, когда их покои охраняли именно эти дроиды, вместо дюжины органических стражников. Однако и в бою элитные военные дроиды становились весьма серьёзным противником. Тем не менее, дороговизна в производстве ограничивала количество выпускаемых единиц, и оттого Империя не слишком широко пользовалась ими.
В 5000 ДБЯ владыка-ситх Нага Садоу развязал галактическую войну со Старой Республикой. Элитные военные дроиды проявили себя в этих битвах, но множество из них было уничтожено. Лишь некоторых из них удалось сохраниться за счёт дезактивации или своевременного укрытия. Спустя тысячу лет тёмный культ Фридона Надда располагал несколькими такими дроидами, которые поучаствовали в восстании на планете Ондерон: один из этих дроидов отсёк искусственную руку рыцарю-джедаю Кею Кель-Дроме, но тот всё же одолел своего врага, разрубив его при помощи светового меча. Элитные военные дроиды всплывали и в более поздних конфликтах, таких, как Великая война ситхов и Гражданская война джедаев. Ещё позже эти дроиды стали редкими и практически забытыми, но некоторые исследователи всё же находили их, а коллекционеры — весьма ценили.
Когда Энакин Скайуокер в 19 ДБЯ стал повелителем Дартом Вейдером и облачился в чёрные доспехи, он отмечал, что как минимум куполообразный шлем придавал ему вид древнего к тому времени ситхского элитного военного дроида.]]></text>
</doc>
