<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B8%D1%82%D1%85%D0%B8/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ситхи]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Страницы, нуждающиеся во внимании]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки о титулах, званиях или специальностях]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ситхи (англ. Sith) — орден существ, чувствительных к Силе и использовавших её Тёмную сторону чтобы добиться власти и могущества. Они с древних времен враждовали с Орденом джедаев, от которого отделились за тысячу лет до Войн Клонов — первый ситх был джедаем, соблазненным возможностями Тёмной стороны. Власть ситхов строилась на спинах их рабов.
С древних времен ситхи возводили храмы, в которых любой последователь темных учений мог созерцать Темную сторону Силы до самой ниточки. Такие храмы находились на многих планетах, но наиболее известными из них являлись: Малакор, Морабанд и Мустафар.
Стремление ситхов обрести власть в конечном счете привело их к гибели — ситхи убивали друг друга на протяжении веков. Ослабевшие и измельчавшие, ситхи были побеждены джедаями. Однако Дарт Бэйн выжил и создал Правило двух, гласившее, что одновременно могут существовать только два ситха — учитель и ученик.
В течение тысячи лет ситхи сохраняли свое существование в тайне, готовя план по уничтожению Ордена джедаев. План был воплощен, когда Верховный Канцлер Шив Палпатин, бывший ситхом Дартом Сидиусом, использовал полномочия, предоставленные ему в результате Войн Клонов, переформировав Галактическую Республику в Галактическую Империю и уничтожив большинство джедаев.
Сидиус и его третий ученик Дарт Вейдер правили галактикой на протяжении двадцати трех лет, до битвы при Эндоре. В ходе боя с Люком Скайуокером, Вейдер вернулся на Светлую сторону Силы и убил Палпатина. От полученных повреждений Вейдер, снова ставший Энакином Скайуокером, скончался, таким образом ситхи были уничтожены, а равновесие между Светлой и Тёмной сторонами Силы было восстановлено, как и было предсказано в древнем пророчестве.
После ситхов, в эпоху Новой Республики, на галактическую арену вышли новые служители Тёмной стороны, именующие себя Рыцарями Рен, во главе с Верховным лидером Сноуком.]]></text>
</doc>
