<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F_%D0%BF%D0%B8%D0%BA%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Силовая пика]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Статьи с утверждениями без источников]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Силовые пики]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Силовая пика, также называемая оглушающая дубина — название нескольких похожих видов оружия, которые развивались независимо в разных расах и цивилизациях галактики.
Наконечник пики имеет вибро-лезвиевую насадку с парализующим модулем, который может обездвижить взрослого вуки, используя нервный импульс, аналогичный шокового режиму в бластерной винтовке. Импульс работает, перегружая нервную систему, эффективно вводя жертву в бессознательное состояние. Когда вибро-лезвие включено на максимальную мощность, оно может прорезать стальные переборки и легко травмировать живых существ. Настройки управления и генератор питания находятся в рукоятке пики.
Нужно также заметить, что силовая пика не имеет ничего общего с Силой.
Использование
Силовые пики впервые появились во время Восстания Бенгали. Ситхи-убийцы использовали силовые пики во время Темных войн при охоте на Джедаев по всей галактике. Они также использовались служанками-Эчани Эйтрис.
Силовые пики используют для колющих атак: благодаря их длине, у пик значительная зона досягаемости. Древко делается из графита таким образом, чтобы гнуться, а не ломаться во время боя.
Во время Войн клонов силовые пики использовали чувствительные к Силе солдаты-клоны, X1 и X2. В ходе Великого истребления джедаев X1 сражался пикой в поединке со своим генетическим отцом, рыцарем-джедаем Фалоном Греем.
Также они использовались Стражой Сената и Имперскими Королевскими охранниками. Метровая пика удерживала посторонних от важной персоны. Но большинство пик было просто статусным оружием, которое редко использовалось на практике. [источник?] Тем не менее, когда генерал Гривус захватывал в плен Канцлера Палпатина, его охрана использовала свои пики, чтобы отключить двух генеральских телохранителей.
Хотя большинство видело их у Императорских Королевских стражей, которые носили популярную модель Контроллер СП производства Соро-Сууб, силовые пики также состояли на вооружении у широкого ряда планетарных силовых ведомств и полиции, включая силы безопасности Нирама. Они прекрасно справляются с контролем жертвы. Силовые пики часто использовали при абордаже кораблей, так как позволяли атакующим прорезать ими переборки и шлюзы, а также были удобны для работы в ограниченном пространстве.]]></text>
</doc>
