<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C_%D0%A1%D0%B8%D0%BB%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Скорость Силы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Способности Силы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Скорость Силы, также именуемая Вспышкой скорости или Спринтом Силы — способность, применяемая чувствительными к Силе существами для временного увеличения скорости своего передвижения. Наиболее одарённые практики этой способности могли разгоняться или сохранять приобретённую скорость сильнее и дольше остальных. Обладая повышенной скоростью восприятия, практик этой способности мог видеть окружающую среду в замедленной съёмке, что позволяло ему уворачиваться от вражеских атак и производить свои собственные стремительные и точные выпады.
Эта техника использовалась многими чувствительными к Силе существами, в том числе джедаями, ситхами и матукаями — организацией адептов Силы, сделавших свои собственные тела первичным центром своих же способностей. Во времена Войн клонов многие джедаи использовали эту технику для стремительного перемещения по полям сражений. Также Скорость Силы применялась для получения преимущества в дуэлях на световых мечах и рукопашном бою. Согласно книге мастера-джедая Тионн Солусар, Скорость Силы имела серьёзный недостаток: у практиковавших её адептов были зафиксированы нарушение обмена веществ и быстрая потеря энергии. Часто после использования этой техники адепту Силы требовался длительный отдых.
Описание
На протяжении всей истории Галактики очень многие чувствительные к Силе существа использовали эту способность для увеличения скорости своих движений и повышения реакции. Повышенная скорость восприятия практика этой способности позволяла ему с лёгкостью уворачиваться от вражеских ударов и возвращать их с высокой точностью и силой. Тот, кто владел этой способностью на более-менее высоком уровне, в течение кратких периодов времени мог бегать даже по вертикальной поверхности.
Согласно книге, написанной мастером-джедаем Тионн Солусар во времена Второй галактической гражданской войны, эта способность могла быть использована джедаем только после того, как тот при помощи Силы приведёт в действие рефлексы своего организма. Практик этой способности мог передвигаться с такой невиданной скоростью, что стороннему наблюдателю могло показаться, будто тот просто испарился в воздухе. Владение этой способностью позволяло быстро и победоносно завершить рукопашную схватку. Несмотря на целый ряд преимуществ, у Скорости Силы были и недостатки: использовавший её адепт Силы быстро расходовал свой запас энергии и нуждался в длительном отдыхе и восстановлении обмена веществ своего организма.
Эта основополагающая техника принадлежала к контролируемой области Силы и включалась в начальный курс знаний, получаемых младшими джедаями. За всю историю галактическую историю Скорость Силы имела огромное количество альтернативных названий: Всплеск скорости, Стремительный бег, Бег Силы, Спринт Силы, Повышенная скорость, Рывок Силы, Быстрота Силы и Бросок.
Использование
Техника Ускорения Силы часто применялась и джедаями, и их древними противниками — ситхами. К примеру, лорд ситхов Каокс Крул использовал эту способность Силы во время погони за спидером Криан Мару и Дри Вандапа. В 5000 ДБЯ мастер-джедай Релин Друур применил эту технику во время нападения на «Предвестник», добывавший лигнанские кристаллы в системе Фейгон, и, по собственным словам, сумел пробежать со скоростью сто метров в секунду.
Мастер-джедай Квай-Гон Джинн и его падаван Оби-Ван Кеноби использовали Скорость Силы, чтобы скрыться от дройдек Торговой федерации и напасть на них сзади. Среди практиков этой способности были не только джедаи или ситхи, но и члены ордена матукаев, использовавшие свои тела как первичные центры своих же способностей и обладавшие прекрасным физическим здоровьем.
Джедаи часто применяли эту технику на полях сражений во время Войн клонов, и одним из самых выдающихся её практиков был член Высшего совета джедаев Мейс Винду. Винду использовал эту способность перед огромным Прыжком Силы в конце битвы при Дантуине и во время схватки с Каром Вастором на Харуун-Кэле.
Иногда джедаи использовали эту способность для повышения быстроты своих движений и блоков в схватке с одним или несколькими противниками. Гранд-мастер Нового Ордена джедаев Люк Скайуокер использовал эту технику для ускорения ударов своего светового меча во время поединков с Верховным Повелителем юужань-вонгов Шимррой Джамаане и Рейнаром Талом. И мастер-джедай Мейс Винду, и его противник, Тёмный лорд ситхов Дарт Сидиус, проявили свои навыки владения этой разновидностью Скорости во время своего ожесточённого поединка на Корусанте. Мейс Винду настолько виртуозно владел формой боя на световых мечах под названием Ваапад, что мог в один миг нанести целых шесть ударов по телу человека. Тем не менее, практик этой разновидности Скорости, каким бы могучим в Силе он ни был, довольно быстро выбивался из сил и нуждался в длительном отдыхе, что было весьма некстати в самом разгаре поединка.
Ещё одной полезной особенностью Скорости Силы было то, что её практики могли видеть окружающий мир будто в замедленной съёмке, что, разумеется, было немаловажным подспорьем во время боя. Упоминавшийся выше Люк Скайуокер открыл для себя эту особенность в ходе сражения с человеческим дроидом-репликантом Гури во дворце принца Ксизора на Корусанте спустя три года после битвы при Явине. Слушаясь голоса своего покойного наставника Бена Кеноби, Люк заметил, что телодвижения Гури значительно замедлились, и без труда одолел её. Позже Скайуокер рассказал студентам Праксеума джедаев о том, что он не контролировал мощь этой способности и позволял Силе направлять себя.
Практики
Галактическая Республика
На протяжении всей истории Галактики очень многие чувствительные к Силе существа использовали Скорость Силы для увеличения скорости своих движений; среди них были как джедаи (например, Джоан Отон, Квай-Гон Джинн и Оби-Ван Кеноби), так и ситхи (среди них Каокс Крул, Дарт Бэйн и Дарт Мол). Джедай Релин Друур часто применял эту способность во время дуэлей и схваток. Во время своего последнего поединка с Саесом Ррогоном Друур передвигался с такой невероятной скоростью, что лорд ситхов в буквальном смысле потерял его из виду. Лорд ситхов реформированной Империи ситхов по имени Скордж продемонстрировал быстроту своих телодвижений во время схватки с наёмниками на Дромунд-Каасе. Во время Великой галактической войны рыцарь-джедай Эрин Ленир повысила скорость своего восприятия, чтобы получить время для гиперпространственного прыжка и проникновения на разорённый ситхами Корусант. Также она использовала Скорость Силы во время дуэлей. Лорд ситхов Дарт Малгус был искусным практиком этой способности и использовал её во многих битвах, одной из которых стала дуэль с Ленир на Корусанте после его разорения.
Войны клонов и восход Империи
После начала Войн клонов многие джедаи использовали Скорость Силы на полях сражений. Генералы-джедай Мейс Винду, Оби-Ван Кеноби, Энакин Скайуокер, Ки-Ади-Мунди и Эйла Секура использовали эту способность для быстрого перемещения по полям сражений. Падаван Энакина Скайуокера Асока Тано воспользовалась этой способностью, чтобы обогнать Кидда Карина во время гонок на планете Мон-Газза. Другой падаван, чисс по имени Нуру Кунгурама, мог бежать настолько быстро, что его ноги, казалось, едва касались земли. Мастер-джедай Кит Фисто продемонстрировал высокий уровень владения этой способностью во время поединка с дроидом-охранником JK-13 на Орд-Цестусе и быстротой своих движений ошеломил самого Оби-Вана Кеноби. Мастер-джедай человеческой расы по имени Тария Дамсин применила Спринт Силы во время обороны деревни Торбел на Лантибе от отряда боевых дроидов. Тёмный джедай Асажж Вентресс воспользовалась этой способностью во время сражения с гладиаторами на арене планеты Раттатак. Мастера-джедаи Роан Шрайн, Бол Чатак и падаван Оли Старстоун воспользовались Скоростью Силы, чтобы скрыться от преследовавших их солдат-клонов после отдачи печально известного Приказа 66. Позже Шрайн воспользовался этой способностью, чтобы скрыться от Дарта Вейдера во время операции по спасению сенатора Фэнга Зара.
После создания Галактической Империи стал известен ещё один практик Скорость Силы, ситх-ученик Дарта Вейдера Гален Марек, пользовавшийся этой способностью для быстрого пересечения коротких дистанций. Ещё одна прислужница Империи, Тёмный джедай по имени Том Ристра, повышала скорость своих телодвижений при помощи Силы. Выживший после исполнения Приказа 66 джедай Рачи Ситра воспользовалась этой способностью во время поединка с Бобой Феттом на Датомире, но тот обезоружил противника своей ручной ракетой и передал в руки Империи.
Новый Орден джедаев
Скорость Силы практиковалась многими членами Нового Ордена джедаев, в том числе Марой Джейд Скайуокер, Энакином Соло, Улаа Кором, Танном Митриком, Джейной Соло, Тенел Ка Дьо, Леей Органой Соло, Тахири Вейлой, Кэмом Солусаром и Беном Скайуокером. Кайл Катарн стал выдающимся практиком этой способности после случая на Нар-Шаддаа, когда ему пришлось воспользоваться Скоростью Силы, чтобы сбежать от головорезов 8t88. Позже Катарн воспользовался этой способностью, чтобы пробраться в правительственную башню Баронс-Хеда. Вернувшись к джедаям после долгого отсутствия, Катарн использовал эту способность в качестве устроенного Люком Скайуокером теста и за это получил обратно свой световой меч. Позже Катарн обучил Скорости Силы студента Джейдена Корра, который стал признанным мастером этой техники во время обучения в Праксеуме джедаев на Явине-4 и использовал её для повышения быстроты своих телодвижений в ходе короткого поединка с древним джедаем Релином Друуром. В 11 ПБЯ младший джедай Кип Дюррон, одержимый древним лордом ситхов Экзаром Куном, использовал Силу, чтобы запустить пульт управления супероружия «Сокрушитель солнц» и увести его от притягивающего луча оборонной системы Кариды. После этого Дюррон воспользовался «Сокрушителем солнц» для уничтожения планеты вместе со всей её звёздной системой.
Лорд ситхов и бывший джедай Джейсен Соло часто использовал эту способность в поединках и опасных ситуациях. Во время своей первой дуэли Джейсен и его сестра Джейна использовали Силу, чтобы сделать удары своих мечей молниеносными. Джейна имела такую мощную связь с Силой, что могла передвигаться быстрее, чем когда-либо прежде; также она считала, что вполне может поймать бластерный выстрел двумя пальцами. Падший джедай Алема Рар владела этой способностью не менее искусно и передвигалась гораздо быстрее, чем её научили в Ордене. Другим известным практиком Скорости Силы был джедай по имени Вэлин Хорн, который использовал эту технику в попытке спастись от своего отца Коррана. Зная, что Вэлин находится под воздействием Психоза Силы, Корран воспользовался этой техникой, чтобы пробудить его чувства. После бегства Вэлина член Высшего совета джедаев Окта Рамис воспользовалась Скоростью Силы, чтобы запрыгнуть на его звёздный истребитель T-65 «X-wing». Сефф Хеллин, ещё одна жертва Психоза Силы, применил Скорость Силы, чтобы уйти от преследования во время операции по спасению Вэлина из исправительного учреждения Арманда Айсарда. Сотаис Саар поддался безумию вслед за молодым джедаем и сбежал из Здания Сената с такой невиданной скоростью, что его тело выглядело размытым.
За кулисами
В видеоигре 1997 года Star Wars: Jedi Knight: Dark Forces II при использовании Скорости Силы игрок может бежать в 2, 3, а то и в 4 раза быстрее стандартного бега. В видеоигре 2002 года Star Wars: Jedi Knight II: Jedi Outcast при использовании этой способности игрок бежит с прежней скоростью, но в замедленной обстановке.
Также Кайл Катарн появляется в компьютерной игре Star Wars: Empire at War, события которой происходят за несколько месяцев до битвы при Явине. Хотя в тот период времени Катарн ещё не знал о своей чувствительности к Силе, в игре он может использовать способность, которая, возможно, является непрофессиональной вариацией Скорости Силы. Эту теорию подтверждает тот акт, что первой способностью, которой обучился Катарн, была именно Скорость Силы. Хотя, возможно, Катарн использовал ту же «способность» к быстрому бегу, какой в игре владеют нечувствительные к Силе Хан Соло и Чубакка.
В видеоиграх Star Wars: Knights of the Old Republic и Star Wars: Knights of the Old Republic II: The Sith Lords игрок может научится способности под названием Всплеск Скорости. В обеих играх присутствуют несколько уровней владения этой способностью, Скорость рыцаря и Скорость мастера, повышающие навыки игрока в обороне и нападении. В Star Wars Roleplaying Game Revised Core Rulebook также присутствуют два уровня владения Скоростью Силы с теми же названиями, которые позволяют игроку ускориться в 12-13 раз и прыгать на более дальние дистанции.]]></text>
</doc>
