<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%BE%D0%BB%D0%B4%D0%B0%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Солдат]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Неполный список]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Солдаты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Воинские звания]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Солдаты — лица, обученные различным боевым искусствам и составлявшие костяк вооружённых сил. Обычно солдаты сражались за своё правительство добровольно, однако известны случаи, когда это делалось в принудительном порядке. Те солдаты, которые участвовали в боевых действиях не из политических или идеологических побуждений, а ради выгоды, назывались наёмниками. Каждый солдат имел хотя бы базовые познания в области военной тактики и техники, от навыков рукопашного боя, до обращения с тяжёлым оружием. Солдаты, владевшие более глубокими познаниями в военном деле и использовавшие более эффективное оружие, назывались коммандос.
Солдаты Галактической Республики, служившие своему государству в эпоху Старой Республики, делились на республиканских солдат и республиканских десантников. В период Войн клонов республиканская пехота была представлена в основном солдатами-клонами. В вооружённых силах Галактической Империи состояли солдаты Имперской армии и штурмовики, набираемые преимущественно из людей. В эпоху Восстания пехота Альянса за восстановления Республика состояла из солдат-повстанцев, а её элитным подразделением были Силы специального назначения Альянса.
Небольшие группы солдат (от четырёх до шести бойцов) собирались в отряды под командованием офицеров. Двое и больше отрядов объединялись в роту. Во главе большой группы солдат стоял коммандер, чьи обширные познания в области тактики и стратегии позволяли вести боевые действия с повышенной эффективностью. Наземные войска обычно назывались пехотой.
За кулисами
Солдат — базовый класс игрока в видеоигре Star Wars: Knights of the Old Republic.]]></text>
</doc>
