<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%82_%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%B5%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Совет джедаев]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Советы джедаев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Организации Галактической Республики]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Совет джедаев (англ. Jedi Council) — административный орган в структуре Ордена джедаев, осуществлявший управление академиями, храмами и организациями ордена, такими как Корпус обслуживания джедаев; Высший совет координировал работу всего ордена. Как правило состоял из мастеров-джедаев.
Советы джедаев
К началу Войн клонов Орден джедаев насчитывал четыре Совета джедаев. Храм джедаев имел пять шпилей: в самом высоком (Храмовый шпиль) размещались тексты джедаев-основателей, а четыре меньших шпиля предназначались для каждого из четырех Советов.
Высший совет
Высший совет был основным управляющим органом Ордена джедаев. Он состоял из двенадцати мастеров-джедаев или рыцарей-джедаев, которые обсуждали все вопросы Ордена. В совет входили пять постоянных членов, избираемых пожизненно. Кроме того, четыре джедая состояли в совете, пока не принимали решение выйти из его состава. Остальные включались в состав совета на ограниченное время. Как и другие советы джедаев, Высший совет был распущен после Приказа 66.
Совет первого знания
Совет первого знания рассматривал вопросы, при решении которых необходима мудрость джедаев прошлого или членов этого совета. Совет первого знания оказывал помощь Высшему совету или любому джедаю, обратившегося к нему.
Совет примирения
Совет примирения занимался поисками мирного решения конфликтов на Корусанте и других планетах Республики. Ади Галлия, Оппо Ранцизис и другие джедаи принимали участие в заседаниях совета время от времени.
Совет назначения
Совет назначения занимался организационной работой с младшими джедаями, которых не взял в падаваны ни один из мастеров. Это совет также работал над распределением джедаев по различным должностям. Например, совет назначил Джоруса К'баота личным советником сенатора Палпатина.
Высший совет в Галактическом Альянсе
После образования Нового Ордена джедаев Люк Скайуокер собирался создать новый Совет джедаев, однако никаких формальных действий не предпринял. Когда был основан Галактический Альянс, было принято решение сформировать Высший совет, состоящий частично из джедаев и частично из представителей правительства, чтобы обеспечить совместную работу, а не создавать неравенство, как было в Старой и Новой Республике.
Совет мастеров
К 35 ПБЯ Новый Орден джедаев создал Совет мастеров или новый Высший совет. В отличие от официального Высшего совета, который был по сути частью правительства Альянса, помогавшей Главе государства, Совет мастеров являлся управляющим органом Ордена, занимаясь исключительно делами джедаев и будучи независимым от правительства. Его абсолютная власть над рыцарями-джедаями являлась поводом для споров. Совет мастеров собирался как в новом Храме джедаев на Корусанте, так и в Академии джедаев на Оссусе.
Вне Корусанта
Главный Совет джедаев располагался на Корусанте, однако на других планетах, где имелись академии джедаев, заседали местные советы. Иногда некоторые из членов этих "локальных" советов заседали также в Высшем совете.
Дантуин
Перед Великой войной ситхов в Анклаве джедаев на Дантуине главным был мастер Водо-Сиоск Баас, которого убил Экзар Кун. Во время Великой охоты анклав управлялся советом из четырех джедаев, подчиненным Высшему совету на Корусанте. Членами совета были Врук Ламар, Бала Найси, Куал и Алеко Стаси. Этот совет управлял джедаями во Внешнем Кольце, включавшего Дантуин и Тарис.
К началу Мандалорских войн сменились два члена совета. В его состав вошли мастера Жар Лестин и Вандар Токаре вместо Квала и Алеко Стусеа. Совет сильно удивился, когда Митра Сурик не подчинилась Эйтрис и приняла участие в сражениях Мандалорских войн. К началу Гражданской войны джедаев Балу Ниси сменил мастер Дорак. Тот факт, что Врук Ламар и Вандар Токаре одновременно являлись членами Высшего совета джедаев, может указывать, что Совет анклава на Дантуине являлся частью Высшего совета. Дантуинский совет исцелил уничтоженный разум Дарту Ревану, вложив в него новую личность, а после уничтожения Тариса повторно провел его обучение по пути джедая.
Совет был распущен после бомбардировки анклава джедаев Дартом Малаком. Мастера Дорак, Вандар и Жар сумели спастись, но через пару лет нашли свою смерть на Катарре.
Врук, также выживший после нападения, в конце концов вернулся на Дантуин вместе с двумя другими мастерами-джедаями, Каваром и Зез-Каем Эллом, выжившими во время Первой чистки джедаев, последовавшего за Гражданской войной. Они участвовали в собрании Высшего совета во время восстановления анклава. Эти три мастера, однако, были убиты Дарт Треей, когда пытались отрезать джедая-изгнанницу Митру Сурик от Силы. Неизвестно, использовался ли анклав на Дантуине впоследствии.
Тарис
В 3964 ДБЯ перед Мандалорскими войнами в Совет академии джедаев на Тарисе входили мастера Люсьен Дрей, Фелн, Ку'анилия, Раана Тей и Ксамар. Они отвечали за управление и тренировки джедаев тарисианской академии. Этот совет подчинялся Совету анклава на Дантуине, который, в свою очередь, подчинялся Высшему совету на Корусанте. Однако члены этого совета также входили в тайную организацию Завет джедаев. Это привело к тому, что непосредственно перед началом Мандалорских войн падаваны выпускного класса, тренировавшиеся на Тарисе, были убиты собственными учителями.
Катарр
После Гражданской войны джедаев мастер Эйтрис собрала оставшихся джедаев на тайную встречу на Катарре, планете миралука. Втайне от остальных джедаев Эйтрис раскрыла место встречи, рассчитывая, что лорд ситхов Дарт Нихилус выдаст себя. Однако мощь ситха была гораздо больше, чем предполагали джедаи. Нихилус вытянул Силу из всей планеты, погубив джедаев и местное население за исключением Висас Марр.
Телос
В секретной академии джедаев Эйтрис на планете Телос имелась круглая комната, сходная с комнатой Совета джедаев на Корусанте. Неизвестно, проводились ли здесь собрания. Сюда были перемещены артефакты: свитки и голокроны, некоторые очень древние, с Дантуина до его осады. Учитывая обширную коллекцию древних джедайских знаний и малое число оставшихся в Галактике безопасных мест, можно предположить, что Брианна возвратилась сюда с остальными Потерянными джедаями: Бао-Дуром, Аттоном Рэндом, Бастилой Шан, Мирой, Микалом и Визас Марр, чтобы возродить Орден джедаев, пока собравшая их рыцарь-джедай по имени Митра Сурик искала Ревана в Неизвестных Регионах.
Алмас
Академия на Алмасе управлялась Алмасским советом, в который в разное время входили Нерра Зивери, Ланиус Кел-Бертук, Кирлокка, Джурахи, Ти-Амун Тиро, Деван Фор'дешел и Даррус Джехт. Этот совет состоял из всех мастеров, преподававших в академии. Совет подчинялся приказам Высшего совета на Корусанте.]]></text>
</doc>
