<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%BE%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5_%D0%A1%D0%B8%D0%BB%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сокрытие Силы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Статьи, утратившие статус Хороших]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Способности Контроля]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сокрытие Силы (англ. Force Concealment), также известное как Невидимость Силы, Скрытое присутствие и Маскировка (англ. Force stealth, Buried Presence, Masquerade) — способность, применяемая высоко чувствительными к Силе лицами, с целью скрыть свою принадлежность к Темной или Светлой Стороне, их способность использовать Силу или даже всецело скрыться в Силе от других чувствительных к ней существ.
Описание и история использования
Известно, что в глубокой древности ракатанская Ищейка Силы по имени Трилл могла скрывать свою чувствительность к Силе. Первый после этого известный случай, когда было применено Сокрытие, также уходит в прошлое, за четыре тысячи лет до битвы при Явине. Мандалорский учёный по имени Демагол, скрываясь в доспехах другого мандалорца, Ролана Дайра, одновременно скрывал свою личность в Силе, чтобы находившийся рядом джедай Зейн Керрик не понял подмены. Однако этот процесс происходил неосознанно, ведь Демагол даже не подозревал о своей чувствительности к Силе и не знал, что использует её для сокрытия личности. Позже, когда Зейн и его друзья всё-таки узнали о том, кто на самом деле был в доспехах Ролана, они сообщили Демаголу о его способностях. Ролан Дайр, находившийся там, заявил, что именно Сила помогла Демаголу скрывать свою личность от всех джедаев, с которыми тот встречался. Позже сам Зейн смог настолько искусно замаскировался под мандалорского фельдмаршала, что мастер-джедай раскрыл его лишь благодаря случаю.
Существуют утверждения, что джедай Реван мог использовать эту способность, чтобы защитить свою приверженность к Свету на Коррибане в попытке внедриться в Академию ситхов. Все видели в нём только бывшего джедая, оставившего Орден ради изучения путей тьмы.
Потерявшая статус лорда ситхов Дарт Трея пользовалась могущественной версией Сокрытия, чтобы ускользать как от джедаев, так и от свергнувших её учеников, Дарта Сиона и Дарта Нихилуса. Также она маскировала своё подлинное Я от новой ученицы, Джедая-Изгнанницы, которая могла, в свою очередь, овладеть этой способностью. Использовали её и ситхи-убийцы Дарта Сиона, организовавшего чистку джедаев. Эта армия охотилась и убивала их по всей Галактике. Используя Сокрытие и редкое искусство Маскировки Силы, убийцы подбирались к своим жертвам и нападали из тени. Такой же класс ситхов уничтожал противника и во времена очередной войны.
Спустя три тысячи лет ситхи нового Ордена начали другую войну с Республикой. Они имели несколько академий, куда отправлялись ученики со сравнительно небольшим потенциалом Силы. Там их, как и ситхов-убийц предыдущих тысячелетий, обучали использовать тёмную сторону для маскировки, манипуляций и убийства. После окончания войны и реформирования Ордена ситхов Дартом Бэйном несколько таких убийц поступили на службу к лорду Хеттону. Чуть позже они сразились с самим Бэйном: скрыв свои ауры, они подобрались к владыке вплотную, но тот был достаточно могущественным, чтобы заметить их в Силе, и напал первым, уничтожив их вместе с Хеттоном.
Ученица Бэйна, Занна, использовала ситхское заклинание, чтобы окружить свою тёмную сущность оболочкой благожелательного последователя Света и тем самым войти в архив Ордена джедаев. Это потребовало сильной концентрации, но Занна справилась с этим, и даже могущественные и бдительные мастера-джедаи не смогли раскрыть в ней ситха.
Среди других последователей Бэйна одним из наиболее распространенных вариантов Сокрытия Силы служила медитация Кви'тек. Будучи должным образом применённая и поддерживаемая, она могла маскировать тёмные проявления повелителя ситхов или тёмного джедая или даже полностью скрывать их присутствие. Дарт Плэгас в совершенстве владел этой способностью, скрывая истинное "я" под личиной влиятельного банкира Хего Дамаска. Сокрытию от джедаев он обучил своего ученика, Сидиуса, известного также как Палпатин. Будучи сначала сенатором Республики, а затем став её канцлером, Палпатин так искусно прятал свою сущность на протяжении трёх десятилетий, что даже члены совета джедаев не могли его обнаружить.
Граф Дуку, ученик Сидиуса, умело практиковавший медитацию Кви'тек, скрылся от ищущих его Оби-Вана Кеноби и Энакина Скайуокера на заброшенном заводе планеты Тайт, но в конечном счёте те смогли пробиться через этот барьер. Дуку также обучил этой технике свою ученицу Асажж Вентресс. Вероятно, и Дарт Мол, первый ученик Сидиуса, также владел такой техникой.
Возможно, что мастера-джедаи Оби-Ван Кеноби и Йода также использовали вариацию Сокрытия Силы чтобы оградить себя от Палпатина и Вейдера на время своего отшельничества. Другие чувствительные к Силе, включая Дженсаарай, постоянно скрывали своё присутствие в Силе как от ситхов, оставшихся после Дарта Вейдера, так и от Нового Ордена джедаев.
Скрытые единицы религиозной кел-дорской организации Баран До были созданы после начала Истребления с целью сохранить знания и историю Баран До. Они использовали силу Сокрытия, чтобы сфальсифицировать свою смерть на время специальной похоронной церемонии, организованной для отвода глаз. Агенты Оссуса, основанные джедаем-падаваном Джином-Ло Рэйсом, также скрывались от Вейдера, Инквизиторов и других имперских охотников при помощи этой способности.
Люк Скайуокер, сражаясь с отцом, скрылся за троном Императора и одновременно использовал Силу, чтобы скрыть своё присутствие в ней. Вейдер про себя отметил, что у сына неплохо это получалось, и что талант джедая в нём велик. Однако при этом Люк не смог скрыть свои мысли о сестре, и Вейдер сумел их прочесть.
Ещё до истребления джедаев в 19 ДБЯ Верджер, попав в плен к юужань-вонгам, могла сокращать своё присутствие в Силе до микроскопических размеров, так что её не могли найти вонгские йаммоски. За пятьдесят лет она научилась владеть такой техникой в совершенстве и была способна избежать ментальных атак, даже от могущественного в Силе Люка Скайуокера.
Внук Вейдера, Джейсен Соло тоже использовал эту технику, чтобы скрыть тёмное присутствие Люмии и собственные эмоции от других чувствительных к Силе даже когда находился в состоянии расстройства или стресса. Он настолько часто пользовался мощью Сокрытия, что оставаться сокрытым для него не составляло труда. Он обучил этому умению свою ученицу Тахири Вейлу. Бен Скайуокер также научился этой способности у Джейсена, в свою очередь обучив мать, Мару Джейд Скайуокер. Люк Скайуокер использовал эту способность, чтобы подкрасться к Джейсену во время битвы при Куате. Люк настолько точно контролировал свои способности, что позволял отдельным лицам, например сыну, чувствовать своё присутствие, оставаясь для врагов незамеченным.
Спустя почти век, рыцарь-джедай Шейдо Вао и имперские рыцари сумели, объединив силы, скрыть присутствие от ситхов Дарта Крайта и, организовав ловушку, напасть на них.
За кулисами
Невидимостью Силы эта способность впервые названа в игре Star Wars Roleplaying Game. Первоначально, в оригинальной версии она позволяла чувствительному к Силе не только скрывать от других свою принадлежность к Силе, но и увеличивать его или ее способность скрываться самому. Исправленная версия лишь обеспечивает способ маскировать свою связь с Силой, а в случае использования других умений Силы после этого чувствительный к Силе перестаёт быть скрытым. Это противоречит тому факту, что джедаи-стражи могут использовать и Сокрытие Силы, и Маскировку Силы одновременно. Версия Саги относит способность в число редких умений и сил.]]></text>
</doc>
