<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%BF%D0%B0%D0%B9%D1%81/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Спайс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Наркотики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разновидности спайса]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Спайс (др. вариант перевода — спэйс, англ. Spice) — общее название целого ряда веществ, считавшихся запрещёнными в большей части галактики. Спайс добывался на спайсовых рудниках Кесселя, где трудились обращённые в рабство вуки, и в провинции Нижнего Моря на планете Керев-Дои, где работала порабощённая раса бодач'и. Добытый спайс обрабатывался в медикаменты и наркотики. Помимо Кесселя и Керев-Дои, спайсовые шахты присутствовали на многих других мирах в галактике, в том числе на Рилоте и Набу. Одной из вариаций спайса был спайс Сансанна, часто встречающийся в галактике.
История
Синдикат пайков использовал сырой спайс для производства тяжёлых наркотиков, и Верховный канцлер Финис Валорум отправил мастера-джедая Сайфо-Диаса разобраться с этим.
Покушение на Падме Амидалу изначально считали связанным с шахтёрами спайса с лун Набу, однако позже оказалось, что за покушением стоял граф Дуку.
Когда банда Онаки захватила в плен графа Дуку, пираты потребовали миллион кредитов в спайсе, который должен был быть доставлен на безоружном дипломатическом корабле в обмен на ситха. После того, как джедаи Оби-Ван Кеноби и Энакин Скайуокер также попали в плен к пиратам, представитель Джа-Джа Бинкс и сенатор Харрус доставили груз пиратам. Тем не менее, они опоздали, поскольку к этому моменту граф Дуку уже сбежал.
Мофф Галактической Империи Делиан Морс была известным любителем спайса, но, по словам полковника Белкора Дрея, сохраняла работоспобность даже в наркотическом опьянении.
Энсин Баз, входивший в команду корвета «Гиблый шип», попался губернатору Таркину после употребления наркотика, и был за это отстранён от службы.
После того, как Имперские штурмовики во главе с Дартом Вейдером взяли на абордаж «Тантив IV», C-3PO обеспокоено предупредил R2-D2, что их отправят в шахты Кесселя.
За кулисами
Спайс впервые был упомянут в фильме 1977 года «Звёздные войны. Эпизод IV: Новая надежда», и в дальнейшем появлялся и упоминался во множестве других произведений вселенной. В официальных и фанатских русскоязычных локализациях до 2018 года он переводился как «спайс», однако затем правообладатель, российское отделение компании Disney, официально заявил, что в дальнейшем официальные локализации будут использовать термин «спэйс», чтобы избежать параллелей с запрещёнными наркотическими веществами.]]></text>
</doc>
