<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B0_%D0%A1%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Стража Сената]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Боевые подразделения Галактической Республики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Организации Галактической Республики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Солдаты Галактической Республики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Стражи Сената]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Правоохранительные органы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Стража Сената существовала так же долго, сколько существовал сам Галактический Сенат. На художественных работах первых столетий Старой Республики можно увидеть неподвижных и безмолвных воинов стражей, присутствовавших при подписании каждого договора. Их грозное и громоздкое оружие символизировало, что Республика готова применить силу, если дипломатия потерпит неудачу.
Описание
Задачи
От столетия к столетию изменялся внешний облик стражей, их плащи и броня, но неизменными оставались два элемента: тёмно-синий цвет униформы (такой цвет носил первый верховный канцлер Республики) и шлем с характерными вырезами и плюмажем, дизайн которого основан на шлемах Нотронских центурионов. Со временем Стража Сената стал неотъемлемым символом и самого Галактического Сената.
Первоначально в задачи Стражей входила только охрана сенаторов и здания Галактического Сената, но ещё во времена Старых войн ситхов они стали выполнять правоохранительные функции в столице, что вызвало ряд конфликтов с полицейскими, не желавшими терпеть конкуренции. Стражи не только задерживали правонарушителей, но и вели следственные мероприятия.
Тренировки
Как уже говорилось, кандидаты в Стражи набирались в основном из отличившихся выпускников академий или членов семей служивших в Страже ранее. Но между ними была разница в подготовке. Члены семей проходили полный курс, в то время как отличившиеся и имевшие боевой опыт офицеры проходили только сокращенную программу обучения.
В Академии на Корусанте кандидатам в Стражу преподавали множество дисциплин (от стрелковой подготовки до этикета). Все будущие Стражи обучали боевому искусству хиджката и, они умели хорошо обращаться со стрелковым оружием и оружием ближнего боя, таким как силовые пики. Их винтовки обладали большой массой, поэтому требовалось много сил и выдержки, чтобы выстоять с ними на посту в течение долгих и скучных часов, а в случае возникновения угрозы, быть готовым её отразить. На первый взгляд церемониальные винтовки гвардейцев очень неудобны, но в руках опытного Стража они становились очень точным и опасным оружием. Стражи стреляли из винтовок чаще всего в режиме оглушения. Это хорошо помогало при разгоне особо буйных демонстраций и при захвате тех, кто пытается совершить покушение на охраняемого ими сенатора. Так как Стражи привлекались и для проведения расследований, в их подготовку входило и изучение законодательных норм, юридической системы Республики и многого другого.
Система званий
В Страже Сената была собственная система званий, имевшая значительные различия с армейскими системами. Выпускник Академии получает звание рядового. Рядовые под командованием капралов или сержантов охраняли только второстепенные правительственные объекты (такие как тюрьмы с опасными заключенными) или штаб Стражей Сената. Капралы – наибольшее по численности звание у Стражей. Из них формировались группы охраны сенаторов, и они занимались патрулированием правительственных кварталов. Из сержантов, под командованием лейтенантов, формировались отряды, обеспечивавшие охрану здания Галактического Сената и самой Палаты Собраний. Сержантов могли назначить в качестве личного телохранителя к какому-либо сенатору. Лейтенанты командовали небольшими группами Стражей, состоящими из 6-10 бойцов. Высшим званием в Страже являлся капитан. Неизвестно, кто занимал эту должность в последние годы Старой Республики.
История
За несколько десятилетий до падения Старой Республики, Стражи стали единственными охранниками правительственного квартала, здания Сената и ряда других правительственных учреждений потеснив на этом месте столичную полицию. Это была вынужденная мера, так как возрастание напряжения в Галактике потребовали усиления охраны высших лиц государства. Стражи охраняли сенаторов не только в столице, но и сопровождали их в путешествиях по Галактике, если те, конечно же, желали этого. Но далеко не все сенаторы были готовы поручить им охрану своей жизни, используя для охраны собственные службы безопасности. Например, королеву Набу Падме Амидалу охраняли только ее личные гвардейцы из охраны королевского дворца в Тиде.
В 32 ДБЯ на базе Стражей было создано подразделение Сенатских коммандос. Это подразделение взяло на себя задачи по охране Верховного Канцлера и сенаторов в их путешествиях, оставив Стражам только охрану сенаторов на Корусканте. Незадолго до начала Войны клонов и во время самой войны Стражам часто приходилось принимать участие в разгоне демонстраций и проводить оперативно-розыскные мероприятия по поимке террористов и криминальных групп, нередко при этом действуя под видом гражданских лиц.
С древних времен главным источником пополнения для Стражей Сената были офицеры из правоохранительных органов и солдаты. За столетия до гибели Республики была основана академия на Корусанте, занимавшаяся исключительно подготовкой Стражей. Должность Стража Сената была очень престижной и хорошо оплачиваемой. Также она могла дать и продвижение по карьерной лестнице (например, бывший Страж Сагоро Отем стал капитаном военного корабля Республики). Поэтому неудивительно, что с давних времен существовали целые династии, насчитывавшие десятки поколений Стражей. Эта длительная преемственность, ответственная должность и постоянное нахождение рядом с высшими лицами государства стало причиной вовлечения Стражи в политическую жизнь государства. Подобно политикам, далеко не все семьи Стражей оставались кристально чистыми. Коррупция в рядах Стражей была наглядным отражением глобальной коррупции и в самой Старой Республике. Порой целое подразделение Стражи могло, за звонкую монету, «не заметить» прокравшегося в офис охраняемого ими сенатора убийцы, а то и целой группы убийц. Встречались в рядах Стражи Сената тайные убийцы и шпионы. Например, известен убийца по прозвищу «Чёрный Кедер», сумевший по требованию заказчика проникнуть в ряды Стражей и умело действовать под прикрытием этой организации.
После основания Галактической Империи пришло время устранить и все коррупционные пережитки старой политической системы. Одним из таких пережитков была Стража Сената. Старому подразделению поручили только охрану Имперского Сената, и их должность перестала быть престижной. Охрану всей столицы, важных ее объектов и правительственного квартала поручили двум созданным подразделениям: Императорской Гвардии (она же Алая гвардия) и Корусантской гвардии. Для новых формирований требовались квалифицированные кадры, и часть Республиканской Стражи вошла в состав Корусантской гвардии, состоявшей, в ранние годы Империи, в основном из клонов. Оставшаяся часть Стражи Сената была заметно сокращена и, спустя полтора десятка лет, распущена. Ее место заняла Имперская стража Сената, основанная в 2 ДБЯ и просуществовавшая до роспуска Сената в 0 ДБЯ. Но это была уже совсем другая структура с другими источниками набора бойцов.]]></text>
</doc>
