<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D1%83%D0%BE%D0%BA-%D1%81%D1%83%D0%BE%D0%BA%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Суок-суоки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Статьи, написанные не в прошедшем времени]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Суок-суоки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (С)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разумные расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разумные рептилии]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Суок-суоки (англ. Swokes Swokes) — раса разумных пресмыкающихся с планеты Макем-Те. У суок-суоков были торчащие зубы, ряды коротких рогов на голове, три ноздри и полное отсутствие волос. Шеи были массивными и длинными.
Суок-суоки обладали способностью отращивать потерянные конечности, что, возможно, стало причиной их любви к сражениям. Смерть — важная часть их культуры. Суок-суоки считали драгоценные камни символами положения в обществе, часто камни имплантировались в тела рядом с жизненно важными органами.
Цивилизация Макем-Те стояла на низкой ступени развития, высокие технологии практически отсутствовали, города строились из кажущегося хрупким, но прочного железа. Для передвижения суок-суоки использовали одомашненных шинг. В Галактическом Сенате суок-суоков во время Вторжения на Набу представлял сенатор Йеб Йеб Адем'торн
Суок-суоки испытывали трудности с определением возраста людей по внешнему виду.
Распространенные суоксуокские имена
Чако чако
Крюк Крюк
Мачуг
Сорпаат
Врута Врута
За кулисами
Раса получила название по имени Сью Оукс, жены главного специалиста по спецэффектам Ника Дадман.
«The Wildlife of Star Wars: A Field Guide» изображает суок-суоков с большим хвостом, однако фигурка Грагра, созданная «Hasbro», хвоста не имеет. Возможно, это ошибка или Грагра потерял хвост во время боя и почему-то не смог его отрастить.]]></text>
</doc>
