<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D0%B1%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D1%81%D0%B8%D0%BB%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Судебные силы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Боевые подразделения Галактической Республики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Правоохранительные органы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Судебные силы (др. вариант перевода — Правовые силы) (англ. Judicial Forces, Judicial Security), также известные как Флот Судебного департамента (англ. Judicial Fleet, Judicial Starfleet) — войска Галактической Республики, подчинявшиеся Судебному департаменту. На протяжении тысячи лет после Руусанской реформации они выполняли роль вооружённых сил непосредственно Республики.
История
Руусанская реформация
В ходе демилитаризации Галактической Республики по окончании Новых войн ситхов в 1000 ДБЯ большая часть Республиканских вооружённых сил была расформирована. Оставшиеся войска перешли под юрисдикцию Судебного департамента и стали вооружёнными силами Судебного департамента. Первым главнокомандующим Судебных сил стал адмирал Лун Банджир, ветеран Новых войн ситхов.
В свете окончательного поражения ситхов Судебные силы выполняли даже не столько оборонительные, сколько миротворческие и разведывательные функции. Республиканский флот был раздроблён на несколько оперативных групп быстрого реагирования, которые патрулировали границы Республики, боролись с пиратством и участвовали в разрешении локальных конфликтов. Галактический Сенат позволил Судебному департаменту руководить локальными войсками любой системы и сектора, а в случае кризисной ситуации Верховный Канцлер мог назначать генерал-губернатора для координации действий с сенатором сектора.
В сохранении мира в Республике Судебным силам содействовали Планетарные силы безопасности, ранее игравшие лишь вспомогательную роль в Республиканском флоте, и Орден джедаев. Однако как фактически единственный род войск Республики силы Судебного департамента изредка участвовали и в военных кампаниях, среди которых были Кампании объединения 900-х ДБЯ, Мандалорская чистка 738 ДБЯ и Удар по Утору 602 ДБЯ.
Служащие Судебных сил обучались в бывших военных академиях Республики, например, в Райтальской академии и академии Кариды, а также в Академии Судебного департамента.
Закат
С окончательным установлением в Республике Великого мира значимость Судебных сил начала постепенно уменьшаться. Частные коррупционные скандалы и децентрализация серьёзно ударили по финансированию Судебного департамента; кроме того, многие сенаторы отдавали предпочтение Планетарным силам безопасности. В то время как престиж Судебных сил неуклонно падал, Планетарные силы безопасности укрепляли свои позиции и со временем именно они стали рассматриваться в качестве армии Республики. Этому способствовало возрождение ПСБ знаменитой Академии Анаксиса, на фоне которой Академия Судебного департамента выглядела посредственным училищем для судебных приставов. Создание флота «Катана» было последней попыткой вернуть славу Судебным силам, но экипаж 200 крейсеров типа «Дредноут» оказался поражён вирусом улья, а сам флот бесследно исчез в гиперпространстве.
После неудачного вторжения Торговой федерации на Набу большая часть войск Федерации перешла под управление Судебного департамента. С началом Сепаратистского кризиса всем фракциям в Галактическом Сенате — Милитаристам, Реформистам и Лоялистам, — стала очевидна необходимость полноценной армии для Республики, и с началом Войн клонов флот Судебного департамента был объединен с возрождённым Республиканским флотом, а наземные силы — с Великой армией Республики. Впрочем, отношение командующих Флота к бывшим служащим Судебным сил было весьма презрительным.
С реформацией Республики в Галактическую Империю в 19 ДБЯ Судебные силы были расформированы.
Звёздные корабли
Крупные корабли
Тяжёлый крейсер типа «Дредноут»
Корвет CR70
Корвет CR90
Средний транспорт Торговой федерации
Тяжёлый крейсер снабжения типа «Захватчик»
Лёгкий крейсер типа «Каракка»
Лёгкий крейсер КМК
Крейсер типа «Консульский»
Республиканский лёгкий штурмовой крейсер
Звёздные истребители
Перехватчик A-6
Истребитель «Плащевидный»
Звёздный истребитель Дельта-6
Лёгкий перехватчик Дельта-7 типа «Эфирная фея»
Дельта-12 «Небесная фея»
Ланцет
Тикиар (звёздный истребитель)
Боевой дроид-истребитель с изменяемой геометрией
Z-95 «Охотник за головами»
Корабли поддержки
AIAT/i
Кореллианский звёздный шаттл CSS-1
Шаттл типа «Каппа»
Мобильная астромеханическая ремонтная станция
Спасательный фрегат
Транспорт типа «Сенат»
Корабль-носитель небесных мин
Исследовательский корабль типа «Таксон»
Шаттл T-2c типа «Тета»
Наземная техника
AT-PT
Джаггернаут A4
Джаггернаут A5]]></text>
</doc>
