<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D1%83%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B0_(%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сумеречная рота (роман)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Книги издательства «Азбука»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неполный список]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные романы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Романы 2015 года]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Книги издательства Del Rey]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Романы на русском языке]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Сумеречная рота» (др. вариант перевода — «Battlefront. Сумеречная рота» или Рота «Сумерки», англ. Battlefront: Twilight Company) — каноничный роман, написанный Александром Фридом и вышедший 3 ноября 2015 года, основой которого стала видеоигра «Star Wars Battlefront». Книгу выпустило издание Del Rey 3 ноября 2015 года. На русском языке книгу выпустило издательство «Азбука» 15 марта 2018 года.
Аннотация от издателя
Их храбрость неоспорима. Их сила духа непоколебима. Их не уничтожить. Под светом звезд посреди безграничного космоса полыхает пламя Галактической Гражданской Войны. На полях сражений по всему Среднему Кольцу легионы безжалостных штурмовиков стремятся сокрушить тех, кто посмел выступить против Империи. На проспектах и переулках разоренных городов они сошлись в жестоком ближнем бою с армией борцов за свободу - но передовые отряды Альянса Повстанцев постепенно оттесняют их, пробиваясь все дальше на имперские территории. Каждый день испытывая на себе жестокие реалии наземной войны, во главе наступления стоят мужчины и женщины самых разных рас, объединенные в рядах 61-й мобильной пехотной роты, известной как "Сумрак". Война их измотала, но также и закалила их безграничную преданность друг другу. Это подразделение упрямо не сдается там, где погибают все остальные, и даже в самом неравном бою стойкость приносит им победу. Однако, столкнувшись с превосходящими силами и огневой мощью Империи, высшее командование Повстанцев отдает приказ к отступлению - и роте "Сумрак" приходится подчиниться. Их планы кардинальным образом меняет неожиданный союзник, который дает самым упрямым бойцам Альянса возможность перейти в новое наступление. Несмотря на приказы, отсутствие поддержки и превосходство противника, рота "Сумрак" перезаряжает оружие и отправляется на свое самое опасное задание. Из грязных траншей они выступают к самому сердцу военной машины Империи - и их атака может изменить весь ход войны...
Создание
В апреле 2015 года Del Rey впервые упомянул роман в серии «Battlefront» на их стенде на Celebration Anaheim, где была указана дата выхода - осень 2015 года. Александр Фрид, автор книги, раскрыл название вскоре после этого в своём твиттер аккаунте. Книга станет одной из серии книги, которые были представлены Del Rey на Celebration. Фрид позже рассказал о том, что Del Rey пригласили его написать этот роман после того, как он опубликовал свой предыдущий рассказ в этом издательстве.]]></text>
</doc>
