<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%91%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%BF%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Счетверённая лазерная пушка]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Статьи с утверждениями без источников]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки об оружии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Лазерные пушки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Счетверённая лазерная пушка, счетверёнка (англ. quad laser cannon) — один из типов скорострельных орудий. Имела четыре ствола. Устанавливались на лафетах как стационарная огневая точка, а также на звёздные корабли, такие как «Тысячелетний сокол» или лёгкий грузовой корабль «XS».
Описание
Конструкция включала в себя четыре лазерные пушки, которые могли вести скорострельную прицельную стрельбу как попарно, так и из каждого ствола поочерёдно, что делало счетверёнку идеальным орудием для защиты от истребителей. Счетверённая лазерная пушка была более мощным оружием по сравнению с другими видами корабельных орудий, а также более доступным [источник?]. Они различались по размеру — от относительно небольших типов, как установленные на «Тысячелетнем соколе», до более крупных, устанавливаемых на малые военные корабли, такие как фрегат типа «Улан». Ударный истребитель БТЛ-S8 «K-wing» также был вооружён счетверёнными лазерными пушками.
Наиболее тяжёлые счетверённые турболазеры были установлены на больших военных кораблей, таких как Линейный корабль типа «Барышник» или использовать в качестве наземной артиллерии.
Иногда счетверённые лазерные пушки монтировали в качестве оборонительных огневых точек при охране важных объектов (в частности, этим отличалась преступная организация «Чёрное солнце»).
В соответствии с имперским законодательством времени Галактической гражданской войны, использование счетверёнок было незаконным и наказывалось лишением свободы на значительный срок.
На «Тысячелетнем соколе», модифицированном грузовике YT-1300, принадлежавшем Хану Соло, было установлено две счетверённые лазерные пушки AG-2G: одна — на верхней части корпуса, а другая — внизу. Также несколько более крупных аналогов нёс флагман Альянса «Спасение».]]></text>
</doc>
