<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Такодана]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты Среднего Кольца]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты с атмосферой I типа]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Такодана (англ. Takodana) — планета в Среднем кольце галактики на её Западных рубежах, где располагался дворец пиратской королевы Маз Канаты.
Описание
Планета была покрыта обильной растительностью. Небольшие леса и озёра встречались повсеместно, перемежаясь с лугами на холмах. Такодана находилась на гиперпространственном маршруте между Чалцедоном и Ное’ха’оном, и была популярной точкой пересадки, откуда можно было добраться как до Внутреннего, так и до Внешнего кольца. Для тех, кто направлялся вглубь Неизведанных регионов, Такодана была одним из последних очагов цивилизации, а для двигавшихся в сторону Центра, наоборот, первым из таких. Путешественники находили Такодану нейтральной планетой вдали от политических интриг, и поэтому планета стала пристанищем для контрабандистов, пиратов и прочих криминальных личностей. Такодана издавна была известна дворцом Маз Канаты, служившим пристанищем пиратов и перевалочным пунктом для всевозможных шпионов и сомнительных путешественников.
История
Ранняя история
За тысячи лет до войны между Первым орденом и Сопротивлением на Такодане, на берегу озера Наймив, произошло сражение между джедаями и ситхами. В конце концов, на месте сражения был выстроен замок, которым владела Маз Каната. Замок был пристанищем контрабандистов, пиратов и всевозможных шпионов на протяжении столетий.
Эпоха Империи
В первые годы правления Императора Палпатина на Такодане скрывалась Асока Тано, которая старалась вести тихую жизнь после восстания на Рааде, где она раскрыла свою чувствительность к Силе и убила одного из инквизиторов.
Прежде, чем быть арестованной в системе Пяти точек, Джин Эрсо провела почти год на Такодане, остановившись там после пребывания на Церее и Коерти. После провала в переговорах о союзе против Галактической Империи с Верховным советом хаттов и Гильдией охотников за головами Альянс повстанцев провёл на Такодане разведку деятельности Гильдии добытчиков.
Во время Галактической гражданской войны на Такодану стали перебираться беженцы и изменники обеих сторон. Пилоты и солдаты Альянса повстанцев в свободное время также посещали планету, на которой отдыхали от войны. После гибели Императора Палпатина и нарушения цепи командования в Имперских войсках, планета стала прибежищем потерявших командование солдат. Так, туда съезжались курсанты из закрытых Республикой имперских академий, в том числе из академии «Небесный удар». Хан Соло прибыл на Такодану в процессе подготовки к освобождению Кашиика, чтобы забрать инфокубы о гарнизоне планеты у перебежчика Ральзуса Палдоры. Вскоре после этого на Тысячелетний сокол напали штурмовики, пытавшиеся защитить украденные Палдорой данные. В ходе битвы Соло подбил командный крейсер типа «Арквитенс», который рухнул в озеро Наймив.
Холодная война
Через тридцать лет после битвы при Эндоре, в разгар Холодной войны между Новой Республикой, Сопротивлением и Первым орденом, на Такодану тайно прибыл Хан Соло в сопровождении Чубакки, Финна, Рей и дроида BB-8, в котором содержалась информация о местонахождении Люка Скайуокера. Об их появлении шпионы во дворце Маз Канаты донесли Первому ордену и Сопротивлению, и вскоре после уничтожения столичной системы Республики Первым орденом на планете состоялось сражение между силами двух организаций. Во время битвы дворец Маз оказался разрушен, а по его итогам Рей попала в плен к Первому ордену.]]></text>
</doc>
