<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B8%D0%BD_(%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Таркин (роман)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Книги издательства «Азбука»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Книги в «Логове Голодного Эвока»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные романы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Книги издательства Del Rey]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Романы 2014 года]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Романы на русском языке]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Таркин» (англ. Tarkin) — каноничный роман Джеймса Лучено, изданный 4 ноября 2014 года на английском языке и 15 декабря 2016 года в русском переводе. Как и в прошлом романе Лучено, «Дарте Плэгасе», внимание уделено личности одного персонажа, на этот раз — Уилхаффа Таркина.
Аннотация
Отгремели жестокие Войны клонов, Дарт Сидиус провозгласил себя Императором Галактики, а его ученик, тёмный повелитель Дарт Вейдер, выследил и уничтожил практически всех джедаев, переживших страшный Приказ 66. Сенат на Корусанте подобострастно аплодирует каждому слову императора, а население планет Ядра наслаждается долгожданным миром.
Тем временем во Внешнем Кольце жизнь представителей множества рас нисколько не улучшилась по сравнению с временами до гражданской войны. Лишённые оружия и ресурсов, бывшие сепаратистские миры пытаются выживать под игом Империи. Если негодование выливается в открытый мятеж, имперские каратели не заставляют себя ждать. Но, несмотря на могущество тёмной стороны и верность Дарта Вейдера, Император понимает, что обеспечить порядок, способный просуществовать в течение тысяч лет, способна лишь величайшая армия, ведомая командиром столь же безжалостным, как и он сам…
Этим человеком становится гранд-мофф Таркин. Правая рука Императора. Железный кулак Империи.
Сюжет
В 14 ДБЯ на базу «Страж» в секторе Арканис, где расположился штаб секторального губернатора моффа Таркина, совершается нападение — вскоре после тревожного сообщения со станции «Оплот», расположенной совсем рядом, из гиперпространства выходит дредноут типа «Провидение», модели, широко применявшейся Сепаратистами во время Войн клонов. Благодаря проницательности моффа Таркина, раскусившего искусную подделку в кадрах нападения со станции «Оплот», неожиданность нападения снижается, и гарнизон станции, а также приписанные к ней корабли — звёздный разрушитель «Электрум» — оказываются готовы вступить в бой и повергнуть врага в бегство. Анализ собранных дроидов-истребителей и показателей корабля являет, что напавшие террористы — не просто последователи сепаратистов, скрывшиеся где-то в глубинах космоса, а гораздо более серьёзная угроза, сумевшая получить доступ к ресурсам Империи: корабль нападавших был собран из частей разобранных кораблей Конфедерации, в том числе дредноутов «Голос Разума» и «Непобедимый», флагмана адмирала Тренча.
Через несколько часов после нападения Таркина вызывает по связи с Корусанта Мас Амедда, Великий визирь Империи, который передаёт ему поручение от Императора в кратчайшие сроки вернуться в столицу для получения нового указания. Быстро собравшись, мофф покидает свой штаб на личном корвете «Гиблый шип», созданном специально для него Райтом Сиенаром в знак дружбы по чертежам и проекту самого Уилхаффа.
На Корусанте Таркин, прибыв в Императорский дворец — бывший Храм джедаев, — встречается со старым товарищем по Префсбелтской академии, Нильсом Тенантом, искавшим способы продвижения по службе. Тенант собщает, что, несмотря на всю секретность, проект «Звезды Смерти», курировавшийся Таркиным, не является секретом для многих сановников и офицеров.
Перед аудиенцией у Императора Палпатина, с которым Таркин был знаком ещё с учёбы в Академии космопроходцев сектора Салласт, Мас Амедда приводит Таркина в зал, где Дарт Вейдер держал речь перед видными криминальными лордами нижних уровней Корусанта. Мофф Таркин становится свидетелем того, как префект Фока Сут погиб от рук Вейдера за сотрудничество с Готрой дроидов, после чего Вейдер отпускает моффа на встречу со своим учителем.
В разговоре с Императором Таркин предлагает ему избавиться от рудимента Республики, Имперского Сената, состоящего из во многом оппозиционных курсу Палпатина политиков, однако тот объясняет, что без поддержки Сената молодая Империя может оказаться в неустойчивом положении. Таркин же отмечает, что держать миры в повиновении поможет военная сила, и строящаяся под его руководством станция — главное тому подтверждение. Кроме того, он предлагает создать институт сверхгубернаторов, которые будут промежуточными руководителями между Сенатом и Правящим советом и губернаторами планет.
Император приглашает Таркина на совещание высших руководителей служб безопасности Империи: ИББ, флотской разведслужбы и Правящего совета, которые представляют Харус Айсон и полковник Юларен, вице-адмиралы Скрид и Рансит, советники Пестаж, Дангор и Гриджатус. На совещании докладывается об обнаружении на Меркане — бывшей цитадели сепаратистов, столичной планете Корпоративного альянса, — тайника с оборудованием для голотрансляций, схожего с тем, что применялся для «Теневого вещания» в годы Войн клонов. Именно Таркин руководил операцией на Меркане через девять месяцев после битвы за Джеонозис по уничтожению такого оборудования, и вновь оно там оказалось. По приказу Маса Амедды, Таркин также докладывает о нападении на свою вотчину, во время которого были использованы схожие технологии, после чего совещание окончилось.
На встрече с Дартом Вейдером, также присутствовавшим на совещании с главами разведок, Дарт Сидиус приказывает ему отправиться на Меркану вместе с моффом Таркиным, поскольку Тёмная сторона Силы подсказала Императору о важности этой поездки. Меркана была знаменательным место для обоих имперцев — Таркин воевал там в годы Войн клонов, а Вейдер выполнил там одну из первых миссий после своего перевоплощения из джедая.
На следующее утро Таркин, также осведомлённый о новом назначении, прибывает на посадочную площадку дворца, чтобы наблюдать за процессом загрузки. Он с удивлением обнаруживает, что в отряде штурмовиков, выбранных Вейдером им в сопровождение, находится один солдат-клон, Крест, не уволенный со службы. После того, как медитационная камера Дарта Вейдера была успешно погружена и подключена, «Гиблый шип» стартует с Корусанта в систему Меркана. Императору об этом также сообщает прервавший его медитацию в святыне ситхов дроид 11-4D, унаследованный Сидиусом от Дарта Плэгаса, своего учителя.
Меркана была умирающей планетой: к моменту визита Таркина и Вейдера бывший туристический центр всего скопления Тион превратился в могильник. С посадочной площадки, где стояли уже неспособные к полёту остовы кораблей ещё Судебного департамента, пассажиры «Шипа» направляются прямо к зданию старого медицинского центра Корпоративного альянса, где и были обнаружены скопления ретрансляционной техники, куда их доставляет старый LAAT/i Двенадцатой армии Республики.
Проникнув внутрь комплекса, Вейдер обнаруживает, что это было ловушкой, после чего весь отряд перемещается на крышу здания. Обследовав обнаруженные устройства, Таркин приходит к выводу, что причиной их вызова на Меркану была простая инсценировка, нацеленная на отвлечение внимания. Вскоре после, оставив штурмовиков во главе с Крестом возвращаться на корабль, мофф и ситх отправяются к имперскому послу, женщине, фактически руководящей Мерканой — Вейдер решает поговорить с агентом ИББ, который доложил о находке.
Встретившись с гостями с Корусанта, посол проводит их к куривару Браккии, который и доложил о находке, попутно пожаловавшись на преступность, отсутствие подкреплений и ненависть к Империи со стороны местных жителей. Связавшись с Крестом, который должен был быть на корабле, Таркин обнаруживает, что тот, вопреки приказу, вновь прибыл к зданию медцентра. Попытка связаться с кораблём не увенчалась успехом, и вскоре выясняется, что «Гиблый шип» пропал.
Таркин и Вейдер направиляются к местному торговцу оружием суги Фаазе, одновременно с чем штурмовики во главе с Крестом берут в плен всех жён и детей Фаазы. Вейдер вытребывоывает у него его корабль, быстроходный «Пожиратель парсеков», после чего перерезает всех суги и приспешников Фаазы, а Крест и его бойцы — прочих суги.
Меж тем, в системе Меркана новый корабль осваивали мятежники — мон-каламари Артоз, куривар Кала, готал Саликк, люди Берч Теллер и Анора Фэир и зайгеррианка Хаск Тафф. Как только они заметили приближение «Пожирателя парсеков», «Гиблый шип» совершает прыжок в близлежащую систему Фиал, однако «Пожиратель» следует за ними. Не в силах отказаться от первоначального плана, угонщики прибывают в систему Галидраан, где, воспользовавшись функцией невидимости корвета, атакуют станцию Галидраана, крупный имперский аванпост в регионе. В бою орудиям корвета удалётся перегрузить щиты «Пожирателя парсеков», продолжившего их преследование, и уйти незамеченными — доктор Артоз обнаруживает медитационную камеру Вейдера и избавляется от неё, правильно поняв, как ситх выслеживал противника.
На Корусанте Мас Амедда докладывает о произошедшем Императору, который тут же созывает совет по проблеме, состоявший из тех же сановников, что и прошлый раз. Пока шло совещание с присоединившимися членами комитета начальников штабов, по голосвязи долкладывают о новом нападении мятежников, на этот раз — на Луказек, что повергает в шок генерала Кассио Тагге, отпрыска семьи, которая вела там дела.
Перебравшись в системе Галидраан на «Освободитель», один из звёздных разрушителей, приписанных к станции, Таркин вскоре покидает его, перебравшись на «Голиаф», прибывший с Орд-Мантелла с истребителем Вейдера на борту. Правильно рассчитав запас топлива, который оставался на корабле, Таркин принмает решение отправиться с Вейдером на «Голиафе» к Финдару в секторе Мандалор, а «Освободитель» и несколько других крупных кораблей отправить к Громасу в секторе Перкелл, в оба места, где «Гиблый шип» может быть дозаправлен.
У Финдара, пока «Гиблый шип» заправлялся, «Голиаф» выходит из гиперпространства и, выпустив Жёлтую эскадрилью с Вейдером и Таркиным во главе, вступает в бой. Несмотря на внезапность, Теллеру, почувствовавшему неладное, и Саликку, выдающемуся пилоту, удаётся вывести «Гиблый шип» из-под удара и уйти в гиперпространство.
Благодаря погруженному по приказанию Вейдера на «Гиблый шип» во время дозаправки баллону с датчиком слежения вместо топлива внутри, у Империи появляются сведения о передвижениях Гиблого шипа в гиперпространстве. Основываясь на этих данных, Таркин, перебравшийся на борт звёздного разрушителя «Исполнительница» в системе Оброа-скай, куда ожидался выход «Гиблого шипа», вызывает из Закрытой зоны Ядра три корабля заграждения: фрегат CC-7700, CC-2200 и новый «Обездвиживающий-418», только прибывший с верфей Кореллии. Тем не менее, активация заградительного поля у кораблей заграждения приводит к катастрофе: из гиперпространства выдёргивается множество кораблей, в том числе и лайнер «Звёздное раздолье» с Корсина, столкнувшийся с CC-2200. «Гиблый шип» же не появляется, но на грузовом корабле «Скрытный», прибывшим по расчётному времени «Шипа», обнаруживается баллон с тем самым датчиком. Допросив команду корабля, Таркин и Вейдер узнают имя посредника с Лантиллеса, Ноттса, который дал капитану «Скрытного» заказ.
Заперевшись в дата-центре «Исполнительницы», Таркин восстанавливает всю последовательность событий, приведшую к нападениям мятежников и вычисляет всех действующих лиц представления, в том числе и того, кто «сливал» информацию мятежникам, позволяя им оказаться на шаг впереди — вице-адмирала Додда Рансита, главу Флотского разведуправления.
В период Сепаратистского кризиса Антар-4 сомневался, кого им поддержать — Республику или Конфедерацию. После битвы за Джеонозис на Антар прибыл граф Дуку, глава КНС, после чего Антар присоединился к его государству, покинув Республику. Республика, тем не менее, не оставила народ готалов, многие из которых перебрались на Атцерри, и продолжила оказывать помощь местным повстанцам людьми, техникой и специалистами по подготовке. Одним из таких специалистов был капитан Берч Теллер, который передавал технику на Антар через посредника и внештатного агента Ноттса с Лантиллеса. После завершения войны новообразованный КОМПОНП отказался удовлетворять рапорт Теллера, который запросил вывод своих агентов со спутника, а Император приказал моффу Таркину устроить карательную операцию на Антаре. Несмотря на засекречивание информации о действиях Таркина на Антаре, Теллер, сбежавший с Дальней базы, где он был главой СБ, передал скандальным журналистам Аноре Фэир и Хаск Тафф сведения о происходящем на Антаре.
В системе Карида Дарт Вейдер арестовывает вице-адмирала Рансита на борту его собственного разрушителя типа «Секутор» «Завоевание» и расстреливает спасательную капсулу с офицером на борту с орудий корабля, совершив таким образом правосудие.
«Исполнительница» с Таркиным на борту отправляется к Заливу Татиуна, где, по мнению Таркина, мог начаться очередной акт отмщения Империи и лично ему со стороны мятежников. Прибыв на место, он обнаруживает, что битва уже идёт, и два крупных корабля мятежников — эскортный фрегат и дредноут — при поддержке истребителей почти разгромили корабли сопровождения конвоя. Смелое решение Таркина ввести крупный корабль в плоскость битвы сверху, чтобы разделить корабли врага и конвой с частями гипердвигателя для «Звезды Смерти» приносит моффу победу, и вражеский корабль берётся на абордаж, а второй — оказывается уничтожен. Вскоре после пленения всех мятежников выясняетмя, что лидер повстанцев, Берч Теллер, сбежал.
После возвращения на Корусант Таркин на аудиенции у Палпатина представляется к званию первого гранд-моффа всего Внешнего кольца, а в его распоряжение передаётся, взамен повреждённого «Гиблого шипа», разрушитель «Исполнительница». В качестве гранд-моффа Таркин публикует свою доктрину, а затем начинает турне по Внешнему кольцу, первой точкой которого становится его родная планета Эриаду. Посетив Эриаду-Сити и Фелар, Таркин отправляется на Гиблое плато, в угодье своей семьи, на котором провёл свою юность, оттачивая навыки выживания и самообороны, закаляя характер. У гиблого шипа, в честь которого он назвал свой корабль, где прошло финальное испытание его юности, Уилхафф Таркин ловит с помощью своего двоюродного деда Джовы Таркина в ловушку Теллера, который преследовал Таркина с целью отмщения, и оставляет его умирать со сломанной ногой в одиночестве.
После установки гипердвигателя на «Звезду Смерти», строившуюся на орбите Джеонозиса, её посещают Император Палпатин и Дарт Вейдер, высказывающие Таркину своё уважение. Он попадает в зенит славы.
За кулисами
Роман вышел 4 ноября 2014 года на английском языке от издательства Del Rey. 6 октября 2015 года вышел сборник «Восход Империи», включивший в себя «Таркина», а также роман «Новый рассвет» Джона Миллера и три рассказа — «Препятствие», «Миссия милосердия» и «Рычаги власти». 15 декабря 2016 года роман вышел в русском переводе от издательства «Азбука» в переводе Кирилла Плешкова. Незадолго до выхода романа в свет в журнале Star Wars Insider был опубликован отрывок из романа, его 10 глава, в статье под названием «Раскрытие «Таркина» (англ. Tarkin Revealed).
Преемственность
В романе, ставшем одним из первых в новом каноне Звёздных войн, его автор, Джеймс Лучено, использовал много фактов из своих предыдущих произведений, относящихся к Легендам. Так, канонизирован был факт обучения Сидиуса у Дарта Плэгаса и наличие у него дроида 11-4D, который до этого появился в романе «Дарт Плэгас». Герои Лучено отправляются на Меркану, как и в романе «Тёмный повелитель: Становление Дарта Вейдера», а в тексте «Таркина» упоминается, что одна из первых миссий Вейдера проходила на Меркане — именно это описывается в романе. Один из кораблей Империи, представленных в романе, Звёздный разрушитель «Исполнительница», до этого появлялся в том же романе Лучено «Тёмный повелитель: Становление Дарта Вейдера».
Элементы повествования и его события позже были упомянуты в других медиа «Звёздных войн». Так, «Гиблый шип» появился в комиксе Звёздные войны: По Дэмерон, а база «Страж» появилась в романе «Катализатор», также написанном Лучено.]]></text>
</doc>
