<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тайтон]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Планеты по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты Ядра]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты Галактической Республики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты Галактической Империи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты, ассоциированные с джедаями]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации Тайтона]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты земного типа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты с атмосферой I типа]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тайтон (англ. Tython) — планета земного типа, находившаяся в одноимённой системе, которая входила в состав Глубокого Ядра. Именно Тайтон стал тем местом, где зародился Орден джедаев, сформировавшийся из первого в истории галактики общества использующих Силу примерно в 25783 ДБЯ.
За многие тысячелетия до появления Ордена джедаев этот невероятно насыщенный Силой мир, как предполагалось, был населён неизвестной могущественной расой. В древние времена Тайтон посещали представители гри и ква, одних из старейших рас, открывших технологии межзвёздных путешествий; ква основали на планете свою колонию. В 36453 ДБЯ гигантские пирамидальные корабли То Йоры прилетели на Тайтон, привезя на борту представителей множества рас со всей галактики. На Тайтоне переселенцы начали постижение и изучение Силы, основав Орден дже'дайи, философия которого была основана на равновесии между Ашлой и Боганом, Светлой и Тёмной сторонами Силы. Когда стало известно, что Тайтон небезопасен для тех потомков переселенцев, кто не обладает чувствительностью к Силе, многие из них переселились на другие планеты системы Тайтон, колонизировав их.
В 25805 ДБЯ, после десяти тысяч лет мирной жизни, Тайтон стал местом финальной битвы между Орденом дже'дайи и армией королевы Хадии. Двенадцатью годами позднее на планете разбился разведывательный корабль Бесконечной Империи, вызвав разрушительный Шторм Силы — свидетельство нарушения равновесия между Светлой и Тёмной сторонами. Вскоре после этого последовало десятилетие кровавых Войн Силы — сначала между жителями системы Тайтон и вторгшейся в систему армией Бесконечной Империи, а затем — между последователями Светлой и Тёмной сторон Силы. В результате войны одержавшие победу последователи Ашлы основали Орден джедаев, основанный на принципе примата Светлой и противостояния Тёмной стороне. Джедаи оставили Тайтон и переселились на планету Оссус; на многие тысячелетия Тайтон оказался затерянным среди звёзд Ядра, населённый лишь жестокими потомками брошенных солдат Бесконечной Империи.
В более поздние времена Тайтон был найден ситхами, использовавшими планету как площадку для своих алхимических экспериментов; результаты этих опытов, чудовищные звери терентатеки, были признаны Советом джедаев оскорблением Силы, и во время объявленной им Великой охоты Тайтон был среди прочих планет очищен от этих созданий в 3994 ДБЯ.
После Разорения Корусанта ситхами в 3653 ДБЯ Орден джедаев принял решение переселиться с него на свою прародину. Во время Холодной войны джедаи построили на Тайтоне свой центральный храм и направляли в различные уголки заброшенной планеты разведывательные экспедиции. Позднее один из рыцерей-джедаев своими действиями навлёк на Тайтон гнев лорда ситхов Дарта Анграла. Рыцарь при помощи своего падавана Киры Карсен победил Анграла и в награду получил от гранд-мастера ордена Сатель Шан звание Героя Тайтона.
После Второй великой галактической войны в результате крупной катастрофы поверхность Тайтона оказалась опустошена, а сама планета оказалась насыщенна Тёмной стороной Силы. Во времена Новых войн ситхов лорд ситхов Белия Дарзу захватила Тайтон и, построив на нём крепость, вела здесь работы по созданию армии киборгов. Однако в 1230 ДБЯ Дарзу была уничтожена убийцами ордена мекроза. В 990 ДБЯ на Тайтон прилетел лорд ситхов Дарт Бэйн, который отыскал здесь голокрон Дарзу. Вскоре сюда прилетела его ученица Дарт Занна; Бэйн и Занна одержали победу в схватке с пятью джедаями, преследовавшими ученицу.
В последующие годы Орден джедаев открыл на Тайтоне свою академию, несмотря на сильное присутствие здесь Тёмной стороны; как и академия на Альферидисе, она служила местом для более глубокого погружения в Силу.
Описание
В древние времена отличительной особенностью планеты являлось то, что её среда — как живая, так и неживая — обладала высокой чувствительностью к Силе, ко взаимодействию её Светлой и Тёмной сторон с отдельными существами и целыми социумами. Нарушения равновесия между светом и тьмой приводило к геологическим катаклизмам, таким как землетрясения и штормы Силы, опустошавшие поверхность Тайтона.
Космология
Тайтон был планетой земного типа, располагавшейся в одноимённой системе Галактического Ядра. Будучи пятой из планет, обращавшихся вокруг звезды Тайтос, Тайтон находился на расстоянии менее 160 миллионов километров от своего светила.
Окружавшие систему Тайтон космические и гиперпространственные аномалии придавали системе статус практически недоступной для путешествия извне, поскольку гиперпространственные маршруты к ней, открываемые космическими путешественниками, через некоторое время теряли стабильность и становились непригодными для полётов.
Тайтон обладал двумя лунами: Ашлой и Боганом; поверхность лун сильно различалась по отражающей способности — Ашла имела светлый оттенок, в то время как Боган — тёмный.
География
Атмосфера Тайтона была пригодна для дыхания, как умеренным оставался и климат. Поверхность планеты покрывали континенты, разделённые морями и океанами; в одном из последних, носившем название Глубокий океан, прямо на водной глади располагался храм дже'дайи Махара Кеш. Планета обладала обширным географическим разнообразием: земли изобиловали реками, равнинами, холмами, горами и ущельями.
На побережье небольшого, полного зелени континента Масара стоял храм искусств Бодхи, в окрестностях которого произрастали леса и текла речушка. С севера континент омывался Тайрианским океаном. К северо-западу, через восемьсот километров этого водоёма лежал материк Тайр с его каменистыми равнинами и протяжёнными лесами, чьи деревья собирали воду из воздуха и запасали её в специальных резервуарах-мешочках. С лесом граничила песчаная Пустыня безмолвия, что была известна за необычную способность поглощать все звуки: любое существо пребывало здесь в полной тишине. В огромных подземных пещерах посреди пустыни был построен храм Цигун Кеш.
К югу от южного же побережья Тайра находился бурный материк под названием Като-Закар, сердце которого постоянно сотрясали многочисленные вулканы и землетрясения. На проходившей через континент гряде горных вершин, почти в пятистах километрах от северного побережья, был возведён храм Став Кеш, а между хребтом и северным побережьем лежали холодные, жестокие равнины. Восток Като-Закара покрывали грибные леса, болота и выходившие к водам песчаные дюны, а на самом восточном побережье располагалась гавань, следом за которой покоился Лунный пролив.
По другую сторону от Лунного пролива, через семь островов, раскинулся крупнейший материк планеты под названием Талсс. Наиболее загадочными местами Тайтона считались два многокилометровых планетарных разлома Талсса: Ущелье и Пропасть. В ландшафтах первого доминировали иззубренные утёсы и пески, а земли таили в себе опасную Бездну Ру, окружённую Тёмной стороной и порождавшую необычных тварей. Пропасть углублялась в планетарную кору через шестсот километров к западу от Ущелья; в безднах Пропасти имелась область, вызывавшая сильное ментальное давление, а над самим разломом твёрдо стоял храм Энил Кеш. К югу же от Ущелья простирались бескрайние равнины, покрытые низкой растительностью из-за сильных ветров, и за равнинами лежала Красная пустыня, выходившая прямо к побережью континента. Здесь, в восьмидесяти километрах от северной границы пустыни, располагался Старый город, во времена дже'дайи уже наполовину засыпанный песками.
Другой район Талсса отличался наличием сразу двух храмов дже'дайи: над кратером действующего вулкана была основана кузница Вур Тепе, а неподалёку от неё раскинулся храм знаний Калет. Через многие тысячи лет оба храма превратились в руины, однако в окрестностях преобладала холмисто-лесистая местность, сочетавшаяся с редкими долинами. С плоской вершины гигантского утёса низвергались шесть водопадов, питая серию рек и озёр у его подножия. Рядом с точкой, где Сила планеты проявлялась особенно отчётливо, проходил горный хребет и протекала одноимённая река. К северу от хребта располагалась система горных долин, известная как Тайтонские узлы.
Спустя ещё полторы тысячи лет в результате длительного воздействия сильных штормов поверхность Тайтона превратилась в бесплодные пепельные равнины там, где некогда стояли густые леса.
Флора и фауна
До опустошившей планету катастрофы Тайтон обладал богатым растительным миром. Его континенты покрывали леса, в которых часто встречавшейся породой было ак-дерево. Существовали и зерноягодные деревья, что давали съедобные для людей плоды.
Тайтон был домом для множества видов животных, столь же разнообразных, сколь разнообразна была природа планеты. И если такие звери, как шайры или рапторы, впоследствии были приучены и использовались в качестве ездовых, а ткач-птицы своей способностью вить гнёзда из золотистых нитей, вносили в красоту природы новые краски, многие другие виды тайтонской живности считались весьма опасными. Крюкоястребы с Тайра — птицы, имевшие крючковатые клювы и острые когти — во время охоты гипнотизировали своих жертв песней, а затем нападали на них. Помимо таких обитателей Пустыни безмолвия, как манклы и птицы пендли, были там и шестилапые кремнеящеры — редкие, но всё же смертельно опасные представители кремниевой жизни, известные за умение добывать энергию из песков и нападать на странников в ночи. Като-Закар славился огненными тигами; эти превышающие людей размером вдвое создания испускали пламя с конечностей, а также выпускали огонь из пастей. Лунный пролив являлся домом для маленьких, но плотоядных желерыбок, а также морских гидр. В Ущелье на Талссе, и особенно в Бездне Ру, обитало множество странных и смертоносных существ, большая часть которых оставалась неизученными и не имела названия. Здесь жил саарл, огромный червь фиолетового оттенка, чья трёхлепестковая пасть была усыпана бесчисленными острыми зубами. Красную пустыню и Старый город населяли похожие на летучих мышей полумифические кровоязвы, что питались тёплой кровью. Существовали также виды, чьё мясо употреблялось в пищу — например, румбат или пустынник.
Какое-то время на поверхности Тайтона обитали терентатеки, существа Тёмной стороны, которых привлекало насыщенное Силой мясо. Спустя тысячи лет в окружавших храм Калет землях проживали копытные четвероногие гаиды, не агрессивные сами по себе, но способные нанести урон противнику своими мощными челюстями и массивными передними ногами. Гаиды и стадные млекопитающие под названием аксизвери встречались и на других планетах, хотя их родиной считался Тайтон. Четверолапые хищные пресмыкающиеся горранты охотились большими семейными группами и были способны к быстрому размножению: их численность ограничивало лишь количество пищи. А вот не коренные обитатели, а завезённые с Альдераана — манка-коты — мгновенно освоились и процветали в экосистеме Тайтона.
История
До прибытия То Йоров
Считалось, что за десятки тысяч лет до эпохи Прибытия То Йоров на Тайтоне проживала неизвестная раса, о которой не сохранилось почти никаких сведений. При этом доподлинно известно, что на заре галактической истории в системе Тайтон побывали гри — раса, одной из первых научившаяся совершать межзвёздные путешествия. Существовала теория, что именно она построила на континенте Талсс Старый город, а к моменту появления на Тайтоне представителей других рас покинули планету. Как бы то ни было, гри некоторое время населяли Старый город. Во времена дже'дайи существовали сведения, что под руинами Старого города были спрятаны исправные гиперврата гри — гиперпространственное устройство мгновенной транспортировки, с помощью которых эта раса путешествовала меж звёзд.
В конце концов, гри покинули Тайтон, а через некоторое время на планету пришли ква — рептилоидная раса, происходившая с Датомира. Ква связали Тайтон с другими населёнными ими планетами посредством Врат бесконечности — устройств, сходных с гипервратами гри. Однако за тысячи лет до появления дже'дайи, ква вступили в конфликт с агрессивной расой Раката, которая возжелала галактического господства. Чтобы помешать созданной ракатанцам Бесконечной Империи захватывать всё новые миры, ква вывели из строя свою систему Врат бесконечности и в массе своей вернулись на Датомир. Чтобы обезопасить от посягательства на Врата в Пропасти Тайтона, ква «закрыли» их от доступа чувствительных к Силе существ, при этом, Вратами могли управлять лишь чувствительные к Силе. Некоторые из ква остались на Тайтоне; последний из выживших, А'нен, сконструировал голокрон, в который поместил значительный объём собственных знаний. Кроме того, в случае опасности для Тайтона со стороны ракатанцев в голокроне А'нена запускался аварийный механизм, активирующий гигантский звёздный корабль То Йор, что мог отразить агрессию.
Эпоха дже'дайи
В 36453 ДБЯ на Тайтон прилетели девять гигантских пирамидальных кораблей То Йоров, на борту которых находились чувствительные к Силе представители множества различных рас — философы, провидцы, ученые и воины. То Йоры перенесли пассажиров в различные области Тайтона; объединившись в Силе, поселенцы стали единым народом — тайтонцами. Вскоре поселенцы осознали: целью их переселения на эту богатую Силой планету было изучение самой Силы и реализация тех даваемых ею возможностей. Наблюдая за поведением Тайтона и его лунами, тайтонцы выработали собственную философию, в основе которой лежало равновесие между Светом и Тьмой; на нарушения равновесия Тайтон отвечал бурями и землетрясениями. На Тайтоне был основан Орден дже'дайи, занимавшийся целенаправленным изучением различных аспектов Силы и поддержанием равновесия во всей системе Тайтон. За тысячу лет дже'дайи создали великую цивилизацию; возле каждого из То Йоров они возводили свои храмы, было освоено множество земель планеты и построено множество городов. В течение тысячелетий галактика ничего не знала о данной системе Тайтон.
Через некоторое время тайтонцы поняли, что Тайтон крайне опасен для тех, кто от рождения не чувствителен к Силе. В течение первого тысячелетия после прибытия То Йоров планету постоянно сотрясали Штормы Силы, поскольку даже сами дже'дайи не всегда знали то, как достигать равновесия при использовании возможностей Силы. Во втором тысячелетии, после разрушения города Аурума, случившегося в результате нарушения равновесия в Силе, тайтонцы, не являвшиеся дже'дайи, покинули планету и колонизировали другие планеты системы и их луны.
Всех тех, кто рождался чувствительным к Силе, отправляли на Тайтон, чтобы они проходили обучение в ордене дже'дайи. После того, как возле каждого То Йора были построены Великие храмы, родилась традиция Великого путешествия, во время которого молодые дже'дайи путешествовали от храма к храму, постигая знания и умения дже'дайи и оттачивая своё мастерство в противостоянии опасной и разнообразной природе Тайтона. Как правило, Великое путешествие длилось около двух лет.
Совет мастеров-дже'дайи стал высшим органом власти на Тайтоне. По просьбе жителей Колонизированных миров или по велению Силы дже'дайи наблюдали за происходившим на этих планетах и при необходимости вмешивались в жизнь Колоний. За десять тысяч лет существования дже'дайи превратились в таинственных героев легенд, их уважали, но в то же время среди жителей Колоний стали множиться опасения или даже неприязнь по отношению к дже'дайи и их вмешательству в дела других народов. Среди части жителей возникли настроения противодействия политике «изоляционизма», когда дже'дайи противодействовали попыткам космических исследований за пределами собственной звёздной системы. Наиболее радикальными противниками стали представители секты «Звездочётов», стремившихся к исследования глубин космоса путём овладения древними технологиями расы гри. Центробежные течения стали проявляться и в самом ордене дже'дайи: с ростом знаний о Силе всё большим становилось искушение использовать её мощь для личных целей .
Рост недовольства дже'дайи среди жителей Колоний вылилось в кровопролитный конфликт, инициированный правительницей Чикагу Хадией. Захватив верховенство на своей планете, подчинив своей воле баронов криминальных кланов Чикагу, деспотичная тви'лекка попыталась объединить под своей властью всю систему Тайтон. Отказавшись подчиняться дже'дайи и «воле Силы» и найдя поддержку у многих не-дже'дайи, Хадия попыталась нанести поражение Ордену. Армия Тиранки вторглась на Тайтон и была близка к успеху, но во время ключевой битвы при Калете, храме знаний дже'дайи, Хадия была предательски убита дже'дайи-следопытом по имени Дейген Лок, а её армия потерпела поражение. Однако недовольство дже'дайи продолжало тлеть, поддерживая значительную напряжённость в системе, а сам Орден оказался сильно ослаблен, так как многие его представители погибли в войне.
Около 25793 ДБЯ секта «Звездочётов», среди которых имелись и бывшие дже'дайи, смогли изучить некоторые технологии гри и попытались активировать гиперврата, якобы спрятанные глубоко под руинами Старого города. Дже'дайи полагали, что активация гиперврат может уничтожить планету или даже всё звёздную систему, после чего попытались помешать «Звездочётам». В результате один из руководителей секты, Далиен Брок, был убит в Старом городе своей сестрой, следопытом Ланори; имелись ли в действительности в Старом городе гиперврата, осталось неизвестно.
В том же году на Тайтоне потерпел крушение разведывательный корабль «Пожиратель», направленный на поиски этой богатой Силой планеты правителем агрессивной Бесконечной Империи, в основе философии и практики которой лежало которой использование исключительно Тёмной стороны Силы. Крушение вызвало разрушительный Шторм Силы, что стало свидетельством очередного нарушения равновесия между Светлой и Тёмной сторонами. Из всего экипажа выжил лишь Ищейка Силы по имени Зеш. Зеш вступил в схватку с дже'дайи, но из-за вмешавшихся монстров Ущелья потерпел поражение, в то время как мастер храма Энил Кеша по имени Цюань-Ян при помощи других мастеров Совета обуздал энергию Шторма и склонил баланс дальше от тьмы. Зеш был захвачен в плен дже'дайи и, после исцеления в Махара Кеше, отправлен на Боган. На Богане Зеш встретил Дейгена Лока, убийцу Хадии, и вместе они бежали с луны, но впоследствии были пойманы. В это время в систему Тайтон прибыла другая ищейка Силы, Трилл, которая провела разведку и подготовила почву для вторжения в систему армии Бесконечной Империи.
Вторжение ознаменовало собой начало десятилетия кровопролитных войн, получивших название Войн Силы. Армия ракатанцев — расы, верховодившей в Бесконечной Империи, — не смогла взять Тайтон с ходу, но, перегруппировав силы, нанеста объединённой армии дже'дайи и жителей Колонизированных миров ряд тяжёлых поражений, чтобы впоследствии приблизиться к Тайтону. Перед началом решающего наступления, целью которого был захват Врат бесконечности ква, спрятанные в Пропасти, руководитель вторжения предор Скел'нас "ослепил" провидцев-дже'дайи, а также уничтожил готовившие засаду силы тайтонцев на Ашле. Огромная армия Пожирателей высадилась на Тайтон, а сам Скел'нас вместе со вновь примкнувшему к нему Зешем сумел достичь Врат бесконечности. Однако его планам помешали два следопыта: Дейген и возлюбленная Зеша, Шей Кода. И хотя Дейген потерпел поражение от рук Скел'наса, Зеш вернулся на сторону дже'дайи и убил предора, а То Йор, активированный дже'дайи при помощи древнего голокрона, уничтожил армию вторжения.
Хотя захватчики и были изгнаны из системы, равновесие Силы на планете Тайтон и в самом Ордене дже'дайи было нарушено — не в последнюю очередь благодаря Силовым мечам, использовавшим только Тёмную сторону Силы. Сторонники командовавшего армией дже'дайи Дейгена Лока отказались сложить оружие, мотивируя это наличием на Тайтоне недобитых солдат армии Бесконечной Империи. В 25792 ДБЯ между последователями Ашлы и последователями Богана возник конфликт. Обе стороны использовали металлические мечи, насыщенную через Силу.
В 25783 ДБЯ, спустя девять лет после начала конфликта, последователи Богана были разбиты. После этого сторонники Света основали монашеское общество защитников мира, известных как Орден джедаев. Во главе нового ордена встал Совет джедаев. Однако один из основателей Совета, мастер Радживари, командовавший силами дже'дайи во время отражения агрессии Бесконечной Империи, пал на Тёмную сторону. Он и его сторонники подняли восстание и попытались провести чистку недавно сформированного Ордена, но потерпел поражение и отступил в храм знаний Калет. Однако и во время штурма храма сторонники Радживари были побеждены.
Первоначально джедаи полагали, что их силы были ограничены лишь пространством системы Тайтон. Однако обратное доказала активная группа, покинувшая планету с целью освободить другие миры около 25783 ДБЯ, ставшие известными как рыцари-джедаи. Джедаи были вынуждены были оставить Тайтон и найти себе новую родину, поскольку Войны Силы столь сильно нарушили равновесие Силы, что привели к разрушительным катаклизмам, уничтожившим цивилизацию в системе Тайтон. Джедаи с Тайтона основали философскую школу на Оссусе, определив четыре аспекта Силы: Светлую сторону и Тёмную сторону Силы, эквивалентных Ашле и Богану, а также Живую Силу и Единую Силу. Некоторые легенды утверждали, что тайтонские исследователи посещали планету Каамас, чтобы обучиться там нравственным суждениям . Ранние джедаи по-прежнему называли Светлую и Тёмную стороны Силы именами тайтонских лун.
После ухода джедаев другие цивилизации с расположенных неподалёку планет попытались вновь колонизировать Тайтон. Они заселили город вокруг храма Калет, и с тех пор каждое последующее правительство безуспешно пыталось вернуть Калет в эпоху его расцвета. Двумя такими правителями были Могучий лорд Маравада Молчаливый, правление которого было отмечено миром и ростом знаний, и его преемник Авамариваш Воин-поэт, который вёл войны и возводил статуи в честь своего народа. Несмотря на различия в способах правления и идеалах, их правлениям пришёл конец, а город остался лежать в руинах; их наследие было запечатлено в Палате речей.
Эпоха ранней Республики
После основания Галактической Республики опустевший Тайтон, многие тысячелетия населённый лишь жестокими потомками бежавших солдат Бесконечной Империи и боевыми дроидами, оставленными джедаями для охраны секретов своих храмов, считался частью Республики как минимум до времён Пиус Деа, около 11987 ДБЯ.
Считается, что во время Священной кампании кратов, в ходе конфликта Великая война ситхов Братство ситхов проводило на Тайтоне алхимические эксперименты, оставив после себя на планете их результаты — терентатеков. После битвы при Оссусе в 3996 ДБЯ Орден джедаев оставил Оссус и сделал своим постоянным пристанищем Корусант. В архивах джедаев хранились записи о Тайтоне и об экспериментах, которые проводили на планете ситхи. Наряду с другими планетами, Тайтон был очищен от терентатеков во время Великой охоты в 3994 ДБЯ. Вскоре после окончания Великой охоты гиперпространственные пути к Тайтону исчезли, и на несколько столетий планета оказалась изолированной от остальной галактики.
Повторное обнаружение
На некоторое время место расположения Тайтона было забыто, но в 3651 ДБЯ, в начале Великой Галактической войны, джедай Сатель Шан нашла к планете новый гиперпространственный маршрут.
После Разорения Корусанта Возрождённой империей ситхов в 3653 ДБЯ Орден джедаев принял решение о своём возвращении на свою древнюю прародину. Разведчики-джедаи предприняли множество разведывательных экспедиций, исследуя различные её уголки и загадочное воздействие, оказываемое окружающим миром. Перенос должен был осуществляться в тайне, чтобы не привлекать к планете нежелательного внимания Империи ситхов в условиях начавшейся Холодной войны.
В ходе исследования планеты разведчики нашли руины множества храмов древних джедаев и даже их предшественников, дже'дайи. Когда встал вопрос о постройке центральной резиденции Ордена взамен разрушенной ситхами на Корусанте, члены Высшего совета на неделю погрузились в глубокую медитацию, прежде чем выбрать место для строительства. В результате новый храм был возведён к северо-востоку от руин древнего храма Калета рядом с небольшой горной грядой. Высший совет поручил построить свой новый дом с использованием местных пород дерева и камня.
Вскоре после прибытия Ордена джедаев на Тайтон нелегально прилетела группа пилигримов-тви'леков, беженцев с Рилота и других тви'лекских колоний, решивших поселиться здесь. Пилигримы обратились в Галактический сенат с ходатайством на получение разрешения основать колонию на Тайтоне, но получили отказ, поскольку планета была мало исследована и всё ещё опасна. Но тви'леки всё же решили обосноваться на поверхности. Колонисты выбрали долину хребта Тайтоc континента Талсс, к востоку от Храма джедаев. Там был построен маленький лагерь, потом переросший в большую деревню под названием.Каликори  Вскоре аборигены Тайтона, известные как Пожиратели плоти, начали нападать на жителей нелегальной колонии. Матриарх пилигримов обратилась к джедаям с просьбой помочь им в битве с налётчиками, но Орден по просьбе властей Республики отказал в помощи, пожелав остаться в стороне от местных конфликтов. Однако, несмотря на осуждение Высшего Совета, многие падаваны приходили туда для встречи с тви'лекским матриархом.
В конце Холодной войны тайтонские Пожиратели плоти начали войну против Ордена джедаев и пилигримов из деревни Каликори. Во главе их встал тёмный джедай-наутоланин Бенгел Морр, который был не в себе после разрушений, имевших место во время падения Храма джедаев, взвалил вину за поражение на Орден джедаев и обратился к Тёмной стороне. Под командованием Морра Пожиратели плоти обзавелись современным оружием, включая бластеры, и стали предпринимать всё более дерзкие нападения на джедаев. В 3643 ДБЯ Морр начал реализацию своих замыслов по мести джедаям, отправив силы вторжения Пожирателей плоти под командованием своего ученика Каллефа против джедайского форпоста в регионе Тайтонские узлы. Однако атакующие потерпели поражения, а Каллеф был убит молодым джедаем. Узнав, что Морр объединил туземцев в армию и обучает некоторых из них умению управлять Силой, этот джедай предпринял операцию по ликвидации командной базы Пожирателей плоти и нескольких других лагерей в попытке положить конец войне Марра против Ордена джедаев. Однако деревенские жители-тви'леки предали джедая и его учителя Оргуса Дина, обменяв их жизни на защиту от Пожирателей плоти. Муру удалось победить Дина возле древнего храма, известного в то время как Кузница, а ученику и дроиду T7-О1 удалось бежать без кровопролития от жителей деревни. Пробившись через армию Пожирателей плоти, занимавший руины древнего города вокруг Кузницы, падаван и T7-О1 нашли Морра, ожидавшего его возле Кузницы. В жестокой дуэли молодой ученик победил Морра и спас Дина от его бывшего ученика.
В том же 3643 ДБЯ один из рыцерей-джедаев своими действиями навлёк на Тайтон гнев лорда ситхов Дарта Анграла. Лорд ситхов направил к Тайтону свой флагман «Угнетатель», чтобы раз и навсегда покончить с джедаями. Однако вызвавший гнев империи рыцарь при помощи своего падавана Киры Карсен победил Анграла и уничтожил «Угнетатель». Вернувшись на Тайтон, в награду он получил от гранд-мастера ордена Сатель Шан звание Героя Тайтона, под которым и вошёл в историю.
В 3640 ДБЯ войска Империи ситхов, которым руководили Дарт Аркус и его помощница Лана Бенико, по приказу Императора ситхов вторглись на Тайтон. Целью нападения был захват Архива джедаев, хранившегося в Великом храме. Атака началось с атаки республиканских сил, расположенных в Тайтонских узлах. Затем ситхи предприняли успешный штурм Храма джедаев и смогли захватить банк данных. В ходе штурма Храму джедаев и окружающим землям были нанесены значительные повреждения, а защищавшие храм джедаи, включая члена Совета Орика Тралесса и мастера-джедая Лиама Дентири, были убиты (несколько падаванов были взяты ситхами в плен и казнены уже после захвата храма). Однако вскоре на планету прибыл ударный отряд, незадолго до этого участвовавший в штурме родины ситхов Коррибана. Вскоре войска республиканцев при помощи Терона Шана, сына отсутствовавшей в тот момент на планете Сатель Шан, предприняли контратаку и отбили храм у ситхов.
Последующие века
Незадолго до 1990 ДБЯ гиперпуть к Тайтону стал нестабильным и был забыт, хотя записи о нём всё ещё хранились в Архиве джедаев. Уже после 1289 ДБЯ Белия Дарзу построила на планете большой храм, который использовала в качестве бараков для своей армии технотварей; также она оставила в храме свой голокрон. В 1230 ДБЯ Белию отравил Орден Мекроза по распоряжению ранее союзных ей лордов ситхов. Её технозвери остались в храме, ожидая приказа хозяйки, которой было не суждено вернуться.
До 990 ДБЯ никто не прилетал на Тайтон из-за его расположения в Ядре. Тем не менее, мятежник и союзник ситхов Хеттон обнаружил навигационные карты планеты. Позже он отдал их Дарт Занне в обмен на её обещание обучать его, но Занна вскоре предала Хеттона и преподнесла карты своему учителю, Дарту Бэйну. Когда Занна отправилась в Архив джедаев, он полетел на Тайтон, чтобы получить из голокрона Дарзу сведения о способе создания ситхского голокрона. На планете он обнаружил храм, построенный Белией Дарзу, а внутри — её голокрон, окружённый технозверями, всё ещё ожидавшими свою хозяйку. Прорубив путь через зверей, Бэйн получил то, что искал, и провёл несколько дней, изучая секреты артефакта.
После отлёта Занны из джедайского Архива на Корусанте мастера-джедаи Валентайн Фарфелла, Раскта Лсу и Воррор Доумат, а также рыцари-джедаи Джоан Отон и Сарро Ксаж преследовали её до Тайтона. На планете они сразились с Бэйном и Занной. Повелители ситхов убили их всех, но Бэйн был серьёзно ранен. Занна забрала учителя на Амбрию в надежде найти местного целителя Калеба.
В последующие годы Орден джедаев открыл на Тайтоне свою академию, несмотря на сильное присутствие здесь Тёмной стороны; как и академия на Альферидисе, она служила местом для более глубокого погружения в Силу.
После уничтожения Галактической Республики Тайтон вошёл в состав Галактической Империи. В рамках территориальной консолидации Империи в рамках Доктрины Таркина, последовавшей за роспуском Имперского Сената, планета вошла в состав пятого сверхсектора со столицей в в системе Одик. 
За кулисами
Планета Тайтон была впервые упомянута в 1998 году в видеоигре Star Wars: Rebellion. Следующее её появление в источниках «Звёздных войн» относится лишь к 2007 году, когда она появилась в романе Дрю Карпишина «Дарт Бэйн: Правило двух». В 2012 году в видеоигре Star Wars: The Old Republic Тайтон был назван родиной Ордена джедаев; планета играет важную роль во время начальных этапов игры для игроков, выбравших роль консула-джедая или рыцаря-джедая.
Тайтон во времена, предшествовавшие основанию Ордена джедаев, подробно описан в литературных произведениях Тима Леббона (2013) и в серии комиксов Джен Дуурсимы (2012-2014 гг.). ]]]></text>
</doc>
