<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D0%B5%D1%80%D1%80%D0%B8_%D0%91%D1%80%D1%83%D0%BA%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Терри Брукс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Писатели]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Родившиеся в 1944 году]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Теренс Дин Брукс (англ. Terrence Dean Brooks) — североамериканский писатель, работающий в жанрах фантастика и фентези. Автор романа «Скрытая угроза» (1999).
Биография
Терри Брукс родился 8 января 1944 года в небольшом городке Стерлинг (штат Иллинойс, США), где провёл детство и юность.
В 1966 году он получил степень бакалавра в области английской литературы, окончив Гамильтонский колледж, а затем — доктора юриспруденции в Юридической школе Университета Вашингтона и Ли. Ещё в колледже он начал писать, сочинив несколько рассказов в жанре научной фантастики, вестерна и реалистической прозы.
В 1977 году он написал и опубликовал роман в жанре фэнтези — «Меч Шаннары». Сюжет романа касался последнего потомка эльфийского рода Шаннара, единственного, кто может овладеть магическим Мечом и спасти Четыре Земли от чародея Броны. По признанию самого Терри, обратиться к жанру фэнтези его вдохновили книги Джона Р. Р. Толкина. «Меч Шаннары» стал первой книгой в этом жанре, попавшей в рейтинг бестселлеров The New York Times, в котором она продержалась более пяти месяцев. После такого успеха Брукс решил оставить свою юридическую карьеру и заниматься писательским делом профессионально. В 1982 Терри Брукс опубликовал продолжение — «Эльфийские Камни Шаннары», а «Песнь Шаннары», опубликованная в 1985 году, завершила трилогию о семействе Омсвордов.
Брукс переехал в Сиэтл и в 1986 написал книгу «Продается волшебное королевство — ПРОДАНО!», ироничную сказку о простом обывателе по имени Бен Холлидей, неожиданно ставшем повелителем целого волшебного королевства. Книга стала началом его новой серии романов о Заземелье, которую вскоре пополнили «Чёрный единорог» и «Волшебник у власти». В 1990 году Терри вернулся к Четырём Землям и написал тетралогию «Наследие Шаннары», в которой отступил от прежних сказочно-эпических канонов в сторону техномагии и пост-апокалипсиса. В дальнейшем Терри не останавливался надолго на одной серии, перемежая Шаннару с Заземельем, что помогало ему пробовать новые идеи. Брукс — автор романа «Крюк» (1991), новеллизаций фильма Стивена Спилберга «Капитан Крюк». В 1996 он написал роман «Первый король Шаннары», приквел ко всей эпопее, а в последнее время работает над ещё более ранним периодом истории Четырёх Земель. Также перу Терри Брукса принадлежат трилогия «тёмного» фэнтези «Слово и Пустота». Терри написал предисловие к трилогии «Долина Ледяного Ветра» Роберта Сальваторе.
Терри Брукс — лауреат Премии Геффена за 1999 и 2000 годы, Всемирной премии фэнтези за 2017 год.
5 января 2016 года на телеканале MTV стартовал сериал «Хроники Шаннары», который основан на Оригинальной Трилогии Шаннары.
Внешние ссылки
Официальный сайт Терри Брукса
 Terry Brooks to Attend Star Wars Celebration on StarWars.com (содержание устарело; сохранённая копия на Archive.org)
Терри Брукс на сайте «Лаборатория фантастики»
Caverns of Shannara, фан-сайт
Дети Армагеддона
Биография и произведения Терри Брукса на сайте «Книжная полка букиниста».]]></text>
</doc>
