<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%B7]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Телекинез]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Статьи, утратившие статус Избранных]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полузащищённые статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Способности Изменения]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Телекинез (англ. Telekinesis) — нейтральная способность, которой обладали одаренные Силой существа. Благодаря этой технике становилось возможным перемещение различных предметов и объектов в пространстве, а также изменение их механических свойств, преодоление гравитации и физических законов. Существовало множество различных аспектов телекинеза.
Краткий обзор
Как правило, и ситхи, и джедаи обладали примерно равными возможностями в телекинезе: они могли поднимать, притягивать, отталкивать, раздавливать и гнуть предметы, могли открывать двери, в том числе и запертые. Во время пребывания Люка Скайуокера на Дагоба Йода объяснил ему, что для Силы не существует разницы в размере и весе, после чего сам поднял «крестокрыл» Люка из болота.
Энакин Скайуокер, обедая за одним столом с Падме, использовал телекинез, чтобы переместить из её тарелки фрукт и разрезать его, а затем вернуть один из кусочков. При этом он резонно заметил, что если бы за этим занятием его застал мастер Оби-Ван Кеноби, то он рассердился бы на него, поскольку джедаи не должны использовать Силу в легкомысленных целях.
Кайл Катарн при помощи телекинеза удерживал летящие сверху массивные обломки от стен замка, который он исследовал с Джейденом Корром.
Рам Кота использовал телекинез, чтобы «отодрать» обзорную кабину орбитальной фабрики по производству истребителей и отправить его в атмосферу Нар Шаддаа.
Мастер-джедай Корран Хорн имел проблемы с телекинезом, что было отличительной чертой других представителей его семьи. Однако такой недостаток компенсировался возможностями разума.
Чувствительные к Силе животные-якозвери могли при ударе своими массивными рогами проецировать телекинезные толчки.
Ситхские амулеты усиливали, помимо прочих, телекинетические способности, что позволяло владельцам талисманов проецировать ударные волны Тёмной стороны или защищать себя от различных атак.
Падаван Этейн Тер-Мукан в ходе миссии на Квиилуре сформировала дыру в земле, позволив клонам-коммандос, находившимся внутри подземного лабиринта, выбраться через импровизированный выход.
Мастер Оби-Ван Кеноби применил хитрость, связанную с воздействием на механическую руку противника. При помощи телекинеза Кеноби разомкнул сервомоторы металлической руки киборга Гривуса, что заставило того разжать пальцы и выпустить зажатый в них световой меч. Позже Оби-Ван проделал такой трюк в дуэли с Дартом Вейдером, чья правая рука также была искусственной.
Тёмный джедай Саес Ррогон использовал мощь чувствительной к Силе лигнанской руды, чтобы удержать разваливавшийся дредноут от уничтожения. Корабль, шедший через гиперпространство, был выдернут Ррогоном мощью Тёмной стороны, хотя из-за повреждённого гиперпривода совершил скачок во времени на пять тысяч лет вперёд.
Мастер-джедай Люк Скайуокер в ходе битвы при Дантуине использовал телекинез на далёком расстоянии, чтобы манипулировать гравитационной чёрной дырой йуужань-вонгов и затянуть в неё вражеский транспортник.
Ракатанский военачальник Соа, заключённый в тюрьму-стазис на Белсависе, был пробуждён к жизни спустя тысячелетия, и первым делом разрушил половину своей гробницы, используя массивные статуи.
Существовал ментальный способ проверки возможностей кого-либо в Силе: проверяющему было необходимо мысленно "надавить" на особую шишечку в мозгу проверяемого. Если тот являлся чувствительным к Силе — даже не обученным адептом — он не осознанно отталкивал проверяющего телекинетической волной, мощь которой варьировалась в зависимости от природных способностей чувствительного к Силе.
Телекинетические способности служили надёжное защитой представителям Ордена дже'дайи, заселившим планету Тайтон, постоянно сотрясаемую Штормами Силы. Когда дже'дайи стали джедаями, одним из испытаний будущих рыцарей стало удержание объектов над землёй в самый разгар тайтонского шторма.
Часто телекинез применялся и в бою. Граф Дуку перед боем с Йодой старался забросать мастера-джедая различными крупными предметами, хотя тот с лёгкостью отклонял их. Дарт Нихилус при помощи телекинеза отбросил учителя Крею к стене, а та позже, в свою очередь, использовала волны Силы, чтобы не подпустить членов Совета к Изгнаннице. Во время войны с юужань-вонгами эскадрилья джедаев-пилотов пользовалась особыми торпедами, управляемые в полёте Силой. Оби-Ван и Дарт Вейдер в битве на Мустафаре одновременно использовали телекинез, тем самым отбросив друг друга.
Наиболее сильными мастерами в области использования этой способности считались Зейсон-Ша. Будучи нейтральными адептами Силы, они применяли телекинез, чтобы выжить в суровых условиях своей планеты, и могли дать фору в этом аспекте Силы даже могущественным джедаям и ситхам. Перемещая огромные объекты, Зейсон Ша затрачивали на это минимум своих возможностей. Телекинез был самым главным их оружием, а для некоторых и защитой — передвигая, например, скалу, воин Зейсон Ша защищал себя ею от бластерных атак. Некоторые джедаи-мудрецы эпохи Старой Республики также были натренированы во многих видах телекинеза, не связанных с Тёмной стороной Силы. Джедай-консул, известный как Барсен'тор неоднократно распахивал запертые двери силой мысли и освобождал невинных из-под завалов.
Императрица Закуула по имени Вэйлин была могуча в Силе, что позволяло ей устраивать мощные ударные волны и перемещать крупные объекты, используемые как снаряды. Отдельно в плане телекинеза выделялся Гален Марек, также известный как Старкиллер, тайный ученик Дарта Вейдера. В одиночку он смог захватить падающий с орбиты имперский звёздный разрушитель, удержать от разваливания на части, а затем — сокрушить падавший корабль как можно дальше от своего местоположения. Сам владыка Вейдер владел практически всеми формами телекинеза, компенсируя невозможность использования молний. Один ситх-воин Империи ситхов также отличался мощью, которую обрушивал на своих врагов и использовал для получения информации или ради наказания. Древние же повелители ситхов при помощи магии устраивали взрывы сверхновой, в то время как Палпатину магия не требовалась вовсе: ещё в семнадцать он, только почувствовав Силу, расправился со своей семьёй при помощи одних пальцев, а, став Возрождённым Императором, научился проецировать сквозь пространство разрушительные штормы.
Применение телекинеза
Возможности, связанные с движением и перемещением
Часть нижеуказанных телекинетических способностей могла применяться как против предметов и более крупных объектов, так и в качестве кратковременного воздействия на живых существ.
Основным аспектом телекинеза являлось перемещение материальных объектов. Протянувшись к своей цели при помощи Силы, можно было осуществить физические манипуляции с объектом, включая его поднятие, последующее удержание в воздухе и передвижение по собственному желанию. Телекинез также позволял преодолевать законы гравитации и магнитные поля, противопоставляя им более могучую силу и замедляя брошенное оружие, например, нож.
Умение поднимать и передвигать предметы являлось одним из первых занятий, призванных раскрыть потенциал ученика, чувствительного к Силе. В Ордене джедаев существовало несколько упражнений, которые помогали ученикам и рыцарям развивать точность и выдержку, необходимые для передвижения предметов. В отдельном зале Храма хранилось шесть особых камней, каждый весом в несколько тонн, и простой сдвиг хотя бы одного из них считался успехом. Мастера телекинеза передвигали целые звездолёты или создавали передвижные поля, внутри которых помещалось несколько объектов. Более тонкие техники включали в себя перемещение молекул, например, в баллон с кислородом или неслышное высаживание стекла в окне — приём, что позволял незамеченным проникнуть в здание.
Падаван Зейн Керрик, искусный в области уловок, выделялся тем, что мог незаметно применять телекинез: однажды он скрытно расставил мины по мандалорскому лагерю, и дальнейшие взрывы вынудили мандалорцев покинуть базу; позже Керрик обеспечил себе побег из тюрьмы, за несколько дней выкрутив болты вентиляционной решётки. В 67 ДБЯ владыка-ситх Дарт Плэгас очутился в глубокой впадине и не имел возможности допрыгнуть до выхода, но спасся тем, что соорудил гору из валунов, с вершины которой высоту удалось преодолеть. Падаван Асока Тано помогла своему учителю Энакину Скайуокеру расправиться с окружившими его дроидами, попросту опустив на тех полуразрушенную стену, в окне которой "оказался" сам Скайуокер.
Также, подняв предмет в воздух, чувствительный к Силе мог совершить иное телекинетическое действие, что описываются в разделах ниже.
При помощи этой способности адепт Силы мог притянуть к себе любой объект. Для этого требовалось почувствовать свою цель, дабы затем сконцентрироваться на ней и направить в свою сторону. Помимо уровня владения Силой имелись определённые факторы, влияющие на результат, — начиная от размера притягиваемого объекта и заканчивая расстоянием до него. Очень часто приём использовался для того, чтобы притянуть к себе выпавший или выбитый противником в бою световой меч, однако не менее эффективным являлось использование притяжения для обезоруживания врага: даже защищённые Силой оппоненты могли лишиться световых мечей. Мастера-джедаи и повелители ситхов умели притягивать к себе сразу несколько противников, чтобы затем расправиться с ними в ближнем бою.
Наиболее распространённый среди всех других, этот приём представлял собой импульс, толкавший или сметавший противника. Развивая такой телекинетический навык, чувствительный к Силе повышал его мощность, радиус направления и, как следствие, расширял степень давления на свою цель. Подобное воздействие на предметы было полезным в случае дистанционного нажатия на кнопку и последующей активации чего-либо. Расчистка различных препятствий на своём пути также осуществлялась при помощи телекинетических импульсов. Наконец, толкание при помощи Силы обеспечивало своеобразную защиту от ракет и прочих снарядов, которые от такого воздействия перенаправлялись прочь или обратно, в сторону противника. Более целенаправленные импульсы вызывали детонацию взрывчатки или ёмкости с горючим веществом, не причинявшей вреда чувствительному к Силе, если тот всё верно рассчитывал.
Способность считалась наиболее эффективной, когда требовалось держать противника на расстоянии, не причиняя ему вреда; для обезвреживания же самого врага джедаи, не прибегавшие к убийствам, могли швырнуть объекта в стену, заставив потерять сознание. Толкание одного противника на другого выбивало почву из-под ног обоих. Необходимость уничтожения же врага ограничений не оставляла: приём позволял вытолкнуть свою цель с огромной высоты или в сторону зыбучего участка, не оставляя тому шансов.
Одной из возможностей защититься от толчков Силы являлся встречный импульс, однако всё зависело от опыта телекинетиков и их потенциала. Направленное взаимное давление приводило к тому, что оба противника отлетали в разные стороны, что произошло в дуэли Энакина Скайуокера и Оби-Вана Кеноби на Мустафаре.
Многие другие телекинетические приёмы являлись производными от способности толкать при помощи Силы.
Данный более мощный вариант толчка представлял собой резкую направленную телекинетическую атаку, вся энергия которого высвобождалась в виде плотного контакта. Такой приём более разрушительно воздействовал на структуру объекта, будь то твёрдый предмет или живое существо: если при помощи толчка телекинетик лишь передвигал колонну вперёд, то направленный удар был способен снести её и рассыпать, как и смести в пыль противника. Чтобы защититься от удара, было необходимо отпрыгнуть в сторону, устроить препятствие или встретить атаку лоб-в-лоб — поглотив или перенаправив кинетическую энергию, — для чего следовало находиться поближе к наносившему удар, так как волна могла обратиться и на него.
Особую ценность подобный приём имел в рукопашном бою, где не требовалось вступать в непосредственный контакт с противником, достаточно было направить кинетическую энергию через руку или ногу. Владелец приёма мог бить не в полную силу, если намеревался оглушить, а не ранить противника. Враг же мог защититься от таких ударов, как от обычной рукопашной атаки, уйдя с линии этой атаки или — если также был чувствителен к Силе — с помощью Силы. Знание техники рукопашного боя и большая физическая сила влияли на эффективность способности. Представители Ордена дже'дайи, например, Ланори Брок неоднократно били своих врагов с использованием телекинеза, контролируя движения техникой Альчака. Джейсен Соло вступил в бесконтактный бой против наёмницы Айлин Вел во время Второй галактической гражданской войны, но в результате убил её.
Мощь удара Силы значительно увеличивалась после накопления и последующего высвобождения энергии, в результате чего телекинетический взрыв отбрасывал и сокрушал всё на своём пути, сопровождаясь лёгкой рябью. Взрыв, спроецированный среди деревьев или внутри коридора, заполненного различными предметами, создавал противнику дополнительные неудобства.
Этот приём приводил к тому, что органический или механический противник поднимался в воздух не менее, чем на пол-метра, и в течение какого-то времени кружился в воздухе подобно стремительному водовороту. Жертвы, не справлявшиеся с мощью вихря падали, будучи полностью деморализованными и тогда представлялось возможным добить их без какого-либо сопротивления. Считалось, что техника формирования вихря требовала вовлечения собственных эмоций, однако при должном уровне контроля телекинетик не задействовал Тёмную сторону Силы. Мастер-джедай Стрин, находившийся под влиянием призрака Экзара Куна, наслал разрушительный вихрь на наставника Люка Скайуокера, но был вовремя остановлен другими студентами. Дарт Малак использовал этот приём в сражении со своим бывшим наставником Реваном на Левиафане.
Наиболее мощная буря окружала телекинетика, хотя по-прежнему обычно направлялась против окруживших врагов, в то время как стоявшему в эпицентре не причиняла вреда. Первобытные организации, связанные с Силой, часто практиковали такие вихри. Формировщики Кро-Вара, управлявшие стихией, создавали воздушные водовороты, что защищали адептов этого общества от дальнобойных атак. Датомирские ведьмы, владели заклинанием, способным вызывать такой вихрь, хотя в некоторых случаях на противника направлялась не сама буря, а поднятые ей вверх камни.
Данный приём позволял разнести волну энергии в более широком радиусе, нежели направленный удар, включая круговое действие. Образовавшаяся мощная сила уносила неспособных удержаться, что было в высшей степени эффективным в ходе битв с многочисленными силами противника. Круговая телекинетическая волна, применённая в замкнутом пространстве — например, в тесном помещении — расшвыривала врагов прямо в стены. Подобно вихрям, приём мог деморализовать противников, и, пока те приходили в себя, у использовавшего волну появлялась возможность обдумать свои дальнейшие действия или сразу атаковать павших врагов. Волна, спроецированная сообща двумя или более чувствительными к Силе, приводила к наибольшему эффекту: так Мейс Винду и Йода отбросили подразделение СБД во время битвы на Корусанте. В 12 ПБЯ ученики Люка Скайуокера, защищая Явин-4 от имперской армады адмирала Даалы, сфокусировали энергию Силы, зачерпнув мощь ближайших храмов, а выступивший проводником мощи Дорск 81 направил сокрушительную волну вверх, отбросив все семнадцать звёздных разрушителей за пределы системы Явина. Хотя это позволило джедаям продержаться до прибытия подкрепления и вызвало изумление у Даалы, волна также убила Дорска, к огорчению его собратьев.
При наличии подходящей местности вроде песка или снега, созданием волны вокруг себя чувствительный к Силе мог организовать завесу, а также направить бурю против своей цели, без задействования телекинетического вихря прямо на враге. Так Дуку в 22 ДБЯ попытался сокрушить Энакина Скайуокера в дуэли на Татуине, но не преуспел. Селкаты из Ордена Шазы обучились формировать волну при помощи Силы, вдохновившись возможностями водных явлений, протекавших на селкатской планете-океане.
Как и в случае с направленным ударом, волна Силы могла формироваться с предварительным накоплением мощи. Подобным взрывом Дарт Бэйн снёс опоры строения на Лехоне, внутри которого дрался с Каз’имом, и тем самым обрушил свод здания на своего противника, в то время как сам укрылся в телекинетическом коконе. Отдельная техника представляла собой создание ударной волны, мощь которого поражала сама по себе, не просто отбрасывая, а деформируя всё на своём пути.
К данному подвиду телекинетического воздействия относилась способность концентрировать — в руках или над головой — сферу или заряд любой другой формы с последующим его броском, после чего этот своеобразный снаряд провоцировал ударную волну в точке, нужной тому, кто его метнул. Примечательно, что яркая вспышка света являлась отличительной чертой практически всех разновидностей телекинетического снаряда. Мастер-джедай Шаак Ти демонстрировала подобное в дуэли со Старкиллером на Фелуции, в то время как мастер Кит Фисто, способный создавать защитные пузыри под водой, использовал их же как метательные бомбы. Отдельная техника позволяла приверженцам Тёмной стороны — например, тёмному джедаю Джереку или Императору ситхов Вишейту — формировать разрушительные энергетические поля, способные мощным потоком смести в пыль и живых существ, и дроидов.
Между тем, ситхские колдуны практиковали схожие техники, включая отдельные тёмные заклинания, использовавшиеся в виде телекинетического копья. Усиленные амулетом импульсы становились настолько мощными, что едва не убивали самого ситха, как это испытал на себе тёмный джедай Экзар Кун, уничтожая могучего зверя и призрака Фридона Надда.
Этот приём позволял телекинетику метать задействованные объекты различного размера в своего противника. Поскольку брошенные объекты могли быть различными и в любом количестве, этот аспект телекинеза оставлял большую волю воображению и импровизации. Ситхи часто использовали окружающие объекты для поражения врагов; в особенности, выделялся владыка Дарт Вейдер, часто демонстрировавший подобное во время своей охоты на беглых джедаев, что становилось для тех полной неожиданностью и, как следствие, переламывало ход схваток. Повелитель Нага Садоу в схватке с владыкой Лудо Кресшем, проходившей внутри гробницы, при помощи Силы выдернул несколько камней из стены усыпальницы и попал в голову соперника. С глубокой концентрацией и при наличии подходящей обстановки, телекинез превращал предметы в смертоносное оружие: ситх-ученик Тенеб Кел в 3678 ДБЯ направил против Экзал Кресш град стеклянных осколков, а в 19 ДБЯ император Палпатин, пользуясь более выгодной позицией, швырял в мастера Йоду сенатские кабинки. Рыцарь Корран Хорн однажды встретил воина-дженсаарайи, способного метать любые объекты словно монеты и придавать им скорость полёта — способность, которую сами дженсаарайи называли баллистакинезом.
Вне дуэлей, на более широком поле битвы, бросок Силы также мог оказаться полезным. Телекинез являлся неплохим подспорьем при работе с гранатами — телекинетик защищал себя, отшвыривая взрывное устройство, а мог сам эффективно использовать гранату против своей цели, метая её как можно дальше, что неоднократно проделывала команда Энакина Соло в ходе своей охоты на воксинов. Владыка-ситх Дарт Малгус в ходе битвы за Орд-Радаму, ощутив минное поле на подступах к вражескому укреплению, вытащил с утёса валун и принялся катить перед собой, чтобы подрывать каждую мину и разбрасывать засады.
Если противник не обладал достаточным опытом или потенциалом, чтобы остановить брошенный объект, оставалось лишь уйти из зоны поражения или использовать световой меч, перерубив предмет. Йуужань-вонг по имени Оними, восстановивший связь с Силой, в дуэли с Джейсеном Соло первым делом принялся швырять части живого корабля, на мостике которого они оба находились, однако Джейсен сформировал вокруг себя водоворот, сводя на нет импровизированные снаряды вонга.
Такой телекинетический приём применялся исключительно на твёрдой поверхности — на месте, где чувствительный к Силе желал поразить свою цель. Тот, кто устраивал землетрясения, мог сам выступить проводником энергии и, осуществив прыжок, выпустить мощную волну в момент соприкосновения с землёй или полом, что приводило к отбрасыванию всего находившегося близко к эпицентру. Прыжок в центр группы противника мог застать того врасплох и разбросать в стороны, что осуществил повелитель Адраас во время осады Храма джедаев, приземлившись в центре отряда республиканских солдат и вызвав разрушительную волну внутри каменного пола Храма. Подобным приёмом владел мастер Мейс Винду в ходе Войн клонов, будучи способный высвобождать волны, пикируя вниз со световым мечом. Вожди джунглевых племён планеты Фелуция осуществляли землетрясение при помощи посохов, разбрасывая врагов среди местных фелуцианских грибов. Тёмный джедай Тавион Аксмис, одержимая призраком Марки Рагноса, высвобождала волну в прыжке за счёт рагносовского же посоха.
Джедаи-мудрецы, существовавшие в период Холодной войны, могли сотрясать землю в указанной точке, находясь за десятки метров от неё, а сам процесс сопровождался мощными вихрями. Рыцарь Сатель Шан, жившая в те же времена, в ходе битвы за Альдераан устроила землетрясение среди группы враждебных ситхов-воинов, однако скоротечный катаклизм не затронул взятого в плен солдата Джейса Малькома.
Возможности, связанные с воздействием на тело
При помощи этих приёмов чувствительный к Силе имел возможность сжимать свою цель, например, какой-либо внутренний орган живого существа. Обычно такими возможностями пользовались адепты Тёмной стороны Силы.
При помощи этой способности Силой сжимались внутренние органы живого существа, что причиняло тому невыносимую боль. Кратковременное применение такого приёма приводило к сдавливанию сердца жертвы или к спазму лёгких, что лишало её возможности передвигаться и атаковать. Длительное же воздействие на органы, как правило, применялось в качестве пытки, однако могло и убить, как это сделал Дарт Тиранус, убив женщину по имени Аубен. Между тем, весьма тонкая техника замедления сердцебиения использовалась и как целительная, а более продвинутая способность джедаев, схожая с гибернационным трансом, позволяла замедлить все жизненные функции тела, но считалась в Ордене запретной, так как при должном отсутствии контроля часто приводила к гибели телекинетика.
Будущий Дарт Бэйн, ненавидевший своего отца Харста за то, что тот часто избивал сына, как-то ночью вообразил себе, что убивает родителя невидимой хваткой сердца, и на следующее утро тот уже не проснулся. Было установлено, что Харст умер естественной смертью — от инфаркта, вызванного перенапряжением и злоупотреблением алкоголя. Лишь познав Тёмную сторону, Бэйн осознал истинную причину произошедшего, и это ужаснуло его, на некоторое время задержав развитие потенциала: даже простое передвижение предметов стало даваться с большим трудом.
Эффективный приём, позволявший поднять "невидимой рукой" свою цель в воздух, лишая её точки опоры и возможности двигаться. Для выполнения приёма было необходимо находиться на зрительном расстоянии от цели, а более опытные телекинетики, осуществив захват, могли ещё и свободно перемещать жертву, не отпуская. Следовавшее за этим чувство беспомощности морально подавляло слабую духом жертву, кроме того, захват вооружённой цели при правильном применении приводило к тому, что противник выпускал из руки оружие. Ровное сдавливание снаружи воздействовало на весь организм, однако если речь шла об убийстве, обычно обречённых сразу хватали Силой за горло, причиняя одновременно и внутренние ранения. На этом варианты умерщвления не ограничивались: цель можно было двинуть в стену, сбросить в пропасть, поднять на достаточную высоту с последующим падением или же попросту метнуть в поднятое тело световой меч, что являлось своеобразным дистанционным актом прокалывания. Граф Дуку, как-то подняв в воздух двух вооружённых пиратов, управлял конечностями обоих, вследствие чего рукой одного выстрелил в другого, а затем переломил шею первому.
Захват при помощи Силы не всегда выполнялся с целью уничтожить врага. Иногда такой телекинетический метод, наоборот, позволял отвести от гибели, например, от падения в пропасть, что во времена Войны клонов продемонстрировал Мейс Винду, когда в битве за Рилот спас двоих солдат-клонов, едва не рухнувших вниз из-за несвоевременного отключения плазменного моста. Когда сын императора Валкориана по имени Арканн попытался убить отца, его брат Тексан применил захват Силой и выдернул брата к себе, чтобы спасти императора, хотя это привело к гибели Тексана. Ученик-джедай Кайл Катарн, схвативший тёмного джедая Тавион на Беспине, собирался сбросить её с платформы, будучи опасно близко к Тёмной стороне, но сдержался; позже Тавион, однако, отомстила, обездвижив на Вджуне при помощи Силы Катарна и его ученика Джейдена Корра, попытавшись затем убить джедаев другим способом. Владычица-ситх Дарт Заш, выполнявшая ритуал по переселению разума в своего ученика Каллига, приподняла того колдовством и лишила возможности что-либо предпринять, и осуществила бы свой план, если бы не слуга Каллига по имени Кем Вал, прервавший ритуал.
Чувствительным к Силе, схваченными на расстоянии, было легче освободиться, использовав встречный телекинез, то есть толкнув своего мучителя. Ослепление последнего или использование трюков разума также помогало вернуть опору под ногами, но избежать захвата больше всего помогала защита, позволявшая сопротивляться атакам чистой Силы. Боба Фетт, охотник, не чувствительный к Силе, однажды смог освободиться из телекинетического захвата, выстрелив ракетой из ранца, а затем улетев высоко вверх и скрывшись таким образом от неприятеля. Однако магия, благодаря которой ситхи могли сформировать телекенетическую сеть, оставляла мало шансов на освобождение. Одно такое древнее заклинание в 3998 ДБЯ использовал король Оммин, на долгий срок заточив мастера-джедая Арку Джета и даже временно лишил того связи с Силой; другое в 36 ПБЯ применила тёмный джедай Ломи Пло, способная при помощи этой сети не только схватывать, а ещё и нарезать на куски своих врагов в буквальном смысле.
При выполнении данного приёма, в отличие от внутренних органов, шло сдавливание верхних дыхательных путей жертвы или всей её шеи. Это требовало минимума усилий и позволяло тем самым демонстрировать свою власть как с целью кого-то наказать, так и убить, наслаждаясь возможностями. Простое воздействие на трахеи оказывало мощный психологический эффект, а перекрытие потока воздуха в организм приводило к обмороку, к длительной коме или к гибели. Последнее также легко осуществлялось с одновременным захватом всей цели и поднятием над поверхностью, после чего телекинетик мог попросту разорвать лёгкие противника. В то время как Удушение осуществлялось и голыми руками, с прикосновением пальцев к шее жертвы, мастера Тёмной стороны выполняли Удушение на далёком расстоянии и даже находясь за световые годы, однако для этого всё же требовалось видеть жертву — например, посредством видеоэкрана или голографии. Другой сложной вариацией являлось задушить сразу двоих, протянув руки к обоим, как это делали Саваж Опресс, Асажж Вентресс и Дарт Сидиус во времена Войн клонов. Дарт Вейдер, использовавший Удушение Силой ещё в бытностью свою джедаем Энакиным Скайуокером, часто выполнял приём для наказания, пыток и для уничтожения противника на поле боя, а однажды, находясь во власти Тёмной стороны, попросту разозлился на свою жену Падме, которой мгновенно сдавил горло, не позволяя сказать ни слова в оправдание.
Первый расцвет использования удушья пришёлся на период Старых войн ситхов: многие адепты тьмы того времени, включая Дарта Ревана и Дарта Нихилуса, душили за неповиновение подчинённых или убивали врагов. Тайный адепт Братства ситхов — бимм по имени Токи Толливар — пользуясь своим маленьким ростом, всегда оставался вне подозрений, когда, упиваясь властью, душил коллег в министерстве Республики. Затем Токи инициировал серию подозрительных убийств, за которые получил прозвище "кореллианский душитель" и, когда служба безопасности заинтересовалась персоной Толливара, тот отправился прочь на пассажирском корабле, где задушил всех — ещё три десятка живых существ. Позже корабль был найден командой бывшего джедая Зейна Керрика, которого Толливару также удалось обмануть, а затем — попытаться задушить товарища Керрика, но благодаря своевременному вмешательству мандалорца Ролана, проведшего трахеотомию, несчастный остался жив. Команде Зейна удалось раскрыть убийцу, которого помог обезвредить дроид Токи K-OB7, осознавший вину своего владельца.
Однако Удушение применяли не только представители Тёмной стороны. Люк Скайуокер, возрождая Новый Орден джедаев, не раз воздействовал таким образом на противников с целью деморализовать их и заставить потерять сознание.
Сложная, но чрезвычайно сокрушительная способность являлась объединением всех вышеуказанных и была направлена на полное физическое уничтожение одиночного противника или более. Неоспоримое достоинство разрыва Силой состояло в том, что игнорировалась всякая защита жертвы вроде брони или энергетического щита. Телекинетик, сдавливая жертву на расстоянии, одновременно воздействовал на внутреннюю структуру, дробя кости и внутренние органы, фактически, сводя анатомию на нет. Дроидов же легче было сокрушить, смяв в груду металла, тем самым полностью перегрузив механизмы. Столь смертоносная сила при достаточном опыте в телекинезе могла высвобождаться за один короткий приём, но могла занимать и чуть больше времени — несколько секунд, как это вышло у Дарта Вейдера, который, получив известие о гибели Падме, попытался направить весь гнев на присутствовавшего там же Дарта Сидиуса, но лишь разметал в клочья медицинских дроидов.
Повелитель Дарт Бэйн сокрушал таким образом своих врагов на расстоянии, как и владыка Дарт Плэгас — в обоих случаях волей обстоятельств они оставались без световых мечей. В ходе битвы при Корусанте, когда генерал Гривус похитил канцлера Палпатина, Мейс Винду попытался издалека остановить генерала при помощи телекенетического разрыва, но только повредил Гривусу лёгкие вместе с грудной клеткой, отчего тот принялся кашлять, не имея времени на ремонт. Тайный ученик Вейдера, Старкиллер, переняв от учителя этот приём, однажды сокрушил при помощи телекинеза AT-ST. Несмотря на то, что Халкионы в своём роду были слабы к телекинезу, Нейя Халкиону удалось использовать разрыв Силой на своём противнике Никкоса. Дарт Трея также владела этой способностью, компенсируя свой возраст и физическую маломощность.
Защитные возможности
Эта группа телекенетических техник позволяла избежать физического или энергетического урона. Часть способностей базировалась на поглощении кинетической энергии, но в некоторых случаях чувствительный к Силе мог полностью отражать входящие атаки.
При помощи такого кратковременного приёма отражались стрелы, пули, акустические или бластерные заряды, что делало способность незаменимой в моменты, когда джедай или ситх оставался без светового меча. Поскольку приём характеризовался отклонением подобным атак практически в момент соприкосновения, от телекинетика требовались стремительность и быстрые рефлексы. Мастера выполняли отражение, перенаправляя обратно к источнику, используя огневую мощь противника против него же. Между тем, постоянные энергетические разряды было легче вначале поглотить, чтобы затем отклонить, как в случае с молниями Силы: мастер Йода, как и Гален Марек, таким образом возвращали электрические разряды к императору Палпатину, однако высвобождаемые при этом волны были настолько мощными, что оба терпели поражение, в отличие от владыки-ситха. В 43 ПБЯ мастер-джедай Люк Скайуокер смог отклонить мощный смерч, сформированный баран-До по имени Коро Зиил, хотя это едва не разрушило всё помещение, где велась схватка.
Данная техника отличалась от предыдущей возведением вокруг своего тела телекинетической "брони", которая могла на пассивном уровне продержаться достаточно долго, чтобы впитать или отклонить несколько входящих атак противника. Защитой Силы как своеобразным энергетическим щитом пользовались, в основном, представители Светлой стороны. Во времена Старых войн ситхов существовало две разновидности, одна из которых защищала от энергетических разрядов вроде бластеров, электричества, огня или карбонитных пушек, а другая — от ударов ближнего боя. Джедаи-дозорные тех времён обучались таким способностям, однако ситхи всё же не отставали от своих идеологических противников — как минимум, Экзар Кун и Дарт Трея владели способностью покрывать себя защитой от энергии.
В период же Нового Ордена джедаев техника телекинетических "доспехов" активно изучалась падаванами и рыцарями; мастер Кайл Катарн однажды укрылся этой защитой на планете Вджун, ограждая себя от местного кислотного дождя.
Эта простая техника, схожая по принципу действия с транспортным дефлекторным щитом, позволяла за доли секунды сформировать невидимую стену или поле между собой и поступающими атаками. Основным преимуществом барьера являлась возможность защититься от большей опасности, нежели один дальнобойный снаряд: вовремя созданное поле уберегало от обвалов камней, от детонации взрывчатки, от газовой атаки или стихийных бедствий, например, песчаных бурь или снежных вихрей. Таким образом рыцарь-джедай Тотт Донита выжил после теплового шторма, бушевавшего на его родине Рилот, хотя и получил ожог лица. Барьер также помогал остановить несущихся с оружием противников, чтобы затем отбросить их назад.
Однако, в отличие от телекинетической брони, барьер не мог просуществовать без постоянной поддержки со стороны чувствительного к Силе индивида. Последние в количестве больше одного могли не только создать эффективный щит, но и распространить его вокруг своей группы в широком диапазоне, что продемонстрировали Йода, Эйла Секура и Энакин Скайуокер, защитив сенатора Амидалу и канцлера Палпатина от ядовитого газа, предназначавшегося зверю Зилло. Более тонкую технику освоил бывший джедай по имени Джакс Паван, умевший манипулировать воздухом для рассеивания дыма, химикатов или даже феромонов, хотя это не защищало Павана от бластерных разрядов.
В отличие от возведённого барьера сфера защищала телекинетика со всех сторон, что давало неоспоримое преимущество — временную возможность оставаться практически полностью недосягаемым от внешнего воздействия. Находясь внутри пузыря, телекинетик мог оттуда дистанционно атаковать неподготовленного противника, не опасаясь неожиданных ответных действий, или использовать собственную же сферу в качестве снаряда, а то и разрушительной волны. Ситхи практиковали гибрид телекинеза и молний Силы, выпуская разряды из-под защитного купола — аналогичное заклинание существовало у Ночных сестёр, — а также формировали щиты из самих молний, окружая телекинетические пузыри потоками электричества. Повелитель Дарт Мол создавал сферу такой мощи, что она не только отклоняла бластерные заряды, но и выдерживала огонь из пушек.
С точки зрения технологий, защитный пузырь, сформированный при помощи Силы, можно было сравнить с куполообразным сдерживающим полем. Обычно для поддержания пузыря телекинетику требовалось оставаться на месте, но более опытные могли, меняя позицию, перемещать изнутри и сферу. Отдельный подвид такого приёма представлял собой формирования пузыря под водой, что позволяло пользоваться сферой в качестве импровизированного воздушного шлема. Другим аспектом являлась способность заключить своего противника в пузырь, что в различные периоды проделывали мастера-джедаи Воррор Доумат и Цин Драллиг.
Возможности, связанные с воздействием на себя
Такой приём обозначал использование Силы для подпрыгивания вверх на высоту, превышавшую человеческий рост, что позволяло форсировать препятствия и забираться туда, куда при обычных обстоятельствах попадали через лестницы. Эти возможности значительно упрощали ход шпионских и детективных миссий. Учеников в Старом и Новом Орденах джедаев обучали прыжкам с малых лет, как и в Академиях ситхов, после чего достигаемая высота и преодолеваемое расстояние варьировалось лишь от способностей и опыта. В сочетании с другой техникой, позволявшей ускориться, прыжок Силы мог казаться со стороны чрезвычайно быстрым. Между тем, если прыжок выполнялся с платформы или с терпевшего крушение корабля, последующее падение также замедлялось посредством Силы; так, например, в 3653 ДБЯ рыцарь Эрин Ленир выполнила прыжок с высоты в пятьдесят километров над Корусантом и смогла сберечь не только себя, но и напарника-контрабандиста.
Способность осуществлять прыжки также играла большое значение в бою. Чувствительному к Силе, взвившемуся вверх, было легче нанести неожиданный удар ногой, а также осуществлять кувырки, перевороты через себя или через самого противника, избегать ударов по ногам, а то и покинуть сражение. Эти боевые приёмы прочно лежали в основе стиля владения световым мечом, известного как Атару, заточенного под акробатику и подвижность бойца; Йода был мастером такой формы, являвшейся ответом на малый рост джедая. Джедай-воители времён Старой Республики могли осуществлять скоростной прыжок до своей цели и наносить ей значительный урон световым мечом. Так и повелитель Дарт Вейдер благодаря протезированным ногам выполнял не столько высотные, сколько стремительные прыжки, опережая своих противников.
Мандалорские пилоты «Василисков» за время войны с джедаями научились оберегать себя от противника, способного прыгать с помощью Силы: держались на далёкой дистанции и не давали приблизиться вплотную. Во времена Войн клонов мастер-джедай Мейс Винду часто прыгал от одного летящего дроида-истребителя к другому, а однажды в ходе битвы за Дантуин достиг с земли рубки гигантской боевой машины, чья высота составляла пятьдесят метров.
Левитация Силы — способность, благодаря которой джедай или ситх мог подняться в воздух и оставаться там на некоторое время вопреки законам гравитации. В 3641 ДБЯ повелитель Дарт Танатон избежал своей ритуальной дуэли с ситхом-инквизитором Каллигом, эффектно и высоко поднявшись в воздух. Восходящая медитация джедаев приводила к тому, что входивший в медитативное состояние поднимался над поверхностью; в таком состоянии джедай мог испытывать видения Силы. Посредством левитации имелась также возможность выжить при крушении своего истребителя, как это проделал рыцарь-ас по имени Дейс Диат, не справившийся с управлением «Саблекрыла» и плавно приземлившийся на песок Оссуса. В 8 ПБЯ Люк Скайуокер пережил крушение на Датомире и, очнувшись от особого транса, принялся опускаться на землю, чем ошеломил своего спутника Изольдера и оправдал свою фамилию.
Эта способность позволяла в более длительном периоде удерживать себя вне земли и летать по-настоящему, пересекая определённое расстояние. Такой технике обучился тёмный джедай Мо, лишившийся нижней части своего тела и ставший затем перемещаться без ног; в этом состоянии Мо был окружён различными предметами, удерживавшимися рядом. Дарт Сидиус, как и его ученики — Дарт Вейдер и Дарт Тиранус — также владели способностью летать. Представители семьи Мортиса, именуемые Сыном и Дочерью, могли превращаться в крылатых грифона и горгулью соответственно, однако и в обычной человеческой форме эти могучие Обладатели Силы осуществляли полёты.
Приёмы со световым мечом
Поскольку большинство чувствительных к Силе использовали световые мечи, появилось множество методов воздействия Силой на само оружие — как в атаке, так и в защите. Большинство приёмов характеризовались телекинетическими зарядами, направленным в световой меч. Заряды могли подкрепить излучение энергетического клинка, что позволяло прошить прочную дверь — как это пытался осуществить рыцарь Квай-Гон Джинн на корабле Торговой Федерации — или высвобождаться в момент удара, чему был обучен ситх-ученик Старкиллер. Отдельная техника позволяла упрочнять любое другое оружие ближнего боя, однако отличалась не столько телекинезом, сколько энергетическим воздействием.
Умение, направленное на оборону, позволяло управлять световым мечом столь быстро, что вокруг бойца формировалось кольцо из мелькающих клинков, защищавшее его от атак противника. Барьер удобнее всего применялся в ближнем бою, в битве с превосходящими силами противника или против одиночного, но — чрезвычайно мощного и стремительного.
Джедаи и ситхи, владевшие стилями Соресу и Шиен, могли при помощи светового меча создавать вокруг себя щит, способный отражать атаки противника. При помощи приёма Шиена под названием "клинок-барьер" создавалась воронка из чистой энергии светового меча, отражавшая вражеский огонь в различные стороны и тем самым наносившая максимальный ущерб. Мастер Мейса Винду, создавший стиль Ваапад, развивал невообразимую скорость и сплетал непроницаемую стену свечения. Широкое распространение приём получил во времена Нового Ордена Люка Скайуокера, когда был разработан так называемый Средний стиль владения световым мечом; сам Скайуокер формировал барьеры в сражениях, как и многие его ученики. Однако в те же времена практиковалась техника Джар'кай, предписывавшая использование сразу двух световых мечей и делавшая более удобным создание барьера. Помимо джедаев Нового Ордена, такой особенностью обладали некоторые из Последователей Рагноса, например, тёмный джедай Алора.
Атакующий боевой приём, заключавшийся в дальнобойном использовании светового меча. Вооружённый световым мечом, чувствительный к Силе метал активированное орудие в качестве копья, что обеспечивало мечу огромную скорость, или по вращательной траектории, что превращало оружие в светящийся диск и значительно расширяло радиус поражения. После попадания в противника световой меч возвращался в руку владельца, иногда с принудительным телекинетическим притяжением. Приём считался необычайно сложен в освоении, однако его эффективность было трудно оспорить: как минимум, появлялась возможность расправиться с врагами, засевшими в засаде. Дарт Вейдер часто пользовался способностью дистанционно поражать противника; однажды он в годы своего становления столкнулся с тем, что враждебный Империи сенатор Фанг Зар оказался на улетавшем корабле, недосягаемом для прыжка, после чего владыка-ситх метнул свой клинок в раскрытые двери звездолёта и умертвил сенатора.
Чем дольше джедай или ситх практиковался с броском меча, тем больше становилась дальность полёта, его скорость, а также точность и количество поражённых противников. Использование двухклинкового светового меча значительно увеличивало наносимый ущерб, как и точечное метание двух световых мечей. Разрушительная мощь брошенного светового меча могла стать настолько сильной, что отразить летящее оружие было невозможно, если только противник сам не владел световым мечом. В 3956 ДБЯ на борту «Левиафана» рыцарь-джедай Бастила Шан метнула двухклинковый световой меч в повелителя тьмы Дарта Малака, однако тот смог отразить вражеское орудие, поскольку сам являлся мастером этого приёма. Тёмный джедай Сет Харт, охотившийся за ситхскими артефактами, потратил годы на освоение телекинетического броска светового меча; в 980 ДБЯ он продемонстрировал это в пещере на Доане, где из-за угла метнул оружие через всё пространство, убив практически всех враждебных шахтёров. Рыцари-джедаи Старого Ордена, овладевшие в совершенстве броском светового меча, становились на парапеты и на крышу Храма в качестве уникальных привратников, способных при помощи одних лишь световых мечей вести дальний бой.
Поскольку подавляющее большинство световых мечей имели датчик давления на рукояти, предполагается, что для выполнения данного приёма энергетическое лезвие меча должно было быть зафиксировано при помощи особой детали или всё того же телекинеза. Падший джедай Марис Бруд, использовавшая два световых шото, метнула один в Старкиллера, когда сражалась с ним на Фелуции, но тот на лету смог поймать вражеское оружие и вонзил в ранкора Марис. Между тем, аристократичный Дуку презирал броски светового меча, считая, что меч не должен покидать руки.
Благодаря этой технике становилось возможным применение телекинеза в управлении световым мечом без использования рук. Управление световым мечом подразумевало более длительное использование телекинеза, нежели бросок или барьер, что влекло за собой опасность для владельца, поскольку на определённый промежуток времени тот оставался беззащитным. Тем не менее, в большинстве случаев как раз дистанционное использование светового меча спасало жизнь телекинетика. Дарт Бэйн продемонстрировал приём в 1000 ДБЯ, когда, будучи отравленным полностью истощённым, при помощи Силы включил световой меч и, не двигаясь сам, убил им четырёх человек, что временно вернуло ситху утраченную мощь. Дарт Трея в дуэли с Изгнанницей лишилась обеих рук, после чего активировала сразу три световых меча, и стала использовать их независимо друг от друга, практически дав орудиям собственную волю, хотя саму Трею это не уберегло. Ученик Треи Реван, возродившийся спустя триста лет, принял бой против объединённого отряда джедаев и ситхов, в ходе которого телекинетически поражал нескольких противников смертоносно вращавшимися световыми мечами.
В 4 ПБЯ чувствительный к Силе диверсант и Рука Императора Мара Джейд получила задание убить криминального авторитета по имени Декук. Спрятав световой меч в статуе Ксизора и заблокировав кнопку активации детонатором, Мара при помощи устройства активировала клинок в момент, когда Декук осматривал статую. Затем Джейд поразила нескольких стрелков, управляя световым мечом.
Телекинез и другие способности Силы
Телекинез часто применялся с техниками Силы, которые Орден джедаев также относил к аспекту Изменения. Джедаи-целители, воздействуя на живую ткань раненых, использовали и телекинез для принудительного сращивания повреждённых тканей. Способности увеличивать скорость и стремительно менять траекторию движения также сочетались с телекинезом, хотя больше подразумевали ускорение собственных жизненных процессов. Техника контроля растений, позволявшая управлять их жизненными потоками, могла использоваться вместе с телекинезом, например, чтобы обвить лианами врагов. Наконец, помимо вышеуказанной сферы из молний, существовали и другие уникальные техники, предписывавшие использование и телекинеза, и молний; одна из них, Мальстрим Силы, выражалась в формировании защитного пузыря, вокруг которого бушевали вихри, в то время как телекинетическая оболочка не мешала выпускать изнутри заряды электричества. Ситх-ученик Старкиллер мог «заряжать» поднятые в воздух предметы, чтобы затем использовать их как взрывчатые снаряды.
Техника поглощения энергии — от бластерных разрядов до молний Силы — иногда сочеталась с телекинезом, если речь шла об отклонении подобных атак. Чувствительный к Силе мог поглотить энергию, чтобы затем выпустить к источнику, а мог отклонить сразу, в момент контакта. Предполагалось, что способность дистанционного воспламенять предметы была некой агрессивной стадией телекинеза, хотя это скорее являлось разновидностью пирокинеза, ровно как и возможность ослепить противника, относившаяся к манипуляции световой энергией.
Крик Силы, который обычно выдавался непреднамеренно, был прочно связан с Тёмной стороной и сопровождался, кроме звуковой волны, ещё и телекинетическим взрывом, способным уничтожать перегородки на звездолётах. Другая разновидность, направленная на усиление собственного голоса, могла быть задействована в качестве акустического орудия, также крушившего врагов и твёрдые поверхности на своём пути, что применяли владыка Дарт Плэгас и мастер-джедай Ророн Коробб.
Сборка светового меча, осуществлявшаяся при помощи обострённого Силой чутья, иногда упрощалась за счёт телекинеза, обеспечивавшего наиболее точную подгонку деталей и создание подходящего фокусирующего кристалла. Техника поиска уязвимых точек значительно облегчала телекинетические удары, если речь шла об уязвимости твёрдых предметов.
Уникальный голодроид по имени ПРОКСИ, запрограммированный на постоянные тренировки со Старкиллером, имел особые репульсорные системы и устройства притягивающего луча, способные в бою генерировать подобие телекинеза.
За кулисами
В игре Wizards Star Wars Role Playing были переименованы многие виды применения телекинеза, например, «Перемещение объекта» стало «Манипуляцией объекта». В большинстве случаев это Прыжок Силы, Падение, Толчок и Притяжение. Удар Силы\Толчок и Захват\Удушение — единственные телекинетические атаки из другого спектра. В противном случае способность называлась «Манипуляция объекта» или «Изменение».
Возможности, связанные с движением и перемещением
В Star Wars Roleplaying game Толчок — стандартная телекинетическая атака. В новой версии появился Удар Силы, приносивший гораздо больший вред — не как толчок, а именно как удар. Применение такого приёма на живую цель (не на дроида и не на неодушевлённый объект) считается Тёмной Стороной вплоть до появления уровня «Jedi Counseling 60». В качестве же противоположности Удару, Толчок стал одним из приёмов наступательного арсенала джедаев.
В Star Wars: Knights of the Old Republic и его сиквеле есть три уровня Толчка Силы. Первый — это, собственно, сам Толчок, способный поразить одиночную цель. Жертву отбрасывает на пять метров назад и оглушает на три секунды; более развитые по Мудрости и Харизме противники могут сопротивляться Толчку. Второй уровень — это Вихрь Силы. Закручивая выбранную цель в смерче из воздуха и пыли, персонаж также автоматически отбрасывает NPC, находящихся рядом с первой жертвой. Третий уровень — Волна Силы. Однако эта способность трансформирована из двух — из собственно Волны и Отталкивания Силы. Персонаж поднимает руку и вызывает телекинетический взрыв, отбрасывающий назад всех врагов в радиусе 15 метров, их оглушение длится шесть секунд. То есть тот же Толчок, только воздействующий уже не на одиночную цель, а на всех вокруг.
Как уже говорилось выше, Волна Силы в играх серии Knights of the Old Republic не совсем правильно отображена. Волна и Отталкивание — это две различные способности, хотя и схожие друг с другом. Объяснить очень просто — первая часть создавалась в 2003 году, где глубокое, поэтапное разделение телекинеза по применению ещё только начало рассматриваться.
Приёмы со световым мечом
В эпизодах Бросок можно увидеть всего два раза. Первый раз он появился в шестом эпизоде. Дарт Вейдер, сражаясь против Люка Скайуокера, после заявления «Не будешь сражаться — умрёшь» использует Бросок. В третьем эпизоде Йода, сражаясь с клонами возле Храма, сразил таким образом одного из них.
В играх же эта способность применяется довольно часто. Почему так, додуматься легко, — световой меч рассматривается как оружие ближнего боя, однако, если необходимо быстро поразить цель, не передвигаясь к ней, можно просто метнуть меч. Да и какое-то разнообразие в процесс битвы это также вносит. В серии Star Wars: Jedi Knight три уровня Броска, по мере каждого из которых изменяется дальность метания меча, самонаведение и его скорость вращения. В обеих KotOR также есть Бросок, только с двумя уровнями: первый позволяет атаковать выбранного одиночного противника, второй — выбранного NPC и находящихся рядом с ним. В Star Wars: Battlefront II персонаж-джедай кидает перед собой световой меч далеко вперёд, и тот наносит значительный урон всем NPC на своём пути.. Также в игре LEGO Star Wars III: The Clone Wars любой персонаж, владеющий мечом, мог бросить его.
Эта техника в Star Wars: Episode I Jedi Power Battles введена, как специальная сила Мейса Винду. При выполнении этого приёма персонаж не может перемещаться, не-игровые персонажи могут «выскочить» из зоны поражения Барьера. Первое официальное название техника приобрела в Star Wars: Jedi Knight: Jedi Academy. Там есть возможность применить Барьер как в случае светового посоха или двух мечей, так и в случае одиночного светомеча. Для использования приёма расходуется пятьдесят Очков Силы — половина из максимального запаса игрока.
Другое применение
Многие фанаты считают, что большинство примеров использования Полёта — это не совсем именно полёт, а попросту замедление своего перемещения по воздуху при помощи Силы, а также очень сильный Прыжок. В действительности, именно так: падение с большой высоты (замедленное приземление Дуку, а также падения Кеноби и Скайуокера с больших высот), прыжки (Мейс Винду на Дантуине) или зависания в воздухе (ведьмы с Датомира). За исключением последнего случая (с ведьмами), а также нескольких примеров в Star Wars: Battlefront II во всех остальных вариантах Полёт показан по-другому, собственно, не как полёт.
Полёт упоминается в энциклопедии Dark Side Sourcebook в 2001 году, как одна из способностей датомирских ведьм. Полёт также рассматривается в кратковременном использовании, это заметно в 13 серии Clone Wars: Мейс Винду «вертушкой» перемещается в воздухе, а также два раза преодолевает огромные расстояния, однако, скорее всего, это просто пик его мастерства телекинетически использовать себя, а также умение применять Прыжок. В комиксе Ewok issue 12 ведьма Мораг Тулан также может летать — это показано на обложке и нескольких страницах. В игре Star Wars: Battlefront II летать умеют Палпатин и Дарт Вейдер, причём насчёт последнего есть сомнения.]]></text>
</doc>
