<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D0%B5%D0%BC%D1%83%D1%8D%D1%80%D0%B0_%D0%9C%D0%BE%D1%80%D1%80%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Темуэра Моррисон]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Актёры «Звёздных войн»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры озвучивания «Звёздных войн»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Родившиеся в 1960 году]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Темуэра Дерек Моррисон (англ. Temuera Derek Morrison) — новозеландский актёр. Всемирную известность ему принесла роль мандалорианского охотника за головами Джанго Фетта в фильме «Атака клонов».
Биография
Темуэра Моррисон родился 26 декабря 1960 года в Роторуа на Северном острове Новой Зеландии в семье Хана и Лорри Моррисон. Имеет шотландские и ирландские корни, а также корни маори. Со стороны маори семья Моррисона связана с племенем Нгати Вакауэ, история которой растянулась на много поколений.
В возрасте десяти лет маленький Темуэра начал путешествовать по миру с танцевальной группой Нгати Рангивевехи, в которой кроме него состояло много членов его семьи. В группе, рассказывающей об искусстве и истории маори юный Темуэра выступал качестве исполнителя традиционного танца капа хака, и уже спустя 2 года в возрасте 12 лет он начал актёрскую жизнь. Моррисон появлялся в рекламных роликов, исполнял роли в телевизионных сериалах Новой Зеландии, пока не снялся в первом фильме «Когда-то они были воинами» (1994), который принёс ему известность: за эту роль в 1994 году Моррисон получил награду, как лучший актёр в церемонии New Zealand Film and TV Awards.
После получения престижной кинопремии на актёра обратили внимание кинематографисты США. Моррисон получал роли в фильмах «Скорость 2», «Шесть дней, семь ночей», «Вертикальный предел» и других.
После этого он получил приглашение принять участие в съёмках «Звёздных Войн».
Несмотря на то, что Темуэра Моррисон много снимался в Голливуде, а также в Австралии, он по прежнему предпочитает работать в Новой Зеландии, где он может поддерживать тесные связи со своей семьёй и культурой. Кроме актёрской работы, он пробовал себя в качестве режиссёра, продюсера, телеведущего. На родине он продолжает играть в различных фильмах.
Участие в «Звёздных войнах»
Свою роль опытного наёмника «Звёздных Войнах» Моррисон получил благодаря своей роли в фильме «Когда-то они были воинами».
Когда актёр получил подтверждение, что ему досталась роль во Втором эпизоде, ему лишь сообщили имя его персонажа — Джанго Фетт, бывший отцом Бобы Фетта. Имя Бобы Фетта абсолютно ничего не говорило Темуэре, и только позднее от своих друзей и знакомых новозеландец узнал, что ему досталась роль одного из самых крутых персонажей фильма.
Первая примерка мандалорских доспехов привела актёра в волнение, которое выражалось в позировании в костюмерной в попытках изобразить боевые движения. Но позднее Моррисон понял, что этот костюм не так-то прост, и в нём необходимо работать.
В этом наряде особенно тяжело пришлось во время съёмок поединка с Оби-Ваном Кеноби под проливным дождём Камино. Покрасовавшись в доспехах перед зеркалом, отыграв некоторые моменты, пока никто не слышит, проклянув под шлемом весь Белый Свет, Моррисон всё же решил доверить некоторые особенно сложные сцены профессиональным каскадёрам.
На съёмках Моррисон, как и многие другие актёры, ходил почти в полном неведении того, какую именно роль играет его персонаж в общем сюжете. Ему достались лишь те страницы из сценария, на которых шла речь о Джанго Фетте, а характеристика его персонажа ограничилась фразой «плохой парень».
На съёмочной площадке Темуэра Моррисона ждал небольшой сюрприз: в фильме снималась его давняя знакомая Рина Оуэн, которая в фильме «Когда то они были воинами» играла жену персонажа Моррисона. Моррисон вспоминает, что ему было довольно не легко сохранять серьёзный вид, когда он стоял рядом с Оуэн, игравшей Тон Ви, потому как эта роль требовала наличия нелепого костюма и глупого колпака на голове. Доводилось Моррисону играть и со своим «сыном» — Дэниелом Логаном, исполнителем роли маленького Бобы Фетта: юный новозеланский актёр снимался с ним в телесериале Shortland Street. Кстати сказать, в фильме «Шесть дней, семь ночей» Тэмуэре довелось играть с Харрисоном Фордом — актёром, сыгравшем контрабандиста Хана Соло (на которого, по совпадению, охотился сын Джанго Боба).
Как и в случае с Джереми Баллоком, работа не ограничилась только ролью Фетта. Хоть персонаж и погиб в «Атаке Клонов», Темуэра Моррисон был приглашён сперва для работы над компьютерной игрой Star Wars: Bounty Hunter, чтобы на этот раз озвучить Джанго Фетта. Далее последовала работа над компьютерными играми Star Wars: Republic Commando и обеими частями Battlefront.
В 2004 году Джордж Лукас задумал выпустить Эпизоды IV, V, VI на DVD, не просто подчистив изображение и доведя звук до современных стандартов, но и попытавшись реализовать те задумки, которые не были реализованы в оригинальных версиях фильма из-за недостаточного уровня спецэффектов того времени. Трансформации подвергся и Боба Фетт, который в этой версии разговаривает голосом Темуэры Моррисона. Кроме того, Моррисон «подарил» свой голос и всем штурмовикам. При этом Моррисон озвучивал свои роли по телефону из Окленда (Новая Зеландия) — запись же происходила в Калифорнии (США). Во время записи Моррисон хотел переозвучить и крик Бобы Фетта, падающего в рот сарлакку в «Возвращении джедая».
Следующее появление актёра во вселенной «Звёздных Войн» состоялось в заключительном фильме Саги — «Месть ситхов», где Темуэра исполнил роль многочисленных клонов, в том числе и коммандера Коди.
Во Вселенной Звёздных войн
Звёздные войны. Эпизод II: Атака клонов — Джанго Фетт (актёр)
Звёздные войны. Эпизод III: Месть ситхов — солдаты-клоны (прообраз цифровой модели, озвучивание Коди, Давиджаана, Гри, Тайра, Эппо, Фокса, исполнитель ролей Давиджаана, Коди, Джага)
Оригинальная трилогия (DVD версия 2004 года) — Боба Фетт (озвучивание)
Star Wars: Republic Commando — Босс (озвучивание)
Star Wars: Battlefront — солдаты-клоны — пехотинец и офицер (озвучивание)
Star Wars: Battlefront II — клон-офицер, солдат-клон, Джанго Фетт, Боба Фетт
После фильма «Атака клонов» художникам разрешили изображать Бобу Фетта и солдат-клонов без шлема на основе внешнего вида Моррисона. Одна из первых таких иллюстраций появилась в 21 серии мультсериала Звёздные войны: Войны клонов (2003) а также в сериях Бесконечности и Звёздные войны: Истории.
Star Wars Battlefront II (2017) —Боба Фетт.
Избранная фильмография]]></text>
</doc>
