<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D0%B5%D0%B9%D0%BE%D1%80%D0%B0_%D0%A0%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тейора Рекаб]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Энсо]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Торговцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Космолётчики]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тейора Рекаб (англ. Teyora Rekab) — женщина, энсо, торговка гидропоническими семенами и связанным с ними оборудованием, жившая в последние годы существования Галактической Республики. Рекаб была капитаном космического корабля, чей экипаж целиком состоял из энсо, и осуществляла свою коммерческую деятельность на планетах вроде Татуина.
Биография
Тейора Рекаб была родом с планеты Энсолика, мира тундр и льдов. Как и весь её народ, Рекаб была экспертом по гидропонике растений. В последние годы существования Галактической Республики она была капитаном космического корабля, остальной экипаж которого был представлен ещё несколькими энсо. Рекаб и её команда занимались продажей гидропонического оборудования и семян и часто посещали пустынную планету Татуин, где их постоянными клиентами были местные влагодобытчики. Занимаясь коммерцией на этом засушливом мире, неприспособленные к жаре энсо были вынуждены брать напрокат специальные защитные костюмы, без которых Рекаб и её экипаж непременно получили бы тепловой удар от двух солнц Татуина. В 32 ДБЯ, незадолго до начала праздника Бунта Ив, Тейора была замечена в татуинском городе Мос-Эспа.
Личность и черты характера
Тейора Рекаб, женщина-энсо, была представительницей близкой к людям расы. На Татуине Рекаб носила защитный костюм и специальные очки, которые оберегали её глаза от палящих татуинских солнц. У неё были русые волосы, светлое лицо и синие глаза.
За кулисами
Тейора Рекаб впервые появилась в фильме Джорджа Лукаса «Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза», вышедшем на экраны в 1999 году. В фильме Рекаб — не более чем безымянный эпизодический персонаж, который ненадолго появляется на одной из улиц Мос-Эспа. Имя и большая часть биографии персонажа были придуманы Натаном О'Кифом для специальной рубрики фанатского клуба Star Wars Hyperspace на сайте StarWars.com, носящей название «Что за история?».]]></text>
</doc>
