<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D1%82%D0%B8_%D0%97%D0%B0%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тимоти Зан]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персоналии по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Писатели]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Авторы рассказов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Авторы комиксов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Родившиеся в 1951 году]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тимоти Зан (англ. Timothy Zahn) — писатель, автор произведений в жанре научной фантастики, в том числе и книг по Расширенной вселенной "Звёздных войн". Широко известен как автор «Трилогии Трауна» (романы «Наследник Империи», «Возрождение тьмы» и «Последний приказ»), которая служит продолжением фильма «Возвращение джедая». Эти книги породили целую волну последователей, фактически, они и положили начало расширенной вселенной «Звёздных войн» (до «Трилогии Трауна» было выпущено всего несколько книг). Позже Зан написал ещё два романа — дилогию «Рука Трауна» («Призрак прошлого» и «Образ будущего»). Не так давно вышли его романы «Странствия уцелевшего», «Сверхдальний перелёт» и «Верность». Также он принимал участие в написании нескольких рассказов и сценариев для комиксов.
Работа Зана не ограничивается лишь вселенной «Звёздных войн». Он автор широко известной «Трилогии завоевателя» — о войне людей с инопланетной расой, которая обладает кораблями, которые нельзя разрушить, и представителей которой нельзя убить. Также он написал серию книг о драконниках и серию «Чёрный спецназ». Зан пишет к тому же и фантастические рассказы. Один из них, «Cascade Point», в 1984 г. был удостоен премии «Хьюго».
Зан принял участие в создании карточной игры по «Звёздным войнам». Там он изображает придуманного им персонажа Тэлона Каррда.
Биография
Тимоти Зан родился в Чикаго 1 сентября 1951 г. Он окончил в 1973 г. в Мичиганский Университет со степенью бакалавра по физике и перешёл в Университет Иллинойса для выпускной работы. Там молодой человек получил степень магистра (1975), опять-таки по физике, и продолжил работу, в этот раз над докторской диссертацией. Также в 1975 году у него появилось новое увлечение: писать научную фантастику. Поначалу Тимоти посвящал ему лишь свободное время, но в течение трёх лет он мало-помалу стал отдавать ему всё больше времени, пока не продал своё первое произведение в декабре 1978 года («Эрни», «Аналог», сентябрь 1979). В этот же период, после просмотра первых же кадров фильма «Новая надежда», Зан на всю жизнь стал любителем «Звёздных войн».
Всё ещё стремясь к возможной карьере в области физики, он всё чаще подумывал после получения степени взять академический отпуск и провести «великий эксперимент», чтобы проверить, насколько писательская деятельность может увлечь его.
Это случилось раньше, чем Зан предполагал. В июле 1979 его научный руководитель внезапно скончался от сердечного приступа. По иронии судьбы в этот же день Зан получил извещение, что издатель купил и второе его произведение. Три года работы над диссертацией пропали впустую. В течение одного семестра писатель пытался работать над новой темой, стремясь подогреть в себе энтузиазм к научным исследованиям. Но к этому времени писать книги ему было уже куда интереснее, чем заниматься физикой, и в январе 1980 года он покинул университет и начал «великий эксперимент».
Его жена Анна всё время работала, чтобы поддержать семью, а сам Зан в тот первый год создал 18 произведений, что принесло ему более $2000. Так как он изначально установил планку в $1000, то решил объявить «эксперимент» успешно завершённым. С того момента вопрос, сможет ли Зан зарабатывать себе на жизнь писательством, уже не стоял.
В 1989 году Тимоти Зан, на тот момент уже лауреат премии «Хьюго», подписал контракт на работу с издательством Bantam Spectra. Руководитель издательства Лу Арноика, добившийся от LucasArts права на написание высококачественного романа по Вселенной Звёздных войн, предложил Зану стать автором этого романа (названного Ароникой «Наследник Империи»), на что Зан с радостью согласился.
Самые известные его произведения посвящены «Звёздным войнам»: трилогия Трауна и дилогия «Рука Трауна», ещё несколько отдельных романов, комиксы и рассказы. Также Зан известен по книгам «Ангелмасса», «Дар Юпитера», «Дракон и вор» (первая из шести частей подростково-юношеского научно-фантастического сериала). Сейчас Тимоти Зан живёт с семьёй на океанском побережье в штате Орегон.
Писательский стиль в «Звёздных войнах»
Внимание! Далее следуют субъективные наблюдения и, возможно, необоснованные выводы.
Заслуживает внимания, что персонажи Зана обычно по крупицам собирают информацию, составляют картину событий и согласно с ней планируют свои действия. Иногда они имеют верное представление о происходящих событиях, основанное лишь на нескольких фактах; в других случаях они исходят из неверных предположений, но всё равно придумывают хороший план. Ярким примером может послужить гранд-адмирал Траун. Кроме того, Зан предпочитает описывать логические умозаключения своих героев, а не их чувства.
В центре повествования в книгах Зана практически всегда находится группа основных персонажей: Люк Скайуокер, Мара Джейд, Тэлон Каррд, Жорж Кар'дас, гранд-адмирал Траун и раса чиссов.
В своих произведениях Зан часто упоминает персонажей и события, выведенные им в предыдущих книгах, хотя для подобных упоминаний нет никаких причин. Например, персонажи и события из предыдущих книг упоминаются в последующих ещё до того, как герои узнают, что с ними связаны текущие события. Как и фильмы «Звёздные войны», все книги трилогии Трауна и дилогии «Рука Трауна» начинаются с появления звёздного разрушителя. Кроме того, персонажи из фильмов оригинальной трилогии повторяют свои характерные фразы и диалоги.
Считается, что в книгах Зана действие развивается очень быстро. Например, он предпочитает описывать окружающую героев обстановку лишь в тех случаях, когда это необходимо для развития сюжета.
Игра в слова
Характерная черта Зана — любовь к игре со словами. Тому существует множество примеров. Например, в именах персонажей, названиях планет и звёздных систем прослеживается связь с древнескандинавской и семитской (еврейской, арабской) лексикой и морфологией.
Имя Траун (Thrawn) происходит от слова «запутанный» (twisted).
Имена ручных ворнскров Тэлона Каррда (в переводе Азбуки Сторм и Дрэнг, в переводе Эксмо Буря и Натиск) напоминают о направлении романтизма в искусстве. Storm und Drang — движение в немецкой литературе и музыке, активно развивавшееся в 60-80-е гг. XVIII в.
Таинственная планета Миркр покрыта практически непроходимыми лесами (на древненорвежском myrkr — «тёмный»).
Название корабля Тэлона Каррда Wild Karrde («Дикий Каррд») созвучно сочетанию «wild card». Перевод «wild card»:
1. В карточном жаргоне wild card — буквально «дикая» карта, джокер (универсальная карта; может быть использована в качестве любой другой необходимой, но отсутствующей карты).
2. В компьютерном жаргоне — универсальный символ (обозначает неопределённое количество неопределённых символов; стандартно в этом качестве используются символы «*», «?»)
3. Есть еще значение «непредсказуемый человек; непредвиденное обстоятельство; плохо просчитываемое событие».
Исходя из первых двух значений, «Дикий Каррд» — это такой корабль, который может быть чем угодно — от роскошной яхты до звездного разрушителя. Значит, он прекрасно подходит для короля контрабанды.
Планета, где находилась тайная база императора — Вейланд (Уэйленд), англ. Wayland, носит имя персонажа скандинавских мифов, который в русской транскрипции зовётся Вёлунд/Воланд.
Таких примеров в книгах Зана по «Звёздным войнам» присутствует множество, хотя невозможно точно сказать, намеренно ли автор вставляет в текст такие лингвистические головоломки. Хотя они прекрасно подходят к писательской манере Зана, напоминающей о средневековой литературе и притчах Ветхого Завета.
Произведения, относящиеся к «Звёздным войнам»
Трилогия Трауна
Наследник Империи
Возрождение тьмы
Последний приказ
Рука Трауна (дилогия)
Призрак прошлого
Образ будущего
Прочие романы
Странствия уцелевшего
Сверхдальний перелёт
Верность
Решения одного
Негодяи
Траун (роман)
Комиксы
Мара Джейд: Рукой императора (совместно с Майклом Стэкполом)
Mara Jade: A Night on the Town, comic in Star Wars Tales 1
Призрак Трауна (отменён)
Рассказы
«Первый контакт» — опубликован в сборнике «Рассказы об Империи»
«Внеплановый рейс» (совместно с Майклом Стэкполом) — опубликован в сборнике «Рассказы об Империи»
«Пасьянс Джейд» — опубликован в сборнике «Рассказы о Новой Республике»
«Интерлюдия на Даркнелле» (совместно с Майклом Стэкполом) — опубликован в сборнике «Рассказы о Новой Республике»
«The Saga Begins», — опубликован в The DarkStryder Campaign
«Случай в тумане» — опубликован в журнале Star Wars Adventure Journal 7
«Верное решение» — опубликован в журнале Star Wars Adventure Journal 9
«Герой Картао» — опубликован в журнале Star Wars Insider
«Времена перемен» — опубликован в журнале Star Wars Insider
«Сделка идиота» — опубликован в виде электронной книги
«Визит судьи» — опубликован на сайте издательства Del Rey.
«Дуэль» — опубликован в качестве приложения к игре компании Hasbro.
«Потерянные» — опубликован в журнале Star Wars Gamer
«Хаммертонг: История сестёр Тонника» — опубликован в сборнике «Байки из кантины Мос Айсли»
«Ловкость рук: История Мары Джейд» — опубликован в сборнике «Байки из дворца Джаббы Хатта»
«Кража» — опубликован в журнале Star Wars Insider
«Победитель теряет все» - включается в бумажное издание романа Негодяи.
«Клиент всегда прав» — опубликован в журнале Star Wars Insider
«Кризис веры» — опубликован в юбилейном переиздании романа Наследник Империи
Сценарии для ролевых игр
The Kaal Connection in Star Wars Adventure Journal 7
The DarkStryder Campaign]]></text>
</doc>
