<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B0%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Титавиан]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные Набу]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Летающие животные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неразумные существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рептоптицы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Титавиан (англ. Titavian), также называемый Гофф-птица (англ. Goffbird), — гигантская летающая рептоптица, обитавшая на планете Набу.
Биология
Титавианы — огромные летающие животные, совмещавшие в себе черты птиц и рептилий. Они селились в горах и на скалах, обычно по берегам океанов и болот. Поскольку титавианы обитали в труднодоступных местах, их повадки были мало изучены; однако считалось, что эти животные были падальщиками, так как в местах их обитания находили много костей крупных животных. Также нередко можно было заметить титавианов, объедавших туши погибших морских чудовищ сандо на поверхности воды.
Размах крыльев титавиана в среднем равнялся 100 метрам. Из-за большого размера и веса титавианам было трудно взлетать с земли, поэтому обычно они взлетали со скал, планируя затем на воздушных потоках. На земле они были неуклюжи и довольно беспомощны, но, опять же из-за гигантских размеров, естественных врагов у них не было.
История
Ритуал посвящения у воинов-гунганов включал в себя необходимость добыть перья титавиана, приблизившись к животному верхом на айвхе; этими перьями гунганы затем украшали сёдла своих кааду. Задание считалось опасным, так как хотя титавианы совершенно не агрессивны, один случайный взмах крыла мог с лёгкостью убить как айвху, так и его всадника.
Корабль Всегалактического зоологического общества носил название «Титавиан IV».
Источники
Episode I Insider's Guide
Дикая природа «Звёздных войн»: практическое руководство
Полная энциклопедия Звёздных войн]]></text>
</doc>
