<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D0%BE%D1%80%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5_%D1%81%D0%B8%D0%BB%D1%8B_%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Торговые силы обороны]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Культура Набу]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Боевые подразделения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Торговая федерация]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Торговые силы обороны (ТСО), также известные как Торговая оборона, были военным подразделением Торговой федерации, в состав которого входили солдаты и корабли оной.
История
Торговые силы обороны были созданы, чтобы защитить корабли Торговой Федерации. Необходимость создания была обусловлена неспособностью местных сил планетарной безопасности защитить интересы Торговой Федерации.
Около 214 ДБЯ ряд транспортных компаний в секторе Рсиек решили присоединиться к Торговой Федерации. Они несли убытки от пиратов, и Силы обороны направили флотилию из крейсера снабжения типа «Захватчик» и двух лёгких крейсеров типа «Мунифекс», которые остановили пиратов.
Офицеры ТСО носили чёрные, серые и красные мундиры с опалесцирующими полосами. В ТОС десантники проходили обучение на Балморре, в их задачи входили защиты транспортов, как в портах, так и в пути. Основную часть судов составляли корветы, фрегаты, и штурмовые — все с большой манёвренностью. Тот факт, что данная компания владела сильным флотом, беспокоил власти Денежных миров, хотя СОТ доказали свою эффективность в ряде ранних столкновений с пиратами и рейдерами, а Федерация также работала с ними в тесном контакте.
Во время оккупации Федерацией Набу, силы обороны были временно заменили Королевскими силами безопасности Набу. После вторжения на Набу и ареста Наместника Торговой федерации Нут Ганрея большая часть ТСО была переподчинена Галактической Республике.
После Декларации Нового Порядка, который реорганизовал Галактическую Республику в Империю, и во время имперской реконкисты Внешнего Кольца Таможенный Визирь Марат Вуро отказался признать договор, заключённым исполняющим обязанности вице-короля Сентепет Финдос, который уничтожал саму Федерацию. Вуро получил контроль над остатками сил обороны и её дроидов в системе Энарк, они противостояли Империи, пока в результате Кампании Пяти покровов Вуро не был захвачен в туманности Крюк.
Корабли
Auxilia-class pursuit destroyer
Крейсер снабжения типа «Захватчик»
Lupus-class missile frigate
Лёгкий крейсер типа «Мунифекс»]]></text>
</doc>
