<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D1%80%D0%B0%D1%83%D0%BD_(%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Траун (роман)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Книги издательства «Азбука»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неполный список]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Книги издательства Del Rey]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Романы 2017 года]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Романы на русском языке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Звёздные войны: Траун (серия романов)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Траун» (англ. Thrawn) — роман, автором которого стал Тимоти Зан. Книга посвящена персонажу Трауну, который включён в Единый канон в третьем сезоне сериала «Звёздные войны: Повстанцы». Зан является создателем оригинального персонажа, который впервые появился в написанной им «Трилогии Трауна». На русском языке книга вышла 23 января 2018 года в переводе Анастасии Бугреевой и под редакцией Валентина Матюши в издании «Азбуки».
Создание
Роман «Траун» впервые был анонсирован на Celebration Europe 2016, как часть презентации, посвящённой появлению гранд-адмирала Трауна в третьем сезоне анимационного телесериала «Звёздные войны: Повстанцы». Книгу представил Тимоти Зан, автор романа и создатель оригинального персонажа для Легенд «Звёздных войн». Вскоре после анонса, на своей странице в Facebook Зан поделился новостью о том, что уже завершил первый черновой вариант книги, и отправил его на согласование в Del Rey и Lucasfilm Ltd..
Связь с другими источниками
Действие романа «Траун» затронет несколько лет жизни чисса, от начала его службы на Галактическую Империю, до событий, непосредственно предшествующим началу третьего сезона сериала «Звёздные войны: Повстанцы». В интервью StarWars.com Зан рассказал, что в новой книге будут некоторые отсылки к его предыдущим сюжетам из Легенд, но не слишком явные. Тем не менее, первая глава романа практически повторяет сюжет рассказа «Случай в тумане», написанного Заном для «Звёздные войны: Журнал приключений, часть 7» в 1995 году.
Роман получил собственную комикс-адаптацию, как и романы Трилогии Трауна.]]></text>
</doc>
