<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D1%80%D0%BE%D0%B9%D0%B3%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тройги]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки о расах]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тройги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разумные расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (Т)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тройги — разумная раса с планеты Пиллиллус, легко отличимая по двум головам. Они стали известны большей части галактики незадолго до Вторжения на Набу. Тройгом был известный комментатор гонок на подах Фодесинбид, а также АндрусинЛианн, ведущий эриадского ток-шоу «Суть»
Внешность и биология
У тройгов две головы и четыре руки. Одна из рук тройгов является преобладающей (как правая у правшей), остальные три — подчиненными. Поскольку пары рук контролируются раздельно каждой головой, им недостает координированности. Хотя большинство тройгов рождается с двумя головами, изредка появляются с тремя и более головами. В культуре тройгов это считается счастливым событием. Головы, являясь самостоятельными личностями, называются «Саприн» и «Сапра». Саприн, или правая голова, отвечает за «разумные эмоции»: верность, веру, хитрость; Сапра, или левая голова, отвечаетс за «чувственные эмоции»: любовь, ненависть, страсть. Каждая голова и личность постоянно чувствует присутствие другой. Имена личностей соединяются в общее имя с помощью частицы «-син-», например, Фоде и Бид образуют общее имя Фодесинбид.
История
Тройги появились на Поллиллусе, истощенной планете, расположенной за скоплением Курнахт. Первые контакты с остальной Галактикой начались незадолго до Вторжения на Набу.
Тройги в Галактике
АндрусинЛианн, ведущий ток-шоу «Суть», принадлежал к расе тройгов, также, как и Фодесинбид, комментировавший гонку Бунта Ив Классик в 32 ДБЯ. Третьим известным тройгом был Двуирсинтабб, который потряс общество желанием Двуира быть разделенным с Таббом.
Один из тройгов работал в цирке на Корусанте.]]></text>
</doc>
