<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%B3%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B0_%D0%A1%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Транспортная гондола Сопротивления]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Типы шаттлов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Типы транспортников]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Транспортная гандола Сопротивления (англ. Resistance transport pod) — самодельная модель двухместного лёгкого шаттла, созданная из кабины истребителя «B-Wing» мод. 2 инженерами Сопротивления. Изначально эти гандолы создавались для работы совместно с пассажирским модулем, и в таком виде они составляли войсковой транспорт Сопротивления, но с установкой на них гипердвигателей, гандолы стало возможно отделить и использовать самостоятельно. Во время нападения на флот Сопротивления сил Первого ордена в 34 ПБЯ, агенты Сопротивления Роуз Тико и Финн воспользовались транспортной гандолой, чтобы отправиться на планету Кантоника, где судно было уничтожено сотрудниками полицейского управления Канто-Байта.
Описание
Транспортная гандола Сопротивления представлял из себя самодельный лёгкий шаттл, созданный инженерами Сопротивления для использования в качестве невооружённого, двухместного транспорта. Изначально шаттл представлял из себя кабину звёздного истребителя «B-Wing» мод. 2 компании «Слайн и Корпил», которая, при соединении с гражданским пассажирским модулем, являлась частью транспорта Сопротивления. После того как кабину отделили от пассажирского модуля, она была модифицирована установкой на неё гипердвигателя, после чего такие самодельные суда стали использоваться как личные шаттлы, для управления которыми требовался один пилот, а также имевшие место для одного пассажира. Как самостоятельное транспортное средство гандола имел в высоту 5,72 мера, 5,29 метра в ширину и 7,73 в длинну.
Гандола состояла из кабины, в которой находился иллюминатор, располагавшийся с левой стороны, сенсорная система в её передней части и стабилизационного крыла в верхней части для полётов в атмосфере. В задней части гандолы находился двигатель, в том числе и ускорительные вектралы, формировавшие направленный плазменный поток, в то время как в левой части судна имелась дверь, которая выполняла функции как эвакуационного выхода для пилота так и стыковочного шлюза. С правой стороны гандолы находилась точка крепления для пассажирского модуля. Корпус гандолы был бронирован дюрасталью.
История
В год 34 ПБЯ во время нападения на флот Сопротивления сил Первого ордена, агенты Сопротивления Роуз Тико и Финн воспользовались транспортной гандолой с борта звёздного крейсера MC85 «Раддус», чтобы отправится на планету Кантоника в поисках Мастера-взломщика. Благодаря малым размерам гандола и навыкам Тико, которая смогла уменьшить выбросы двигателя до такой степени, что их не улавливали сенсоры кораблей флота Первого ордена, им удалось избежать обнаружения и уйти от преследования. Достигнув Кантоники пара посадила гандолу на пляже прибрежного города Канто-Байт, где он позже был уничтожен сотрудниками полицейского управления Канто-Байта.
За кулисами
Впервые транспортная гандола Сопротивления был показан в фильме «Звёздные войны. Эпизод VIII: Последние джедаи», вышедшем 15 декабря 2017 года. В фильме не называлось название корабля, однако оно было раскрыто в справочнике «Звёздные войны. Последние джедаи»: Взгляд изнутри, написанном Джейсоном Фраем.]]></text>
</doc>
