<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F_%D1%81%D0%B8%D0%BA%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Трилогия сиквелов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки об источниках информации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фильмы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Трилогия сиквелов «Звёздных войн» — трилогия фильмов, действие которых будет проходить спустя приблизительно тридцать лет после окончания «Звёздные войны. Эпизод VI: Возвращение джедая». В новую трилогию входят: уже вышедшие 17 декабря 2015 года фильм «Звёздные войны. Эпизод VII: Пробуждение Силы» (режиссёр Дж. Дж. Абрамс, сценаристы - Абрамс и Лоуренс Кэздан) и 14 декабря 2017 года «Звёздные войны. Эпизод VIII: Последние джедаи» (сценарист и режиссёр Райан Джонсон), а также еще не вышедший фильм «Звёздные войны. Эпизод IX: Восхождение Скайуокера» (режиссёр Дж. Дж. Абрамс, сценаристы - Абрамс и Крис Террио). Продюсером всех фильмов выступит президент Lucasfilm Кэтлин Кеннеди, которая совместно с Bad Robot Productions продюсировали «Пробуждение Силы». В этой трилогии присутствуют персонажи классических фильмов «Звёздные войны»: Люк Скайуокер, Лея Органа, Хан Соло, Чубакка, R2-D2 и C-3PO, а также множество новых героев.
Слухи о трилогии сиквелов ходили многие десятилетия, начиная с того, как Джордж Лукас — создатель «Звёздных войн» — заявил о том, что планирует новые фильмы, после окончания оригинальной трилогии «Звёздных войн». Однако, после завершения каноничной саги, Лукас опроверг своё заявление о возможности создания трилогии сиквелов, заявив, что «Звёздные войны» - это история Энакина Скайуокера, и она завершилась в «Возвращение джедая». Официально, разработка новой трилогии началась 30 октября 2012 года, когда The Walt Disney Company объявила о приобретении Lucasfilm у Лукаса и своих планах выпустить новые фильмы под маркой «Звёздные войны» начиная с 2015 года. Однако, несмотря на свою отставку, Лукас продолжил принимать участие в работе над новыми фильмами в качестве творческого консультанта.
Фильмы
«Звёздные войны. Эпизод VII: Пробуждение Силы»
«Звёздные войны. Эпизод VIII: Последние джедаи»
«Звёздные войны. Эпизод IX: Восхождение Скайуокера»]]></text>
</doc>
