<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D1%83%D0%BD%D0%B3%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тунги]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Расы (Т)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разумные расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тунги]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тунги — асоциальная раса с планеты Тунг'л. В сравнении с другими расами у них была непропорционально большая голова. Родная планета тунгов столкнулась с кометой незадолго до 32 ДБЯ, что вынудило выживших тунгов переселиться на соседнюю планету Тунд.
Внешность и биология
У тунгов длинные худые ноги, голова сидит на картофелеобразном теле без шеи. Глаза раположены высоко, щёки толстые, подбородок двойной. Тунги могли прятать пищу в защечных мешках, как некоторые грызуны, от которых, как считается, они произошли.
Тунги считались весьма нервными существами, боящимися открытых пространств и больших толп. Слабовольные и боящиеся конфликтов, тунги почти всегда отступают перед прямой угрозой. Тунги чувствуют себя в безопасности только в окружении ближайших членов семьи. Однако назвать их трусливыми нельзя: их просто пугает необходимость общаться с другими разумными существами.
История
К моменту обнаружения Галактической Республикой раса делала первые шаги в освоении собственной планетарной системы. Появление других существ, обладающих значительно развитой технологией, повергло родную планету тунгов в хаос. Началась мировая война, что вызвало шок у специалистов по первому контакту, наблюдавших за расой и считавших её миролюбивой и дружелюбной. Потребовались недели, чтобы восстановить контакт с тунгами. Усилиями джедаев и специалистов с Корусанта боевые действия, угрожавшие существованию расы, были остановлены.
После присоединения к Старой Республике тунги быстро освоили новые технологии. Вынужденно покинув родную систему, тунги основали колонии по всей Галактике. Возможно, наиболее известным среди тунгов был Бен Куадинарос. Гонщик на подах, он, в основном, участвовал на соревнованиях на трассе Пуффра, хотя однажды без успеха попытал счастья на гонке Бунта Ив Классик. Другим известным тунгом был король Кикипи, возглавлявший народ во время Войн клонов.]]></text>
</doc>
