<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D1%83%D0%BA%27%D0%B0%D1%82%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тук'ата]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Хищники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Порождения ситхов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа неизвестной разумности]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чувствительные к Силе]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тук'ата (англ. Tuk'ata), псы или гончие ситхов (англ. Sith hounds) — чувствительные в Силе существа, которые на протяжении тысячи лет использовались ситхами для охраны гробниц Тёмных лордов на Коррибане.
Биология и внешний вид
Псы ситхов являлись небольшими животными, которые были выведены как беспощадные и бесстрашные звери. Их создали для охраны гробниц Тёмных лордов на Коррибане. Тук'ата имели острые рога и зубы, а также длинные когти. Эти звери были очень умны, однако неизвестно, могли ли они общаться друг с другом. Утверждалось, что тук'ата были мирными травоядными животными до тех пор, пока эксперименты с алхимией ситхов не превратили их в жутких тварей. Однако у них встречались и естественные мутации.
Благородные тук'ата: пара животных, прирученных джедаем по имени Канжей Опли за три столетия до возникновения Галактической Империи. Опли отдал их в Храм джедаев на Ваклине. В отличие от своих сородичей, благородные тук'ата имели голубой, а не красный цвет глаз. Оба известных зверя погибли от руки Дарта Вейдера в 19 ДБЯ.
История
Учитывая, что тук'ата на протяжении долгих лет охраняли гробницы, некоторые считают, что они бессмертны или же подпитываются от Силы. Возможно эти существа питались мелкими паразитами или другими существами, которыми кишат могилы.
Ситхские гончие были бесстрашными защитниками и убивали всех, кто входил в гробницы. Во время своего визита на Коррибан Экзар Кун вынужден был сражаться с несколькими тварями в качества проверки. Ревану удалось убить как минимум одного тук'ата и забрать ситхский голокрон из его живота: в гробнице Хорда жила мать гончих. Во время Холодной войны Долина была наводнена новыми и более жестокими тук'атами. Многие ситхи и ученики стремились познать их природу, которая позволяла созданиям чувствовать Силу. Дарту Бэйну приходилось иметь дело с гончими в всё той же Долине Тёмных лордов. Тысячу лет спустя отряд джедаев, в который входили Оби-Ван Кеноби, Сири Тачи, Соэра Энтана, Рай-Гоул и их ученики, столкнулись со сворой тук'ата. Слуга графа Дуку, Тол Скорр, будет вновь атакован огромной гончей при попытке проникнуть вместе с Квинланом Восом в гробницу ситхов.
Ещё один огромный тук'ата, который охранял пещеру, был замечен на Явине-4. Его потревожили Лоубакка, Финн Галфридиан, Джейна, Джейсен и Энакин Соло. Изначально гончая была настроена враждебно, но отступила обратно в пещеру, когда Джейсен помог исцелить её. Джейна Соло, Вестара Каи, Люк и Бен Скайуокеры отправились на Коррибан, чтобы найти Затерянное племя ситхов, где подверглись атаке большой группы тук'ата. Вестара обратилась к ним на языке ситхов и попросила не трогать группу. В 138 ПБЯ Дарт Нил использовал Силу, чтобы подавить волю атакующей гончей, но вскоре был убит Дарт Талон.
Тук'ата можно назвать полуразумными существами, так как они могут говорить на языке ситхов.]]></text>
</doc>
