<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D1%83%D1%81%D0%BA%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тускенская винтовка]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пулевое оружие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тускенская винтовка - дальнобойное стрелковое оружие, получившее распространение на Татуине. В развитых системах Галактики считается примитивным, громоздким и безнадёжно устаревшим оружием.
Описание
Это оружие в основном используется именно тускенскими налётчиками. Тем не менее, такие винтовки используют и другие обитатели Татуина, среди которых:
фермеры отдалённых от цивилизации районов, балансирующие между бедностью и нищетой, и не имеющие возможность достать или купить бластер или иное эффективное оружие в результате установленных хаттами ограничений на продажу оружия на Татуине
преступники
наёмные убийцы (в том числе, имеющие в распоряжении более мощное оружие) - в случаях, если необходимо создать впечатление, что жертва убита тускенами
Кроме того, винтовки тускенов и отдельные детали от них можно найти у мусорщиков-джав.
Винтовки изготавливаются тускенами в полукустарных условиях, вручную и потому изделия различных кланов могут существенно отличаться по внешнему виду и конструкции. Кроме того, многие тускены самостоятельно стараются усовершенствовать, улучшить и модифицировать собственное оружие.
Является неавтоматическим оружием (стреляет только одиночными выстрелами). Темп стрельбы довольно медленный, так как многие винтовки оснащены механическим затвором.
Примитивная конструкция позволяет легко ремонтировать и обслуживать винтовку, а прочность конструкции и тяжёлый приклад позволяют использовать её в рукопашной схватке (тем не менее, в рукопашной тускены обычно использовали гадерффаи).
Хотя большинство винтовок имеют только примитивные механические прицельные приспособления, некоторые тускенские налётчики используют винтовки, оснащённые оптическими прицелами.
Винтовки тускенов не являются бластером или лучевым оружием, поскольку стреляют не энергетическими разрядами, а твёрдыми пулями, дополнительное ускорение которым придаёт силовое поле.
Имеет очень характерный громкий звук выстрела, средний между бластером и мушкетом.
Дополнительная информация
Оружие обычно модифицировалось в плане улучшения пороховой каморы, что позволяло стрелять более крупными и более мощными пулями, или установки оптического прицела для снайперской стрельбы. Винтовки похожи на охотничье ружьё 6-2Aug2 производства корпорации «Оружие Цзерки», поэтому не исключено, что налётчики похищали поставляемое фермерам оружие и модифицировали его для собственных нужд. Больше всего тускены любили устраивать засады возле трассы гонок Бунта Ив Классик и обстреливать поды, когда те приближались к ним. Количество погибших таким образом гонщиков свидетельствует о высокой меткости их стрельбы. В частности, Тимто Пагалис в 32 ПБЯ был подбит выстрелом из тускенской винтовки с дальней дистанции, хотя он сам при этом остался жив.
Из-за длины ствола тускенская винтовка имела большую точность по сравнению с более современными бластерами самых лучших моделей, будучи в состоянии поразить цель размером с человека на расстоянии более 200 метров; возможно, даже до 1000 метров. Ввиду этого тускенские винтовки не использовались на коротких дистанциях, где необходима скорострельность. Скорее, они применялись как снайперские, чтобы убивать врагов на дальних дистанциях, и для этой цели были эффективным оружием.
За кулисами
«Star Wars 1» относит такое оружие к лазерным винтовкам, но это, кажется, противоречит более поздней литературе, где тускенские винтовки описаны как пулевое оружие (например, в «Призрачной угрозе»). Это, предположительно, объяснимо тем, что в фильмах винтовка тускенов не даёт отдачу, что характерно именно для бластерного оружия. Тем не менее, объяснимо и это: при съёмках фильмов винтовки были настоящими, но патроны были холостыми и отдачу, соответственно, не давали.
В играх серии Star Wars: Battlefront это оружие стреляет зелёными лучами, а не пулями, хотя это может изображать энергию, обволакивающую снаряды, как и стрелы энергетического арбалета вуки. Это оружие также издаёт другой шум, гораздо больше похожий на звук бластерного выстрела, в отличие от характерного звука, который оно издаёт в фильмах. Однако это могло быть просто потому, что дизайнеры не хотели добавлять в игру ненужные усложнения.]]></text>
</doc>
