<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D1%8F%D0%B6%D1%91%D0%BB%D1%8B%D0%B9_%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тяжёлый мандалорский бластер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тяжёлые бластерные пистолеты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мандалорское оружие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тяжёлый мандалорский бластер — улучшенный мандалорцами стандартный тяжёлый бластерный пистолет, использовавшийся в последние годы Старых войн ситхов.
Описание
Основным улучшением, внесённым мандалорцами в базовую конструкцию тяжёлого бластера, было то, что после покупки бластер мог быть полностью подогнан путём модернизации под нужды заказчика. Бластер наносил несколько больший урон, чем стандартная модель, однако имел идентичную с ней дальность стрельбы в 23 метра. Мандалорцы заявляли, что бластер мог одним выстрелом подстрелить звёздный корабль, но это утверждение считалось прочими преувеличением. Бластер окрашивался в синий и серый цвета и стрелял разрядами красного цвета.
История применения
Этот созданный кочевниками-мандалорцами тяжелый бластер использовался в годы, предшествовавшие окончанию Старых войн ситхов. Наёмник Кало Норд использовал пару модифицированных бластеров этого типа, когда на планете Татуин в 3956 ДБЯ устроил засаду на джедая-падавана Ревана. В бою Норд и его спутники были убиты Реваном.
В то же время в городе Анкорхед работавший от имени Корпорации Цзерка торговец Грита Хольда продавал мандалорский тяжёлый бластер за 2000 стандартных кредитов. Пять лет спустя еще один тяжёлый бластер был продан на Дксуне мандалорским интендантом Кексом за 5000 кредитов.
За кулисами
Тяжёлый мандалорский бластер впервые появился в видеоигре Star Wars: Knights of the Old Republic (2003), а затем в её продолжении Star Wars: Knights of the Old Republic II: The Sith Lords (2005). Во второй игре модификатор атаки, дающий дополнительный шанс поражения, был уменьшен, в остальном механика игры применительно к бластеру не изменилась. Бластер также описан в руководствах к обеим играм.]]></text>
</doc>
