<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D1%91%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%B4%D0%B0%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тёмный солдат]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полузащищённые статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Типы штурмовиков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Серии дроидов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Типы Тёмных солдат]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тёмные солдаты (др. вариант - Тёмный штурмовик) (англ. Dark Trooper) - военный проект Рома Мока. Они являлись боевыми дроидами, но иногда использовались в качестве экзоброни.
История
Проект Тёмных солдат был детищем генерала Рома Мока, который упорно отстаивал военные преимущества ближнего боя. Он управлял проектом на своём корабле «Дуга Молота».
Толчком для начала разработки тёмных солдат послужили имперские дроиды-разрушители, которые также были разработаны Ромом Моком. Мок, будучи ветераном Войн Клонов, был вдохновлён боевыми супердроидами сепаратистов. Первые дроиды-уничтожители были крайне эффективны против бунтов, периодически вспыхивающих в имперских тюрьмах. Дроиды не знали себе равных в ближнем бою. Проект постоянно развивался и вскоре Ром Мок предложил внести в проект существенные изменения.
На борту Имперской исследовательской станции началась разработка технологии, похожую на технологию кибернетизации Дарта Вейдера. Вскоре Империя начала преобразовывать ветеранов солдат-клонов в устрашающих киборгов, так называемых Тёмных солдат Фазы Ноль. Поскольку Империя становилась все менее и менее зависимой от солдат-клонов, проект Фазы Ноль вскоре был закрыт, но эффективность кибернетических солдат стала очевидной для большинства людей, включая самого Рома Мока - управляющего той станции. Несколько лет спустя проект Тёмных Солдат запустили. Главная цель проекта — создание следующего поколения штурмовиков.
Впервые Тёмные солдаты были брошены в бой при штурме повстанческой базы «Тек» на планете Талай, явившимся ответом Империи на разрушение первой «Звезды Смерти». Они показали себя с лучшей стороны, перебив всех повстанцев на базе.
Мон Мотма приказала Кайлу Катарну ликвидировать проект. Он уничтожил Мокха и Дугу Молота. Со смертью Мокла и разрушением фабрики проект вновь закрыли. Однако очевидно, что не все Темные Солдаты были уничтожены вместе с Дугой Молота, так как некоторые были позднее замечены на Фелуции, Корусанте и в других мирах.
Команды Тёмных солдат как правило позиционировались рядом со стандартным штурмовиками и имперскими солдатами, чтобы обеспечить преимущество. Они использовали свои боевые алгоритмы и джетпаки, чтобы осуществлять такие сложные маневры, как перелет и приземление позади противника, захват вражеских отрядов с тыла и с флангов, что приводило к смешению строя и панике в рядах врага.
Солдаты были оборудованы специализированными орудиями, являвшимися модификациями Имперских ретрансляторов, а не стандартных бластерных винтовок Е-11. Тёмные солдаты также оснащались фрагментационными гранатами и термальными детонаторами. Они носили тёмно-серую броню, сделанную из почти неразрушимого металла фрика, который добывали на лунах Громаса. В дополнение к обеспечению надежной защиты против вражеского огня, включая энергетическое оружие, броня была оборудована компенсаторами ускорения, чтобы позволить солдату внутри выносить экстремальные маневры, под которые была разработана единица.
Фазы
Фаза Ноль
Оригинальные Тёмные солдаты не были дроидами, но 70% их тела были заменены на протезы. Они были оснащены стандартными винтовками и усиленной бронёй штурмовиков.
Фаза I
Тёмные солдаты Фазы I были первыми дроидами в линейке. Они были оборудованы вибромечом, прикреплённым к правой руке, и щитом с левой стороны (несмотря на то, что в более поздних описаниях преподносится как киборг, в игре Dark Forces эта модель служила как часовой).
Фаза II
Тёмные солдаты Фазы II были оборудованы внешними элементами — иск, джетпак и крупнокалиберное огнестрельное орудие, способное производить 400 выстрелов плазменными снарядами и 20 пусков ракет без перезарядки. Из-за этих преимуществ Тёмные солдаты Фазы II были самыми распространенными.
Фаза III
Тёмные солдаты Фазы III являлись прототипами для запланированной, но незавершенной модели. Был произведен всего один образец данного типа. Именно его использовал генерал Мокх, пытаясь уничтожить Кайла Катарна, однако это ему не удалось. Эта модель могла работать автономно или же служить экзобронёй. Чтобы попасть внутрь Тёмного солдата Фазы III и использовать его в качестве экзоброни, оператор должен был использовать входное устройство, расположенное в задней части доспехов. Этот тип Тёмного Солдата также был оснащен джетпаком.
Другие модели
Помимо этих фаз, существовали иные модели Тёмных штурмовиков:
Тёмный нова-солдат
Тёмный солдат Инквизитория
Тёмный солдат типа «Экзоген»
Тёмный солдат типа «Слава»
Тёмный солдат типа «Угнетатель-7»
Тёмный солдат типа «Триумфатор»
Тёмный солдат типа «Победа»
Тёмный солдат Блэкхоула
Городской штурмовой тёмный солдат
Элитный тёмный солдат
За кулисами
Тёмные солдаты впервые проявились в игре «Star Wars: Dark Forces» и были наиболее сильными противниками в игре. Собственно, основная цель большей части игры состоит в том, чтобы, управляя Кайлом Катарном, сорвать проект по производству Тёмных Солдат.
Легенд Чи, хранитель базы данных Голокрон, заявлял, что тёмные солдаты, появляющиеся в играх Star Wars: Galactic Battlegrounds и Star Wars: Empire at War: Forces of Corruption, неканоничны, и их появление следует рассматривать исключительно с точки зрения игрового проекта. Однако, появление Тёмных Солдат в играх серии Battlefront было в Справочнике по «Силе необузданной» объяснением их принадлежности к фазе 0 проекта «Тёмный солдат», в рамках которого Империя превращала ветеранов-клонов в киборгов.
Несмотря на то, что в игре Dark Forces Тёмные Солдаты позиционируются как дроиды, нигде во время игрового процесса об этом напрямую не упоминается. В игре Rebellion и соответствующем руководстве Prima Тёмные Солдаты описаны как чувствительные к Силе люди в экзоскелетах; однако, вероятно, эти заявления неканоничны, так как позднее в The Essential Guide to Droids было однозначно указано, что Тёмные Солдаты — дроиды.]]></text>
</doc>
