<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D1%91%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%B9]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тёмный джедай]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тёмные джедаи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Организации тёмной стороны]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тёмные джедаи (англ. Dark Jedi) — чувствительные к Силе существа, адепты Тёмной стороны Силы. Бывших джедаев, отказавшихся следовать Светлой стороне Силы, называют падшими джедаями (англ. Fallen Jedi). Однако тёмными джедаями могли быть и чувствительные к Силе персонажи, изначально обучавшиеся другими тёмными джедаями. Первым тёмным джедаем считается Ксендор, первым из членов Ордена джедаев, павший на Тёмную сторону Силы около 24500 ДБЯ. Около 6900 ДБЯ группа тёмных джедаев под предводительством Аджанты Полла, изгнанных на планету Коррибан, основала секту ситхов — организацию, в той или иной форме на протяжении тысячелетий противостоявшей Ордену джедаев. Существовали и другие адепты Тёмной стороны Силы, не принадлежавшие к той или иной организации тёмных джедаев (например, датомирские ведьмы).
Описание
Тёмными джедаями являлись существа, чувствительные к Силе, перешедшие на Тёмную сторону Силы. В основном это были бывшие джедаи, известные как Падшие джедаи, соблазнённые тёмной стороной Силы и предпочитавшие не соблюдать кодекс джедаев. Иногда тёмными джедаями были и не бывшие джедаи, это были ученики темных джедаев. Считается, что первым тёмным джедаем был Ксендор, который отверг учения джедаев. Не стоит путать тёмных джедаев и ситхов. Тёмные джедаи в основном были просто падшими джедаями, не знающие о существовании ситхов и не знающие или не соблюдавшие Кодекс ситхов. Хотя большинство тёмных джедаев и являлись ситхами, не стоит их путать.
Тёмные джедаи
Алора
Амблэйн
Аргор
Эйтрис
Элисон Кельз
Азракел
Артель Дарк
Амееза Дарис
Бок Асека
Белдорион
Бракисс
Куэллер
Брук Чан
Кронал
Дэй Азур-Джамин (возвращен)
Десанн
Марис Бруд (возвращена Галеном Мареком)
Гален Марек (возвращен генералом Рам Котой)
Мара Джейд Скайуокер (возвращена Люком Скайуокером)
Кайл Катарн (временно, возвращен Марой Джейд)
Джухани (временно, возвращена Реваном)
Эйла Секура (временно, возвращена своим мастером)
Зекк (возвращен Джейной Соло)
Тёмные джедаи, ставшие ситхами
Дарт Реван (возвращен Бастилой Шан)
Аджанта Полл (возвращен Реваном посмертно)
Дарт Бандон
Дарт Малак
Экзар Кун
Люмия
Ютура Бан (возвращена Реваном)
Улик Кель-Дрома (возвращен Вимой Санрайдер)
Тахири Вейла (возвращена Беном Скайуокером)
За кулисами
Термин тёмный джедай впервые использовал Тимоти Зан в романе «Наследник Империи» (1991). Зану нужно было придумать обозначение для тех джедаев, которые пали на Тёмную сторону, а термин ситх не был корректно описан в течение ещё нескольких последующих лет. Он остановился на сочетании Тёмный джедай, который сам он расценивал как «описательный и не очень оригинальный».
Со временем, определение стало размываться, и тёмными джедаями стали называть и павших джедаев, и злых пользователей Силы, которые никогда не подвергались надлежащему обучению. Из-за этого возникло большое противоречие по поводу того, кто является тёмным джедаем, а кто - нет. Возможно, из-за различного использования в канонических источниках, многие любители Звёздных войн утверждали, что тёмными джедаями можно называть только тех адептов Тёмных стороны Силы, которые когда-то были джедаями или обучались в пределах Ордена джедаев.
Лиланд Чи разъяснил противоречия в своих постах на форумах StarWars.com следующим образом:]]></text>
</doc>
