<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A3%D0%B7%D1%8B_%D0%A1%D0%B8%D0%BB%D1%8B/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Узы Силы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки о способностях Силы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Способности Силы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Узы Силы (англ. Force-bond) — прочная связь посредством Силы, возникающая между двумя чувствительными к ней живыми существами. У джедаев узы Силы зачастую возникали между учителем и его учеником. Также узы позволяли ощущать присутствие, страдания или смерть нечувствительных к Силе существ, с которыми пользователь Силы состоял в давних и близких отношениях либо родстве.
Во время Войн клонов тёмные лорды ситхов Дарт Сидиус и Дарт Тиранус использовали давние узы Силы, возникшие между Тиранусом и его бывшем учителем джедаев, Йодой, с целью дотянуться сквозь Силу до мастера-джедая, находившегося на другом конце галактики. Встретившись на Корусанте, два лорда ситхов смогли ощутить, что Йода находится на Морабанде, древней родине ситхов. Используя узы Силы Тирануса и Йоды в совокупности с ритуалом тёмной стороны, они призвали тёмные иллюзии, чтобы сломить дух мастера-деждая, однако в результате потерпели неудачу.
В период правления Галактической Империи узы Силы образовались между джедаем-учеником Эзрой Бриджером и бывшим лордом ситхов и учеником Сидиуса Молом после проведения слияния светлого и тёмного голокронов. В результате Мол использовал эту связь, чтобы являться Бриджеру, вынуждаю юного джедая пойти на дальнейшее сотрудничество. Связь Эзры и Мола оборвалась со смертью последнего от рук Оби-Вана Кеноби.
В ходе Галактической гражданской войны благодаря узам Силы Лея Органа смогла найти и спасти на Беспине своего брата-близнеца Люка Скайуокера, раненого в схватке с их отцом Дартом Вейдером. Ранее Вейдер ощутил присутствие бывшего учителя Оби-Вана на станции «Звезда Смерти» и отправился на его поиски, что в конечном итоге позволило ситху одержать над джедаем верх.
В 34 ПБЯ узы Силы завязались между Кайло Реном и чувствительной к Силе мусорщицей Рей. Учитель Кайло, Сноук, знал об этом и пользовался телепатическим общением обоих в своих интересах. Позже, восстановив свою связь с Силой, о данном факте узнал и Люк, ставший учителем Рей, а также сам связался со своей сестрой, лежащей в это время без сознания в лазарете крейсера «Раддус», после чего Лея пришла в себя. Когда на закате следующего дня на Ак-То Люк слился с Силой, Органа смогла почувствовать его уход, равно как и до этого ощутила гибель мужа от рук Рена. Последний, в свою очередь, узнал о тайном прибытии Хана ранее, являясь его сыном, благодаря связи в Силе между ними.
За кулисами
Узы Силы фигурируют или упоминаются во вселенной «Звёздный войн» с самого первого фильма саги - Звёздные войны. Эпизод IV: Новая надежда. В данной картине ощущение другого живого существа на некотором расстоянии (например, в пределах одной боевой станции) подчёркивало могущество и мистическую прироу Силы, а также определённую элитарность её пользователей, способных видеть и знать то, что недоступно другим. В фильме Звёздные войны. Эпизод VIII: Последние джедаи, согласно словам режиссёра Райана Джонсона, причина введения уз Силы между Рей и Беном несколько иная. Способность была призвана двигать сюжет и давать противникам возможность вести между собой диалог. Встреться они лицом к лицу, каждый из них захотел вступить в схватку с другим, или же одного из них пришлось бы связать. Их общение сквозь Силу сделало возможным развитие взаимодействия персонажей Рей и Кайло: от ненависти первой ко второму до взаимной заинтересованности.]]></text>
</doc>
