<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A3%D0%B8%D0%B7%D0%B5%D0%BB/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Уизел]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Облачные всадники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Шпионы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Уизел (англ. Weazel) — мужчина, человек, промышлявший воровством в последние десятилетия существования Галактической Республики, а в период правления Галактической Империи ставший борцом за свободу. Будучи вором, Уизел работал на клан хаттов в поселении Мос-Эспа на планете Татуин. В 32 ДБЯ он присутствовал на гонке Бунта Ив Классик, которую выиграл юный Энакин Скайуокер. После возникновения Империи Уизел стал работать на Энфис Нест и её Облачных всадников, сражавшихся против тирании криминальных лордов и помогавших зарождавшемуся восстанию. В рядах Облачных всадников Уизел стал лучшим лейтенантом Нест и самым бдительным её шпионом.
Биография
Воровская жизнь
В 32 ДБЯ Уизел жил на планете Внешнего Кольца Татуин, где он работал вором правящего клана хаттов в космопорте поселения Мос-Эспа. Во время вторжения Торговой федерации на Набу Уизел посетил гонку Бунта Ив Классик в Мос-Эспе. На трибуне он занял место рядом с Уотто, тойдарианским торговцем запчастями, который поставил крупную сумму денег на победу неизменного чемпиона Себульбу. Уизел болел за Себульбу на протяжении всей гонки, однако гонщик в конечном итоге проиграл юному Энакину Скайуокеру, который впоследствии стал лордом ситхов Дартом Вейдером.
В рядах Облачных всадников
Когда Галактическая Империя установила своё правление над галактикой и набрала силу, Уизел оставил позади своё прошлое, отказался от жизни в качестве вора и присоединился к Облачным всадникам, группе линчевателей-мародёров, возглавляемых Энфис Нест. В то время как их соперники, такие как Тобиас Бекетт, верили, что члены банды Энфис были пиратами и разбойниками, Облачные всадники на самом деле стремились оказывать поддержку повстанцам, сражавшимся против Империи, и пытались восстановить справедливость для тех, кто так или иначе пострадал от Империи и криминальных синдикатов, таких как Багровый рассвет. В конечном итоге Уизел стал наиболее доверенным лейтенантом и шпионом Облачных всадников, в те времена нередко сталкивавшихся с Бекеттом и его командой, которые зачастую работали на Дрйдена Воса из Багрового рассвета.
Одна из таких стычек произошла в 10 ДБЯ, когда Облачные всадники решили использовать в свою пользу план Бекетта и его команды ограбить конвейэкс на Вандоре по заказу Багрового рассвета. В то время как Бекетт, его компаньон Вэл, пилот Рио Дюрант и новички Хан Соло и Чубакка попытались украсть гипертопливо, известное как коаксий, из имперского конвейэкса, Облачные всадники атаковали их на свуп-байках с целью забрать украденное топливо себе. Последовавшее столкновение обернулось потерями как среди Облачных всадников, так и гибелью Вэл и Дюранта. Топливо же не досталось ни одной из сторон, так как в ходе противостояние занявший место пилота Соло принял решение сбросить груз из-за взрывоопасности коаксия, в результате чего топливо взорвалось при падении на горный массив. Уцелевшие члены команды Бекетта, как и большинство Облачных всадников, выжили, после чего покинули место схватки.
Бекетт заключил с Восом новую сделку по краже неочищенного коаксия из спайсовых рудников Кесселя. Уизел проследил за командой Бекетта до форта Япсо, где Соло и Ки'ра наняли шулера Лэндо Калриссиана доставить команду на Кессель на его корабле, «Тысячелетнем соколе», достаточно быстроходном, чтобы успеть украсть неочищенный коаксий и доставить его по дуге Кесселя на Саварин для переработки прежде, чем топливо взорвётся. Убедившись, что Калриссиан присоединился к операции, Уизел поместил следящее устройство на борт «Тысячелетнего сокола», чтобы Облачные всадники смогли отслеживать перемещения Бекетта и его команды вплоть до конечного пункта их путешествия.
Когда команда Бекетта покинула Кессель с коаксием на борту, Облачные всадники отправились на Саварин, где стали дожидаться их прибытия. Несмотря на накалённую обстановку, Нест решила не вступать в противостояние с Бекеттом, вместо этого объяснив истинные мотивы Облачных всадников, подкрепив свои слова примером поселения на Саварине, пострадавшего от рук Багрового рассвета. После этого она предложила команде Бекетта выбор — отдать коаксий Драйдену Восу или позволить Облачным всадникам забрать его и использовать миллионы полученных с него кредитов для достижения своих целей. В конечном итоге Облачные всадники заманили в ловушку большинство людей Багрового рассвета, а Хан Соло и Ки'ра смогли перехитрить и убить Драйдена Воса и предавшего их Бекетта. Благодаря действиям Соло Облачные всадники заполучили коаксий и расстроили планы Багрового рассвета. Уизел охранял транспорт с топливом, когда Энфист Нест поблагодарила Хана и рассказала, для кого предназначалось топливо на самом деле.
Личность и черты характера
Уизел был человеком мужского пола с коричневыми волосами, голубыми глазами и светлой кожей. По меркам людей он был нетипично низкого роста. Однажды он был рядовым преступником на службе одного из пяти могущественнейших криминальных синдикатов, однако в конечном итоге решил пойти против них, веря, что его борьба поможет добиться справедливости для тех, кто пострадал от действий синдикатов и Империи. В бою Уизел использовал портативную пусковую установку K21c, производившуюся компанией «Арсеналы Мерр-Сонн», и носил калевальский следящий шлем, оборудованный дальномером.
За кулисами
Роль Уизела исполнил ветеран «Звёздных войн» Уорик Дэвис в фильме 1999 года «Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза», где он также сыграл раба-родианца Уальда и Йоду в сценах, где мастер-джедай ходит. Ранее Дэвис исполнил роль эвока Уикета У. Уоррика в фильме 1983 года «Звёздные войны. Эпизод VI: Возвращение джедая». Дэвис повторил роль Уизела в самостоятельном фильме 2018 «Хан Соло. Звёздные войны: Истории».
Изначально Дэвис был нанят сыграть в фильме «Скрытая угроза» только персонажа-инородца Уальда, однако режиссёр Джордж Лукас во время съемок решил, что хочет видеть Уорика на экране без маски. После этого он поместил Дэвиса в сцену гонок на подах на смотровую ложу Уотто. Внешний вид актёра остался без изменений за исключением наращенных волос на голове. Так появился персонаж Уизел. Сцена была отснята за день на Leavesden Studios в Англии, где, по словам Дэвиса, он "в основном сидел на трибуне и поворачивал голову из стороны в сторону".
Костюм Уизела из «Хана Соло» был вдохновлён кавалерийской курткой венгерских гусар, которую носил английский певец и музыкант Адам Ант в начале 1980х. Кроме того Дэвис рассказал в своём аккаунте Twitter, что левое плечо костюма Уизела обшито мехом эвока, в шутку добавив, что этот мех не принадлежал его персонажу Уикету из Эпизода VI.]]></text>
</doc>
