<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BA_%D0%94%D1%8D%D0%B2%D0%B8%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Уорик Дэвис]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Актёры «Звёздных войн»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Родившиеся в 1970 году]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Уорик Эшли Дэвис (родился 3 февраля 1970 года в Эпсоме, графство Суррей, на юго-востоке Англии, в Великобритании) этот актёр известен прежде всего тем, что он небольшого роста—чуть более одного метра. Его наиболее известные роли: образ главного героя в фильме «Уиллоу», профессор Флитвик в экранизации романов о Гарри Поттере, и жестокий лепрекон в одноимённой серии фильмов ужасов. Уорик Дэвис также сыграл тело робота-параноика Марвина в экранизации 2005 года книги «Автостопом по галактике».
Среди других его работ, можно отметить роль эвока Уикета, подружившегося с в принцессой Леей в «Звёздные войны. Эпизод VI: Возвращение джедая». Он также снялся в псевдодокументальном фильме о создании образа Уикета, снятом при помощи первого помощника режиссёра фильма «Возвращение джедая» Дэвидом Томблином. Не вышедший фильм был посвящён решению Дэвис стать актёром и пути, который привёл его к роли эвока. Он также исполнил роль Уикета в телевизионном фильмах «Caravan of Courage: An Ewok Adventure» и «Ewoks: The Battle for Endor».
Он так же исполнил несколько ролей второго плана в фильме «Скрытая угроза»: юного родианца У. Вальда, друга Энакина Скайуокера и Уизела, одного из игроков на ставках в гонках на подах. Дэвис также появился в образе "уличного торговца с Татуина" и был дублёром Йоды в некоторых сценах первого эпизода, где тот должен был ходить (однако озвучивал Йоду по прежнему Фрэнк Оз).
В дополнение к своей актёрской карьере, Дэвис является со-основателем агенства талантов «Willow Management», основанного в 1995 году. Оно специализируется в предоставлении актёров маленького роста (до полутора метров). В 2004 году, агенство начало предоставлять актёров ростом более двух метров. Несколько актёров этого агенства снялись в фильмах «Звёздные войны»: Кенни Бейкер (R2-D2), Майк Эдмондс (Логрей и один из помощников кукловода. управлявших Джаббой Хаттом), Михаелла Коттрелл (Эвен Пиелл), Сара Беннет, Дэнни Блэкнер, Питер Берроуз (являющийся тестем Дэвиса), Пол Грант, Эндрю Херд, Тревор Джонс, Николас Рид, Киран Шах, Брайан Уилер (Неназванные эвоки) и, не указанные в титрах, Расти Гофф (Кейб, GNK дроид и одного из джав в «Новой надежде») и Рейманд Гриффитс (GNK дроид в «Скрытой угрозе»).
Фильмография
Источники
Bantha Tracks 23
«Wicket Unleashed»—Star Wars Insider 31
«When Artoo Met Wicket»—Star Wars Insider 39
«Return to Endor»—Star Wars Insider 62
«Beyond the Valley of the Ewoks»—Star Wars Insider 67
Will Warwick Davis Appear in Star Wars: Episode VII? на официальном канале «Звёздные войны» на YouTube]]></text>
</doc>
