<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A3%D1%82%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D1%83]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Утапау]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Планеты по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты Внешнего Кольца]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты сектора Тарабба]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации Утапау]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты КНС]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты земного типа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты Галактической Империи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты Империи Крайта]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Утапау - планета во Внешнем Кольце, в секторе Тарабба, окруженная множеством лун и испещренная огромными карстовыми полостями, подземными пещерами и туннелями, внутри которых располагались города. Из-за пористой структуры планетарной коры на поверхности было очень мало воды, которая, однако, в изобилии встречается на дне большинства провалов. Население в основном было представлено двумя гуманоидными расами: пау'анами (около 30%) и утаями (около 70%). Энергетика на Утапау была основана на энергии ветра. Торговля с другими мирами зародилась всего несколько десятилетий назад и пребывала в зачаточном состоянии.
Геология и география
Планета Утапау вращалась вокруг звезды, расположенной примерно в 51000 световых лет от Ядра Галактики, и имела девять спутников (по меньшей мере, один из которых, седьмой, был обитаем). Эта планета отличалась засушливым климатом, имела жидкое металлическое ядро со сравнительно низкой температурой, твердую мантию и кору, в которой преобладали известняковые породы. Некогда на Утапау имелись обширные океаны, но сейчас водоемы занимали всего 0,9% поверхности планеты. Основное природное богатство этого мира составляли обильные залежи минералов, расположенные по большей части глубже подземных вод.
Водные колодцы Утапау образовались, скорее всего, за счет размывания известняковых и карбонатных геологических пластов подземными водами и кислотными дождями (образовался так называемый карстовый ландшафт). Изменение направления водных потоков могло привести к снижению уровня воды в колодцах, что вызывало засуху.
История
Утапау была населена двумя разумными видами: высокими, серокожими, медлительными, хрупковатыми на вид пау'анами, получившими прозвище «древний народ» за долгую продолжительность жизни, и коренастыми, низкорослыми утаями, прозванными «коротышками». Первые представляли собой управленческую аристократию планеты (в частности, контролировали космопорты Утапау), вторые – ее рабочее население (в том числе занимающееся разведением варактилов и дактиллионов). Известно, что предки этих видов населяли планету уже в 57000 ДБЯ. Но, вероятно, они проживали на планете и ранее.
Первоначально пау'аны и утаи жили раздельно (последние всегда жили под поверхностью планеты). Однако глобальное изменение климата, начавшееся за 10000 лет до Войн клонов, вызвавшее сверхсильные шторма, вынудило и пау'анов переместиться в подземные города, расположенные в скальных породах вокруг водных колодцев. Симбиоз видов привел к смешанному стилю застройки, который получил название «оссик».
Смешанное население утаи и пау'анов было разделено на города-государства, с изменяющимися время от времени границами и небольшими конфликтами между сообществами. Однако благодаря усилиям наиболее дальновидных представителей правящих кругов планеты, таких как пау'ан Тион Медон, разрозненные города были собраны воедино под управлением Комитета Утапау.
Чтобы удовлетворить все растущие потребности в электроэнергии, на поверхности планеты были построены ветряные электростанции, производящие приблизительно 99% от всей энергии, потребляемой жителями Утапау.
Во время Великой галактической войны Утапау стала одним из многих мест столкновений между Галактической Республикой и возродившейся Империей ситхов.
Около 50 ДБЯ шахтеры обнаружили предполагаемые целебные вещества в подземных водах Утапау, что немало повысило значение планеты для галактического сообщества и породило немало слухов, что именно эта планета могла быть прародиной Ордена джедаев. Эта легенда только увеличила объемы продаж, однако после проведения специальных анализов подземных вод было установлено, что они не обладают никаким сверхъестественными свойствами.
Верховная политическая власть на планете осуществлялась Комитетом Утапау, в состав которого входят все портовые администраторы Утапау, а выборный Председатель комитета являлся главой всепланетного государства.
Войны клонов
Утапау не входил в Галактическую Республику. Во времена Войн клонов Утапау сохранял нейтралитет, хотя Глава портовой администрации, Тион Медон, и был вынужден повиноваться, когда генерал Гривус и Совет сепаратистов установили контроль над планетой по приказу Дарта Сидиуса. Гривус угрожал уничтожить город Пау-Сити в случае, если Тион попытался бы обратиться за помощью. К счастью, клоны Джайнг и Ком'рк смогли обнаружить убежище Гривуса на планете. Когда мастер-джедай Оби-Ван Кеноби отправился в Пау-Сити на поиск сепаратистов в надежде захватить Гривуса, и наконец-то закончить Войны клонов, джедай был встречен Тионом Медоном, которому удалось тайно передать Кеноби местоположение убежища Гривуса.
Генерал Кеноби отправил своего дроида-астромеханика R4-G9 на истребителе обратно к республиканскому флоту, чтобы убедить КНС в том, что он улетел, после чего Кеноби отправился на десятый уровень на спине прирученной местной ящерицы, называемой Бога. Мастер атаковал генерала Гривуса, застав сепаратиста врасплох. Во время поединка Кеноби и Гривуса прибыли солдаты под командованием коммандера Коди, включая подкрепления из 501-го легиона, а также местных воинов и пилотов-утапаунов. Битва закончилась гибелью Гривуса, поражением армии дроидов.
После смерти Гривуса от руки Кеноби, на Корусанте произошли резкие политические изменения всколыхнувшие и отразившиеся на Утапау. Канцлер Палпатин объявил джедаев врагами государства, был приведен в силу Приказ 66, согласно приказу клоны атаковали Кеноби.
Галактическая гражданская война
Но на этом проблемы Утапау не закончились. Солдаты схватили членов сопротивления, включая Тиона Медона, и сослали на Бисс, где их использовали в качестве рабов в «попытке перезаселения». Немного позже Галактическая Империя построила секретное хранилище на Утапау, содержащее артефакты вроде останков Гривуса.
В 0 ДБЯ Утапау преимущественно управлялся семьей Фей. Консорциум Занна отправил на планету Силри, подкрепление из «стервятников», две ракетные платформ MAL и дройдек второй модели, чтобы похитить Гарнака Фея, заставив правительство Утапау принять требования Консорциума. Вскоре после битвы при Эндоре Утапау стал одним из первых миров, вошедших в состав Новой Республики. Этот шаг был направлен на предотвращение возможного нападения и оккупации.
Вторая имперская гражданская война
Во времена Второй имперской гражданской войны Осколок Галактического Альянса, ведомый адмиралом Гаром Стази, основали базу на Утапау после победы над ситхо-имперскими войсками на планете Дак. Вскоре после уничтожения Да-Сучи V ситхский ученый Вул Айзен и лорд ситхов Дарт Азард установили на планете секретную лабораторию, где Айзен начал изучать местных обитателей с целью их отравления и подавления сопротивления со стороны Альянса. Он также подослал убийцу, чтобы устранить адмирала Стази перед тем, как выпустить токсин. К счастью, замысел Айзена был сорван рыцарем-джедаем Вульфом Сазеном и Кейдом Скайуокером со своими товарищами, человеком Джараей Сином и зелтронкой Делией Блю. Убийца Айзена, подкупленный ситхами охранник Альянса, был убит Сином и Блю, в то время как Азард был смертельно ранен Сазеном в дуэли на световых мечах, а Вул Айзен был разрублен надвое Скайуокером до того, как успеть отравить планету.
Вооружённые силы
Еще до Войн клонов Утапау был одним из миров, который входил в запрет Торговой федерации на ввоз оружия в удаленные регионы галактики. Из-за этого оборонительный флот полагался только на третьесортные военные корабли, многие из которых были разработаны и построены на Утапау, включая измененный вариант дредноута от «Rendili StarDrive». Он был способен предоставить защиту от мародерствующих пиратов, но, как линейный корабль, был сильно устаревшим в сравнении с суднами более богатых, индустриализированных секторов. Например, каждый из этих дредноутов был в пять раз меньше линейного корабля типа «Барышник», и все из них были уничтожены силами вторжения сепаратистов. С другой стороны, на вооружении Утапау состоял звёздный истребитель «Поракс-38» - стойкая машина с большим радиусом действия, сконструированная под пилотов утаи и способная на продолжительные межзвездные патрули длительностью до двадцати дней. Они особенно отличились, когда разрозненные силы Утапау выбили сепаратистов бок о бок с войсками Республики при Битве на Утапау. В дополнение к механическим судам, воздушные силы также состояли из дактиллионов, местных гигантских летающих рептилий, способных нести на себе всадника.
За кулисами
По словам Лукаса, в ранних набросках «Новой надежды» название «Утапау» было дано планете, позже ставшей Татуином. Кроме того, в первоначальном сценарии «Скрытой угрозы» так могла называться планета Набу. Художник Ральф Маккуорри, чья работа и была одобрена Джорджем Лукасом в ходе подготовки к съемкам «Мести ситхов», запечатлел планету с карстовыми воронками в ходе подготовок к съемкам «Новой надежды» в 1976 году. Вид самой планеты был вдохновлен провалами у основания горы Гир Кибо Рен-Ча на планете Тамунга из эпизода «Звёздные войны: Дроиды» «Пираты Тамунги». Сценарист Дэниел Уоллес в свою очередь подчеркнул, что Утапау напоминает Город костей из комикса «Звёздные войны 69: Смерть в Городе костей».]]></text>
</doc>
