<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A3%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C_%D0%B8_%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BA_(%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Учитель и ученик (роман)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неполный список]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные романы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Романы 2019 года]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Учитель и ученик» (англ. Master and Apprentice) — каноничный роман Клаудии Грей. Книга была выпущена издательством Del Rey 16 апреля 2019 года. Книга повествует о жизни Квай-Гона Джинна и Оби-Вана Кеноби примерно за семь лет до событий фильма «Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза».
Официальное описание
Неожиданное предложение угрожает связи между Квай-Гоном Джинном и Оби-Ваном Кеноби, когда двое джедаев направляются на опасную новую планету с неясным будущим.
Джедай должен быть бесстрашным воином, защитником справедливости и знатоком путей Силы. Но, возможно, основная обязанность джедая — передать то, чему они научились. Мастер Йода обучил Дуку; Дуку обучил Квай-Гона Джинна; и теперь у Квай-Гона есть свой собственный падаван. Но пока Квай-Гон сталкивается со всевозможными угрозами и опасностями как джедай, ничто так не тревожило его, как страх подвести своего ученика.
Оби-Ван Кеноби глубоко уважает своего учителя, но с трудом понимает его. Почему Квай-Гон так часто игнорирует законы, связывающие джедаев? Почему Квай-Гона интересуют древние пророчества, а не более насущные проблемы? И почему Оби-Вану не сказали, что Квай-Гон рассматривает приглашение присоединиться к Совету джедаев, зная, что это будет означать конец их партнёрства? Простой ответ пугает его: Оби-Ван подвёл своего учителя.
Когда джедай Рэл Эверросс, другой бывший ученик Дуку, просит их о помощи в урегулировании политического диспута, Джинн и Кеноби отправляются к королевскому двору Пиджала, что может оказаться их последней совместной миссией. Казавшееся простым задание быстро скрывается за пеленой обмана и видениями ужасающей катастрофы, завладевающими разумом Квай-Гона. Пока вера Квай-Гона в пророчество растёт, вера в него Оби-Вана подвергается проверке, когда появляется угроза, требующая от учителя и ученика работать вместе как никогда раньше или же разойтись навсегда.
Сюжет
Издания
ISBN 9780525619376; 16 апреля 2019 года; Del Rey; США, твёрдый переплёт
ISBN 9780525619383; 16 апреля 2019 года; Del Rey; США, электронная книга
ISBN 9781984800824; 16 апреля 2019 года; Del Rey; эксклюзивное издание от «Barnes & Noble»]]></text>
</doc>
