<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A3%D1%8F%D0%B7%D0%B2%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D1%8F_%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0_(%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Уязвимая точка (роман)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Книги издательства «Азбука»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки о книгах]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Книги в «Логове Голодного Эвока»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Романы на русском языке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отдельные романы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Романы 2003 года]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Книги издательства «Эксмо»]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Уязвимая точка (англ. Shatterpoint) — роман, написанный Мэтью Стовером, вышедший на английском языке в издательстве Del Rey 3 июня 2003 года; позже последовали переиздания. На русском языке роман впервые выпустило издательство «Эксмо» в июне 2005 года, в переводе Александра Бураго. 5 октября 2017 года издательство «Азбука» выпустило переиздание книги, сохранив перевод Бураго, значительно переработав его силами «Гильдии архивистов JC». Роман входит в мультимедийный проект «Войны клонов».
Аннотация
Джедаи - хранители мира. Мы не солдаты.
Мейс Винду - живая легенда. Магистр, члена Совета, умелый дипломат, тренированный воин. Многие утверждают, что среди живых он - самый смертоносный человек. Но он - человек мира, а сейчас, впервые за многие годы, Галактика охвачена войной...
Знаменитая битва на Джеонозисе положила начало войны клонов. И Мастеру Винду придется предпринять опасное путешествие на родную планету Харуун Кэл, чтобы предотвратить катастрофический кризис в Республике... Но здесь, в родном мире, он сталкивается со странной тайной.
И Винду вынужден оставить Республику, которой искренно служит, цивилизацию, в которую верит, отринуть все, кроме жажды мира и долга перед своим бывшим падаваном. И узнать цену, которую должны заплатить все хранители мира, вынужденные вести войну...
Мастер Мейс Винду и его бывшая ученица Депа Биллаба, сопровождаемые войском клонов, во Вселенной Звездных войн!]]></text>
</doc>
