<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A4%D0%B0%D0%BC%D0%B1%D0%B0%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фамбаа]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные Набу]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные Ондерона]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неразумные существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рептилии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные болот]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фамбаа (англ. Fambaa) – крупные наземные травоядные, обитавшие на гунганских болотах Набу и в джунглях Ондерона. Технически были амфибиями, но имели чешуйчатую кожу рептилий.
Биология и внешний вид
Фамбаа – большие, неразумные амфибии, заселявшие гунганские болота Набу и джунгли Ондерона. Питались листвой и ягодами деревьев, которые они легко валили на землю, а также подводными растениями. Рост животных достигал 9 метров. Несмотря на размеры, фамбаа отлично плавали, а также были способны дышать под водой.
В дикой природе фамбаа путешествовали стадами до двенадцати особей, однако, племенные стада могли быть очень большими. Гунганы традиционно выпасали их на священных болотах Набу. Также для этих животных строились специальные хлева в подводных гидростатических городах-пузырях.
Размножались методом кладки. Под водой или в лужи на суше самки откладывали множество липких, гелеобразных яиц. Молодые особи имели влажную кожу и жабры. Когда звери подрастали, их жабры исчезали, а кожа затвердевала.
Фамбаа были гораздо крупнее рососпинников, поэтому медленнее, но выносливее. Единственным хищником, способным справиться с фамбаа, было водное чудовище сандо.
История
Давным-давно гунганы одомашнили фамбаа и на протяжении тысячелетий использовали их в качестве вьючных животных или боевых единиц кавалерии и артиллерии. Во времена войн звери перевозили на себе портативные генераторы дефлекторных щитов и большие бума-пушки. В 32 ДБЯ, во время оккупации Набу Торговой федерацией, ручных фамбаа согнали в лагерь 6. Позже Великая армия гунганов освободила их и укомплектовала спецоборудованием для участия в диверсионном гунгананском сражении. Тогда фамбаа, снабженные генераторами, укрывали своих хозяев проектируемыми дефлекторными щитами, которые защищали их от стрельбы из орудий танков Торговой федерации, пока боевые дроиды не прошли сквозь щиты и не уничтожили генераторы с уже близкого расстояния.
В годы Войны клонов, при Битве при Ондероне, местные повстанцы использовали фамбаа для перевозки тяжёлой артиллерии. На Абафаре мясо этих зверей употреблялось в пищу. Из него готовилось блюдо под названием «Фамбаанская радость».
Примерно в то же время шапито «Мир чудес Прейго» задействовал фамбаа при постановке спектакля. Зверя бросили, когда Прейго и его труппа бежали вместе с джедаями при выполнении операции по спасению пленённой пиратами Асоки Тано.
За кадром
Первоначальные эскизы изображали фамбаа двулапыми динозавроподобными существами, которые, как и их собратья кааду, не имели передних конечностей. После утверждения четвероногого дизайна художник Террил Уитлэтч отрисовала цикл ходьбы животных, чтобы продемонстрировать ILM-аниматорам, как ящеры должны были двигаться.
В видеоигре «Star Wars: Galactic Battlegrounds» и в её последующем дополнении фамбаа входили в состав гунганской армии. Там они составляли два вида боевых единиц: перевозчик мобильного генератора щита и гунганский штурмовой аппарат, вооруженный мощной бума-пушкой. Ради сохранения игрового баланса ящеры были введены в игру в качестве гунганской контрмеры против MTT-техники Торговой федерации. Там генератор фамбаа можно было обновить до уровня тяжелого щита.]]></text>
</doc>
