<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A4%D0%B0%D0%B7%D1%8C%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фазьер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки о животных]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Домашние животные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неразумные существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фатиры, также известные как космические лошади (англ. Fathiers, space horses — неразумные четвероногие животные, поддающиеся приручению и использовавшаяся для верховой езды. Богатые жители Керганса и Кантоники использовали фатиров для участия в скачках.
Биология и внешний вид
Фатиры были неразумными четвероногими животными, выделявшимися своими длинными ногами, бурой шерстью и большими ушами. Их отличительной особенностью была способность развивать высокую скорость практически по любой местности, будь то песчаный пляж, поле или скалистый утёс. Фатиры считались грациозными и величественными созданиями, богачи со всей галактики ценили космических лошадей за их скорость. Обычно те, кто впервые встречался с фатирами в живую, были поражены их размерами. Когда фатиры находились в стойлах, требовалось проводить с ними упражнения на выносливость, для чего использовались камеры двойной гравитации.
Повадки
Фатир поддавались приручению и использовались как ездовые животные для скачек. Жители планеты Кантоника эксплуатировали их в крайне популярных скачках, проводившихся на ипподромах Канто-Байта, где животные подвергались насилию.
История
В период Галактической гражданской войны Альянс за восстановление Республики нанял тогнатов-наёмников, которые верхом на фатирах выполняли молнениносные боевые миссии.
В 34 ПБЯ члены Сопротивления Финн и Роуз Тико прибыли на Кантонику в поисках Мастера-взломщика. Во время своих поисков Финн и Роуз оказались пойманы сотрудниками полицейского управления Канто-Байта и помещены под стражу. Совершив побег, двое членов Сопротивления укрылись в стойлах фатиров под ипподромом Канто-Байта. При помощи чистильщика стойл, паренька по имени Темири Благг, они освободили фатиров и верхом на одном из них, по кличке Хотская штучка, смогли сбежать от сил полиции.
Фатиры в галактики
В какой-то момент своей жизни Геб Тельдар занимался уборкой стойл фатиров, зарабатывая этим себе на жизнь. [Когда Лорика Демарис еще жила на планете Керганс вместе со своими богатыми родителями, она училась ездить на фатирах ради участия в соревнованиях, однако занятие было ненавистно зелтронке.
За кулисами
Фатиры были созданы для фильма 2017 года «Звёздные войны. Эпизод VIII: Последние джедаи», режиссером которого был Райан Джонсон. Существа были впервые упомянуты в третьем романе трилогии «Последствия», «Конец Империи», автором которой был Чак Вендиг.]]></text>
</doc>
