<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A4%D0%B5%D0%BB%D1%83%D1%86%D0%B8%D1%8F/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фелуция]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Планеты по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты Внешнего Кольца]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты КНС]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты Галактической Империи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фелуция (англ. Felucia) — красочная покрытая джунгями планета в системе Фелуция во Внешнем Кольце. Одна из ключевых планет Перлемианского торгового маршрута, Фелуция стала полем нескольких сражений Войн клонов.
Описание
Фелуция — отдалённый мир Внешнего кольца, располагавшийся в одноимённой системе. У планеты было восемь спутников, а её поверхность покрывали джунгли. Тёплый и влажный климат способствовал росту различных растений буйных окрасок, в частности, цветка нисиллин, обладавшего исцеляющими свойствами. Местные жители, фелуцианцы, жили в небольших деревнях и занимались сельским хозяйством. В джунглях обитали некоторые неразумные виды, в том числе гелаграбы, лесные ранкоры и тии-массы.
История
Войны клонов
Будучи ключевой планетой Перлемианского торгового маршрута, Фелуция несколько раз становилась полем боя во время Войн клонов. В 21 ДБЯ на планете произошла первая битва между силами отрядов Великой армии Республики, которую возглавляли генералы-джедаи Пло Кун, Оби-Ван Кеноби, Энакин Скайуокер и его падаван Асока Тано, и армии дроидов Конфедерации независимых систем, в которой последняя, чьи силы окружили джедаев, одержала победу, вынудив противника отступить. Вскоре после, флот Конфедерации разрушил республиканскую медицинскую станцию на орбите и разместил там центр автоматического контроля дроидов-стервятников, закрепив контроль над системой.
Примерно в то же время поселение фелуцианцев на планете, выращивавших целебный нисиллин, терроризировала банда Хондо Онаки. Чтобы защититься, фелуцианцы наняли охотников за головами, команду Суги. Позже к ним присоединились попавшие в затруднительное положение джедаи Кеноби, Скайуокер и Тано. Общими усилиями пираты были принуждены к бегству.
В 20 ДБЯ силы 104 батальона Республики под командованием генералов Пло Куна и Энакина Скайуокера вновь высадились на планету, чтобы захватить сепаратистский аванпост. Их действия увенчались успехом, но Асока Тано была похищена во время боя. Через какое-то время Конфедерация восстановила контроль над планетой и в 19 ДБЯ Фелуция вновь стала полем битвы во время Осад Внешнего кольца. 327 звёздный корпус генерала-джедая Эйлы Секуры сражался на планете во время объявления приказа 66, после которого джедай была убита бывшими подчинёнными.
Эпоха Империи
После завершения Войн клонов Фелуция была захвачена силами армии новой Галактической Империи Императора Палпатина. К 14 ДБЯ в системе оставался крупный гарнизон имперских войск, который мог стать целью угнавших корвет «Гиблый шип», личный корабль моффа Таркина, повстанцев. Дарт Вейдер отвёрг такое предположение, и оказался прав, — похитители напали на Луказек. К 3 ДБЯ Фелуция была лишь тенью прежней себя, и все усилия её обитателей были направлены на то, чтобы достичь необходимых показателей по производству целебного нисиллина. В рамках подготовки Молодых законодателей Лея Органа и её товарищи проходили в джунглях планеты практику под началом шефа Чандрилианских следопытов Панги. После того, как Лея спасла Киера Доманди, своего одноклассника, сорвавшегося со скалы, у них завязались романтические отношения.]]></text>
</doc>
