<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A4%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D1%86%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фоллинцы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Статьи с утверждениями без источников]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фоллинцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разумные рептомлекопитающие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (Ф)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы-долгожители]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фоллинцы (англ. Falleen) встречаются фаллиены или фаллиины — раса разумных пресмыкающихся с планеты Фоллин.
Внешность и биология
Фоллинцы — хладнокровные пресмыкающиеся, известные долгим сроком жизни. Считается, что они жили в среднем 250 лет.
Строгая симметрия тела, расчетливость и крайняя сдержанность, экзотический вид и способность менять цвет кожи привели к тому, что фоллинцев считали одними из самых эстетически совершенных существ Галактики. Помимо поразительно красивой внешности, фоллинцы умели выделять феромоны, делавшие их неотразимыми для существ любого пола, примером чему может служить Квинлан Вос, испытавший на себе действие мужских феромонов фоллинцев.
Всё тело фоллинцев покрывала мелкая чешуя, пальцы на руках и ногах оканчивались небольшими когтями. Кроме того, на лице и спине у них были небольшие гребни, у женщин менее выраженные. Кровь фоллинцев имела зелёный цвет.
Фоллинцы были земноводными, что позволяло им надолго задерживать дыхание под водой. Ведущие ученые считали, что предки фоллинцев постоянно жили в воде. Наличие груди и других признаков млекопитающих как у женщин, так и у мужчин, давало повод считать, что фоллинцы, как и люди, происходили от млекопитающих.
Раса была одной из немногих, устойчивых к манипуляции сознанием.
Общество и культура
Фоллинское общество имело феодальное устройство. Благородные роды правили низшими классами. Верхний эшелон фоллинских монархий изобиловал интригами и предательством, не переходившими, однако, в грубое выяснение отношений или открытую войну.
Цвет кожи фоллинцев менялся в соответствии настроению; однако за долгие годы фоллинцы научились контролировать изменение цвета кожи и использовали этот навык для введение в заблуждение, например, демонстрируя спокойствие, находясь, на самом деле, в сильнейшем возбуждении.
Будучи холоднокровными существами, фоллинцы уважали дисциплину, в частности, самоконтроль. Они старались на публике скрывать эмоции и проявляли крайнее терпение. Из-за этого они презирали более страстные расы, считая, что их представителям не хватает самоконтроля. Из-за способности себя контролировать фоллинцы приписывали себе законное превосходство над другими расами. Также они считали центром цивилизации и культуры Фоллин, а не Корусант. Высокомерие привело к некоторой изоляции расы, и хотя их численность была достаточно высокой, фоллинцев редко встречали за пределами родного мира.
Молодые фоллинцы из благородных родов часто путешествовали по Галактике, чтобы узнать жизнь за пределами Фоллина. Чаще это лишь усиливало чувство превосходства над остальным миром, гарантируя, что фоллинцы не покинут родную планету. Вторжение юужань-вонгов и покорение ими Фоллина привело к прекращению путешествий и ещё большей изоляции фоллинцев.
Хотя Фоллин присоединился к Галактической Республике почти за 4000 лет до Битвы при Явине, во время Войн клонов планета вступила в Конфедерацию независимых систем. После окончания конфликта Фоллин играл в жизни галактики малую роль, решив не присоединяться к Новой Республике после краха Галактической Империи. Вторжение юужань-вонгов сделало планету их добычей.
Как ни странно, уничтожение Дартом Вейдером города и гибель почти 200 тысяч жителей, произошедшие из-за неудачного биологического эксперимента, не привели к массовому вступлению фоллинцев в ряды повстанцев. Среди тех, кто жаждал отмщения за смерть семьи и друзей, были Зора и принц Ксизор.
Распространенные фоллинские имена
Распространенными именами у фоллинцев были Аназайдер, Джзора, Мазьел, Рзади и Занд.
За кулисами
Фоллинцы и, в особенности, принц Ксизор, были похожи на дашейдов. Джордж Лукас потребовал, чтобы все, кто работал над Shadows of the Empire изучили маску дашейда.
Различные художники изображали фоллинцев с четырьмя или пятью пальцами на руках.[источник?].]]></text>
</doc>
