<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A4%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0_VII:_%D0%94%D0%B6%D1%83%D0%B9%D0%BE_/_%D0%92%D0%B0%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D0%B4]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Форма VII: Джуйо / Ваапад]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Статьи с утверждениями без источников]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бой на световых мечах]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Форма VII: Джуйо / Ваапад являлась последней из семи известных форм боя на световых мечах.
История
В эпоху Гражданской войны джедаев, за четыре тысячи лет до создания Мейсом Винду Ваапада, Формой VII владели такие заметные личности, как Реван (в одном из видений Ревана во время его амнезии он становится в боевую стойку Джуйо; 4000 лет спустя Дарт Сидиус также применил такую позицию), Зез-Кай Элл, Врук Ламар и Кавар, которые позже могли обучить технике Джуйо Джедая-Изгнанницу. Другим известным бойцом формы Джуйо был ситхский Мастер клинка Каз'им, живший во времена Новых войн ситхов и обучивший этому стилю забрака Зирака (а также, возможно, и его друзей Ллокая и Йевру). Прискорбно, но по прошествии тысячи лет многие сведения о стиле Джуйо были утрачены. Возможно, причиной этому послужила смерть многих мастеров и приверженцев этой боевой формы, но, так или иначе, стиль практически вышел из использования.
Однако знания формы Джуйо сохранились среди ситхов, и именно этой технике Сидиус обучил своего ученика Дарта Мола. Достаточным знанием стиля Джуйо обладал и граф Дуку, обучивший этой форме фехтования генерала Гривуса и его IG-100 «Магнастражей».
Ваапад был разработан Мейсом Винду на основе сохранившихся сведений о форме Джуйо. В создании нового стиля Мейсу помогал Сора Балк, а позже Винду обучил ему свою ученицу Депу Биллабу. Балк также преподал некоторые элементы Ваапада Квинлану Восу, когда тот проходил повторное обучение. К сожалению, ни Балк, ни Биллаба не выдержали тех высоких требований, которые Ваапад предъявлял к разумам своих последователей, и в итоге оба джедая лишились рассудка и перешли на тёмную сторону. Со смертью Соры Балка, впадением Биллабы в кому и гибелью Мейса Винду от рук Дарта Сидиуса стиль Ваапад, вероятно, прекратил своё существование.
Описание
Джуйо
Известный также как Путь Ворнскра или Форма Свирепости, стиль Джуйо (слово из высшего галактического языка) в течение тысячи лет признавался неполноценным, считаясь сырым и недоработанным. Одна из самых древних и сложных форм. Для начала обучения джедай должен был овладеть несколькими другими формами, а самое главное - он должен был особо хорошо управлять своими эмоциями. Здесь и крылись подводные камни... Кодекс джедаев учит - "нет эмоций - есть гармония" (имеются ввиду – эмоциональные переживания, волнение). Только определённый склад ума, сильная воля, мудрость может помочь джедаю правильно использовать огромные возможности формы 7, при этом не переходя грань между Светом и Тьмой. Джуйо похожа на Атару, так как использует высокую скорость и акробатические приёмы. Она также использует усиление ударов с помощью эмоций и в необходимый момент подключение Силы для одновременного ускорения и усиления наносимого удара. Джуйо - это бой в настроении, он использует самонастрой бойца. Удары в комбинации призваны дезориентировать противника, поэтому наносятся в комбинации и часто меняя угол атаки. Серия может идти из самых простых ударов, но их последовательность, постоянная смена цели атаки, могут застать врасплох даже самого опытного мастера. Большой арсенал ударов из других форм наполняет Джуйо, а эмоции заставляют его действовать на новом уровне.
Как раз поэтому форма Джуйо и считается самой хаотичной,и непредсказуемой из всех,ведь её арсенал сильно зависит от того,какие именно формы изучал тот или иной ученик,прежде чем начать освоение формы 7,то есть чем больше форм было изучено прежде,тем более технически богатым и непредсказуемым будет стиль конкретного адепта.Например версия Джуйо Старкиллера была характерна высокой подвижностью,быстрыми атаками,сильным акцентом на защиту от бластеров,и практически непробиваемой обороной,что было следствием того,что ранее Старкиллер под руководством Дарта Вейдера изучал Соресу,и обратную вариацию формы Шиен.
Дарт Мол использовал Джуйо, но он внёс в него свои, отличные от джедаев, боевые навыки. Благодаря тому, что он мастерски владел древним боевым искусством Терас-каси, он добавил в технику удары руками и ногами. В принципе Дарт Мол использовал любую часть тела для нанесения вреда противнику (голова, плечи, колени). Плюс ко всему особый боевой настрой и сильные эмоции придавали его стилю особую мощь. Ситх прекрасно сочетал удары световым мечом и телом с Силовыми приёмами. Благодаря отличной реакции Мол мог позволить себе не блокировать удар противника мечом, а уклониться/увернуться от него, тем самым освобождая меч для начала своей комбинации.
Ваапад
Стиль Джуйо веками признавался неполноценным, из-за чего его редко использовали. Однако именно на базе Формы VII мастер-джедай Мейс Винду создал свой уникальный боевой стиль — Ваапад, названный им так в честь смертоносного хищника с планеты Сарапин, способного двигаться с такой же скоростью, что и меч Винду. В 22 ДБЯ в разговоре с джедаями Палпатин заметил, что знаком лишь с шестью формами фехтования, на что мастер Йода ответил ему, что столько их и было в течение многих поколений, а Винду добавил, что именно он создал Ваапад (следует заметить, что на самом деле Палпатин был прекрасно осведомлён о существовании седьмой формы, ведь его собственный ученик Дарт Мол специализировался на стиле Джуйо).
Наиболее сложная из всех форм в освоении, Форма VII требовала от бойца предельной концентрации внимания, искусного обращения с клинком и мастерского владения остальными боевыми формами. За всю историю только двум джедаям удалось полностью постичь это боевое искусство: Мейсу Винду и его падавану Депе Биллабе. Хотя Сора Балк и помогал Винду в создании Ваапада, сам он оказался не готов управлять потоками светлой и тёмной сторон Силы, генерируемыми при использовании этого стиля, и в результате пал на тёмную сторону. «Он не покорил Ваапад — Ваапад покорил его», — так говорил Мейс Винду про Балка. Однако и Депу Биллабу постигла подобная участь, когда ментальный натиск этой формы вкупе со всеми ужасами Клонических войн свели её с ума. Примечательно, что незадолго до этого Винду отмечал, что мастерство Биллабы во владении Ваападом уже превзошло его собственное. В поединке на Корусанте генералу Гривусу удалось скопировать движения боевой техники Винду, однако отсутствие чувствительности к Силе не позволяло киборгу по-настоящему познать Ваапад. Ранее Гривус был также обучен стилю Джуйо (в своё время граф Дуку обучил его и его IG-100 «Магнастражей» всем семи формам боя).
Боевое применение
Форма VII основывалась на решительных, кажущихся прямолинейными, движениях и использовании сложных приёмов и техник, таких как Силовой прыжок и «прилив скорости». Бои на Форме VII не обладали той зрелищностью, какой всегда была известна Форма IV, ибо в ней намного реже использовались присущие Атару кувырки, вращения и прочие акробатические трюки, однако техника исполнения приёмов седьмой формы была намного сложнее. Со стороны движения формы Ваапад выглядели свободными и открытыми, но в действительности каждое перемещение меча и тела жёстко контролировалось бойцом. Эта техника, при умелом использовании, позволяла сделать свой боевой стиль совершенно непредсказуемым для противника. Постоянное чередование резких и плавных движений делало атаки Формы VII внешне бессвязными, что вводило соперника в заблуждение.
По эмоциональной и физической мощи Форма VII была близка к Форме V, однако здесь эта мощь полностью контролировалась бойцом. В руках искусного воина Форма VII становилась грозным оружием.В целом Джуйо похожа на некую помесь форм Джем Со и Атару,при этом кинетическая энергия формы 7 гораздо больше чем у формы 5,однако при этом Джуйо гораздо более хаотична,и непредсказуема,и менее упорядочена нежели Атару.
Ментальные требования
Ваапад использовал радость от вступления в битву, боевую ярость, что проходило очень близко к тёмной стороне. Только Мейс Винду оказался достаточно силён духом, чтобы не поддаться собственному гневу и остаться на светлой стороне, потому Ваапад практиковался крайне редко и считался опасным для использующего его бойца. Как было сказано выше, все остальные последователи Ваапада (а именно Сора Балк и Депа Биллаба) пали на тёмную сторону. Лорд ситхов Дарт Мол, мастерски владевший формой Джуйо, был уже настолько искушён в тёмной стороне Силы и настолько умело управлял своим гневом, что мог использовать этот смертоносный стиль без всякого риска для себя самого. Будучи превосходным бойцом, Мол сумел одолеть несколько опытных джедаев, включая Квай-Гона Джинна. Следует, однако, сказать, что Дарт Мол концентрировался только на физических аспектах Формы VII и именно поэтому в поединках на Татуине и Набу не произносил ни слова на протяжении всей схватки. Он желал лишь простой физической победы, а не морального подавления противника в лучших традициях ситхского Дун Моч.
Однако в действительности Ваапад являл собой нечто большее, чем просто фехтовальный стиль — он включал в себя также особое душевное состояние и особую технику использования Силы.
Получение удовольствия от битвы, наслаждение её процессом — вот то душевное состояние, которое должен был испытывать в бою последователь Ваапада. Ваапад выпускал наружу тьму, живущую глубоко в душе джедая, но он же и служил зеркалом для энергии тёмной стороны, направленной против самого джедая. В этом и состоял Силовой аспект этой боевой формы — Ваапад превращал силу тёмной стороны в оружие Света.
Ваапад иногда описывали как «сверхпроводящий контур», на одном из концов которого находился сам боец, а на другом — его соперник. Он позволял выкачивать энергию противника и обращать её против него же самого. В дуэли с Палпатином Мейс Винду использовал против Канцлера его же собственные скорость и ненависть. Когда же ситх пустил в ход молнию, Ваапад позволил Мейсу отразить её световым мечом обратно в Палпатина. Однако Палпатин, по-видимому, владел ситским вариантом стиля Джуйо, что позволяло ему подпитывать молнии, черпая энергию в собственной боли.
Одновременно воплощая в себе и стиль фехтования, и состояние души, и Силовую технику, Ваапад обладал поистине колоссальной мощью. Однако для использования этой мощи требовалось высочайшее мастерство, дисциплина и, что самое главное, чистота сердца и души.
Известные бойцы Формы VII
Джуйо
Ваапад
За кулисами
В игре Star Wars: Knights of the Old Republic II: The Sith Lords есть возможность обучения игрового персонажа форме Джуйо.
В игре Star Wars: The Old Republic есть возможность обучить рыцаря-джедая форме Джуйо, если игрок выберет путь джедая-часового или ситха-воителя, если он выберет путь ситха-мародёра.
Описание боевого стиля Люка Скайуокера, представленное в романе «Новый Орден джедаев: Единая Сила», полностью идентично описанию формы Ваапад. Это было позже подтверждено самим Джеймсом Лучено.[источник?]
Хотя считается, что Дарт Сидиус был мастером Форм IV и VII, ни в одном из источников не говорится о его форме боя. По заявлениям Ника Гилларда, Сидиус использовал в бою сразу несколько форм, поэтому существует вероятность, что он владел почти всеми из них, включая Форму VII.
В романе «Дарт Бэйн: Путь разрушения» упоминается, что ученик-ситх Зирак владел формой Ваапад (что невозможно, т.к. Ваапад был создан Мейсом Винду лишь тысячу лет спустя). «На самом деле я имел в виду стиль Джуйо, — говорит автор романа Дрю Карпишин, — однако писал я это глубокой ночью, а ошибку заметил лишь тогда, когда было уже слишком поздно. Слава Богу, сейчас я могу исправить свою оплошность. Так что, когда в тексте вам попадётся слово «Ваапад», считайте, что там написано «Джуйо». Эта ошибка была позже заретконена в 92-ом выпуске журнала Star Wars Insider, где было сказано, что «джуйо» — второе название ваапада (т.е. животного, в честь которого была названа боевая форма).
Форма VII, наряду с остальными формами светового меча, встречается в игре Star Wars: Galaxies как часть движений и техник, доступных персонажам-джедаям. Однако это появление не было соответствующим образом прокомментировано, чтобы считаться каноничным.
В игре Star Wars: The Force Unleashed и её продолжении герой также в основном использует форму Джуйо[источник?].Также эту форму использует Рам Кота[источник?].
Исходя из примера Галена Марека (известного адепта формы Джуйо, который также владел формами Шиен и Соресу[источник?]), можно предположить, что непременным условием для успешного изучения Формы 7 является мастерское владение по крайней мере ещё двумя другими формами (не считая Шии-Чо, которая преподаётся в самом начале).]]></text>
</doc>
