<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A4%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0_IV:_%D0%90%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%83]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Форма IV: Атару]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Статьи, утратившие статус Избранных]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Статьи с утверждениями без источников]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бой на световых мечах]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Форма IV: Атару, также известная как «Путь нетопыря» или «Форма Агрессии», являлась четвёртой из семи форм боя на световых мечах. История этого боевого искусства уходила корнями во времена Старой Республики — уже в эпоху Мандалорских войн Форма IV была широко распространена среди джедаев. В более позднее время Атару по-прежнему не утратила своей популярности.
Будучи агрессивным и быстрым стилем, Форма IV была очень эффективна против одиночного противника, но мало подходила для длительных боёв или для сражения в ограниченном пространстве. Атару была хорошо узнаваема по характерным для неё акробатическим приёмам (применявшимся как для защиты, так и для нападения) и быстрым, мощным ударам. Наиболее известными мастерами этого боевого стиля были Йода и Квай-Гон Джинн.
Описание
Атару являлась агрессивным боевым стилем, базировавшимся на необычном сочетании мощи, скорости и изящества. Приверженцы Атару защите всегда предпочитали нападение, атакуя противника широкими, быстрыми и сильными ударами. Для осуществления движений и атак бойцам требовалось постоянно находиться в контакте с Силой. Это позволяло им превосходить физические возможности своего тела (в том числе ограниченные пожилым возрастом и/или низким ростом, как в случае с мастером Йодой или верховным канцлером Палпатином, использовавшим эту технику в качестве защиты от магистра Мейса Винду в последние минуты дуэли) и давало возможность выделывать немыслимые акробатические трюки (такие, как вращение при преземлении, грациозные кувырки на 360 градусов, или же просто выпады с элементами полёта (Палпатин использовал последнюю в начале дуэли с четырьмя магистрами ордена джедаев), используемые как для атак, так и для уклонения от ударов соперника. Практикующие Атару джедаи стремились полностью использовать потенциал Силы, и это позволяло им совершать невозможные для их тела движения и даровало сверхъестественные скорость и ловкость. Бег, прыжки и вращения являлись азами в освоении сложных кинетических движений этой формы.
Бойцы Формы IV могли двигаться на очень высокой скорости и осыпать противника градом мощных ударов. Быстрые и мощные атаки во вращении могли быть проведены под любым углом, причём как с земли, так и с воздуха. Истинный мастер Атару в атаке выглядел как расплывчатый образ, нанося по противнику удары со всех возможных направлений — спереди, с боков, сверху и сзади. Сила не только давала (как и всем джедаям) возможность выполнять акробатические приёмы, но и направляла мастеров Атару, «подсказывая» нужные действия и движения.
Традиционная для Атару стойка готовности представляла собой сбалансированную защитную стойку: меч держится обеими руками, лезвие меча расположено вертикально относительно бойца, слева или справа от тела.
Боевое применение
Атару являлась грозным оружием при использовании в подходящей боевой обстановке и была особенно широко распространена среди джедаев в годы Мандалорских войн. Форма IV была очень эффективна в ближнем бою, особенно против одиночного противника.
Из-за своей агрессивности Атару мало подходила для сражения с группой врагов или для отражения бластерного огня (особенно если стрелков было несколько). Эти недостатки, однако, не помешали Оби-Вану Кеноби и Квай-Гону Джинну вполне успешно использовать эту форму боя в Битве за Набу, где им пришлось противостоять несчетному количеству боевых дроидов B-1. Данная форма была также малоэффективна в затяжных поединках, поскольку быстро изматывала тело бойца. Именно усталость могла послужить одной из причин поражения Квай-Гона Джинна от меча Дарта Мола. Другая причина смерти Квай-Гона заключалась в том, что для выполнения кинетической акробатики формы Атару требовалось много открытого пространства. В тесноте реакторной шахты Тидского королевского дворца Квай-Гон был лишён ключевых элементов своей защиты и мог лишь пытаться блокировать непрерывный заслон из ударов формы Джуйо, который обрушил на него Дарт Мол. Это обстоятельство произвело на Кеноби глубокое впечатление, и после смерти своего учителя он забросил Атару и начал изучать форму Соресу — наиболее защитную из всех известных форм боя.
Благодаря глубоким познаниям Силы, мастерство Йоды в Форме IV достигло высочайшего уровня. Он использовал её почти во всех своих поединках, и его искусность в этом стиле боя сделала его практически неуязвимым против большинства противников (включая сепаратистских боевых дроидов), причём ни маленькие размеры, ни пожилой возраст не были этому помехой. Все те поражающие воображение движения, которые можно наблюдать в его исполнении во время поединка с графом Дуку на Джеонозисе, на самом деле являлись ни чем иным, как стандартными приёмами Формы IV, проводимыми на запредельной скорости. Его движения плавно перетекали из одного в другое, что было также типично для Формы IV. Кроме того, в его боевой технике широко использовались три вида вращательных движений, называемых су ма: джанг су ма (вращение вокруг своей оси), тон су ма (сальто) и эн су ма («колесо»). Каждый из этих трёх видов движений соответствовал одной из осей трёхмерного пространства. Именно движения су ма, вкупе с силовыми прыжками, и составляли основу боевого стиля гранд-мастера, делая его одним из искуснейших бойцов Формы IV всех времён. Незадолго до Войн Клонов Йода устроил несколько публичных демонстраций искусства владения формой Атару, записи некоторых из которых были навеки сохранены в файлах Храма джедаев. Позже Йода использовал Атару против солдат-клонов на Кашиике и на Корусанте. Несмотря на малопригодность Формы IV для отражения бластерного огня и для сражения с большим количеством противников, мастерство Йоды позволило ему одолеть клонов с её помощью.
Граф Дуку утверждал, что знает «все слабые места формы Атару со всей её нелепой акробатикой». Макаши предоставляла Дуку эффективный приём против бойцов Атару — серию быстрых выпадов по ногам противника, вынуждавшую его сделать сальто и предоставлявшую Дуку возможность прожечь его спину от почек до лопаток. Граф попытался применить эту тактику против Оби-Вана Кеноби на борту «Незримой длани», но тот блокировал удары Дуку с помощью Соресу.
Приверженцы
Кроме Йоды и Квай-Гона Джинна, Формой IV владели Зез-Кай Элл, Врук Ламар, Кавар, Асока Тано[источник?], Цин Драллиг, Квинлан Вос, его бывший падаван Эйла Секура и тёмный джедай Алима Рар. Некоторое время практиковал Атару и Оби-Ван Кеноби, но после смерти на Набу своего учителя он перешёл на Соресу. Обученные графом Дуку, генерал Гривус и его IG-100 «Магнастражи» также владели Атару.
Будучи падаваном, Энакин Скайуокер изучал форму Атару некоторое непродолжительное время, ибо она неплохо соответствовала его дерзкой, самоуверенной и агрессивной натуре (впоследствии именно эти черты характера помогли ему стать умелым бойцом Формы V). Когда в поединке на Джеонозисе Энакин попытался применить против Дуку технику Джар'Кай, все его движения фактически базировались на форме Атару. Поскольку ни Джар'Кай, ни Атару не были коньком Скайуокера, Дуку не составило труда провести приём сан джем, лишив Энакина одного из мечей и вынудив его переключиться на свою основную форму — Форму V.
На протяжении всех Войн клонов и Оби-Ван Кеноби, и Энакин Скайуокер часто применяли в бою акробатические приёмы формы Атару, хотя основными их стилями являлись Соресу и Джем Со соответственно. Во время поединка с графом Дуку на «Незримой длани» Оби-Ван намеренно использовал в начале боя приёмы Атару, тем самым сбив ситха с толку. После поражения на Мустафаре Дарт Вейдер включил некоторые элементы Формы IV в свой собственный вариант Формы V.
До джедаев Нового Ордена сведения о Форме IV (так же, как и обо всех остальных) дошли благодаря сохранившимся голокронам и записям, а в особенности благодаря Великому голокрону, содержавшему подробное описание всех семи форм, выполненное Кином Драллигом.
За кулисами
Атару, как и формы II, III и VII, впервые упоминается в Звёздные войны. Эпизод II: Атака клонов. Иллюстрированный словарь, но при этом статья содержала мало информации о данной форме, а Энакин Скайуокер был представлен как практикующий форму.
Вместе с шестью другими классическими формами, Атару была описана Дэвидом Уэстом Рейнолдсом в Боевой меч: Бой на световых мечах джедая после выхода третьего эпизода, как часть Star Wars Insider 62. В составлении ему помогал профессиональный фехтовальщик Джек Бобо.
В новеллизации третьего эпизода и в романах «Лабиринт зла» и «Повелитель тьмы: Возвышение Дарта Вейдера» используется неверное написание слова «Атару» — «Атаро». В энциклопедии Revenge of the Sith: The Visual Dictionary имеется ошибочное утверждение, что Оби-Ван Кеноби «был мастером боевого стиля, известного как Атару и предназначенного больше для отражения выстрелов, нежели для агрессивных действий». Хотя Оби-Ван и владел Атару, это заявление полностью противоречит истинной природе этой формы, ибо Форма IV была малоэффективна против бластерного оружия и из всех семи форм боя была как раз одной из самых агрессивных.
Название Атару могло произойти от японского инфинитивного глагола «атару», имеющего много значений, таких как «иметь успех», «противостоять» (в сражении), «предпринимать», «обращаться», «получать удар». Второе значение («противостоять») вполне соответствует натуре данной формы.
Хотя считается, что Дарт Сидиус был мастером Форм IV и VII, ни в одном из источников не говорится о его форме боя. По заявлениям Ника Гилларда, Сидиус использовал в бою сразу несколько форм, поэтому существует вероятность, что он владел почти всеми из них, включая Форму IV.
Атару, наряду с остальными формами светового меча, встречается в игре Star Wars: Galaxies как часть движений и техник, доступных персонажам-джедаям. Однако это появление не было соответствующим образом прокомментировано, чтобы считаться каноничным.
По возвращении из изгнания джедай-Изгнанница могла обучиться Форме IV. Однако с такой же вероятностью она могла быть джедаем-советником и изучать формы Силы вместо форм фехтования.
Исходя из материалов официальной Базы данных, существует вероятность, что Сора Балк также был мастером Атару.
Форма IV могла быть использована при создании быстрого стиля, принятого в Новом Ордене джедаев.]]></text>
</doc>
