<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A4%D1%80%D1%8D%D0%BD%D0%BA_%D0%9E%D0%B7]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фрэнк Оз]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки о персоналиях из реального мира]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры «Звёздных войн»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персоналии по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры озвучивания «Звёздных войн»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актеры-кукольники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Родившиеся в 1944 году]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Производственный персонал «Звёздных войн»]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ричард Фрэнк Ознович (англ. Richard Frank Oznowicz) — американский актёр-кукольник. Сделал большой вклад в фильмы о «Звёздных войнах», управляя куклой Йоды.
Оз озвучивал Йоду в 7 эпизодах, за исключением «Эпизод IV: Новая надежда», где Йода не появлялся. Также он управлял куклой в эпизодах I, V , VI . Оз озвучивал Йоду в "Возвращении Эвока " и на MTV Movie Awards 2003. Его голос позднее использовался в видеоиграх «LEGO Star Wars: The Video Game», «LEGO Star Wars II: The Original Trilogy» и «LEGO Star Wars: The Complete Saga». В 2005 году на пресс-конференции "Мести Ситхов " заявил, что будет озвучивать Йоду в сериале «Войны клонов», но в 2007 году во время интервью для Aintitcoolnews.com он отрицал свою причастность.
Он появился под маской Йоды, представившись собой, или в обоих образах в следующих фильмах:
«SPFX: The Empire Strikes Back» (1980)
«Classic Creatures: Return of the Jedi» (1983)
«From Star Wars to Jedi: The Making of a Saga» (1985)
George Lucas: Heroes, Myths and Magic  (1993)
The Beginning: Making Episode I  (2001)
Films Are Not Released, They Escape  (2002)
From Puppets to Pixels: Digital Characters in Episode II  (2002)
Empire of Dreams: The Story of the Star Wars Trilogy  (2004)
When Star Wars Ruled the World  (2004)
Star Wars: Feel the Force  (2005)
Как известно, Оз отказывается посещать всевозможные конвенции или имитировать голос Йоды за пределам ЗВ по причине его уважения к роли.
За пределами Звездных войн, Фрэнк Оз примечателен своей работой с Маппет-шоу Джима Хенсона и кинорежиссурой. Сейчас он ценнейший сотрудник Хенсона и его лучший друг. В Маппет-шоу он прославлен работой над Мисс Пигги, Медведем Фоззи, Сэмом Орелом, Бертом, Гровером, Монстром Куки и разными животными. Он принимал участие в работе над фильмом «Отпетые мошенники» в 1989-ом.
Биография
Ри́чард Фрэ́нк Ознович (англ. Richard Frank Oznowicz), более известный как Фрэ́нк О́з, родился 25 мая 1944 года в Херефорде, Англия. Когда ему было пять лет, его родители, актёры кукольного театра, эмигрировали в США. На конвенции кукловодов в Калифорнии Фрэнк Оз познакомился с Джимом Хенсоном, и Хенсон был просто потрясён способностями Оза. Он практически сразу хотел нанять Фрэнка, но пришлось подождать, когда тот закончит школу. В 1963-м году Фрэнк Оз присоединился к «Маппет-шоу» и с тех пор стал одним из величайших мастеров кукольного дела нашего времени. С некоторых пор Оз пробует силы и в большой режиссуре — фильм Магазинчик ужасов выше любых похвал.
Фильмография
Режиссёр
1983 — Тёмный кристалл / The Dark Crystal
1986 — Магазинчик ужасов (Лавка ужасов) / Little Shop of Horrors
1988 — Грязные мошенники (Отпетые негодяи, Отпетые мошенники) / Dirty Rotten Scoundrels
1991 — А как же Боб? (Что там с Бобом?) / What About Bob?
1992 — Хозяйка дома / HouseSitter
1995 — Индеец в шкафу / The Indian in the Cupboard
1997 — Вход и выход (Туда-сюда) / In & Out
1999 — Клёвый парень / Bowfinger
2001 — Медвежатник / The Score
2004 — Степфордские жёны / The Stepford Wives
2007 — Смерть на похоронах / Death at a Funeral
Актёр
1980 — Братья Блюз / Blues Brothers
1980 — Звёздные войны. Эпизод V — Империя наносит ответный удар / Star Wars: Episode V — The Empire Strikes Back (голос)
1981 — Американский оборотень в Лондоне / An American Werewolf in London (голос)
1983 — Звёздные войны. Эпизод VI — Возвращение джедая / Star Wars: Episode VI — Return of the Jedi (голос)
1992 — Невинная кровь (Кровь невинных) / Innocent Blood
1998 — Братья Блюз 2000 / Blues Brothers 2000
1999 — Звёздные войны: Эпизод I — Скрытая угроза / Star Wars: Episode I — The Phantom Menace (голос)
2001 — Корпорация монстров / Monsters, Inc (голос)
2002 — Звёздные войны. Эпизод II — Атака клонов / Star Wars: Episode II — Attack of the Clones (голос)
2005 — Звёздные войны. Эпизод III — Месть ситхов / Star Wars: Episode III — Revenge of the Sith (голос)
2005 — Затура / Zathura: A Space Adventure (голос)
Внешние ссылки
Оз, Фрэнк в русской Википедии]]></text>
</doc>
