<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A5%D0%B0%D1%82%D1%82%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хатты]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Хатты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (Х)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разумные расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы-долгожители]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разумные брюхоногие]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хатты (англ. Hutt) — раса больших брюхоногих существ, которым присущи маленькие руки, широкий рот и огромные глаза. Они контролировали гигантскую космическую империю в Пространстве Хаттов. Хатты произошли с планеты Варл, но затем перебрались на Нал Хатту. Стоит отметить, что многие из хаттов были криминальными баронами.
Биология и внешний вид
Взрослые хатты представляют собой тучных существ с общим весом тела около одной тонны. Можно догадаться, что они в основном ведут полусидячий образ жизни, лениво отдыхая целыми днями. Большая часть веса хаттов приходилась на разбухший живот и толстый, как у слизня, хвост, что лишь дополняло их образ коррупционеров. В хаттском обществе тучность была признаком власти и высокого статуса, в то время как худые хатты считались слабыми и бесполезными.
На самом деле, толстое с виду тело хатта скрывает под рыхлой кожей сильную мускулатуру, позволяющую при необходимости передвигаться с необычной скоростью на одной мышечной «ноге», формировавшейся совместно их животом и хвостом. Толстая, вечно потеющая кожа, а также толстый слой жира под ней играют чрезвычайно важную роль, регулируя температуру тела. Удивительно, но кожный покров хатта достаточно крепок для того, чтобы выдержать несколько выстрелов из бластера, до того, как будут затронуты жизненно важные органы. Это давало хаттам возможность разобраться с наемными убийцами, оказавшимися неподготовленными к такого рода препятствиям. Также хатты имеют иммунитет против многих ядов и других летальных химических препаратов. Своим массивным хвостом они легко могут оглушить и даже убить противника.
Помимо этого, у хаттов довольно сильное сопротивление к обману разума через Силу благодаря природному иммунитету. Хатты могут видеть в ультрафиолетовом свете и других спектрах, невидимых для человеческого глаза. Часто богатые хатты подсвечивали свои дворцы в спектрах такого рода, давая злоумышленникам ложное чувство скрытности.
Хаттам не хватает своего собственного костного скелета, но специальная внешняя «мантия» помогает им управлять руками и головой. Они умеют зажимать свои ноздри и задерживать дыхание на необычно долгое время. Хатты всеядны; будучи способными надувать свои челюсти и приспосабливать рот для потребления пищи, хатты заталкивали еду себе в глотку с помощью мускулистого языка, где находился специальный размельчающий орган. Некоторые источники сравнивают такой способ поглощения пищи с питанием моллюска радулы.
Возможно, самым отличительным признаком хаттов была их способность к восстановлению раненых частей тела. Примерно в 31 ДБЯ хатт Гаргонн потерял половину своей головы, включая глаз и часть мозга, в результате атаки вандреллы. По расчетам, на полное восстановление утеряных органов ему бы потребовалось около столетия. Неизвестно, отразилось ли как-то на его сознании восстановление утерянной части мозга.
Способность к регенерации также возможно связана с тем, что до своей смерти в 4 ПБЯ, Джабба Десилиджик Тиуре имел на руке два обычных и один противопоставленый палец вместо трех обычных пальцев, присущих хаттам. Возможно, это просто побочный эффект процесса старения, но достоверной информации об этом анатомическом исключении нет.
Хатты были известны тем, что у каждого из них был отличный от другого цвет кожи: у Джаббы Десилиджика Тиуре кожа была зеленого маслянистого цвета, у Дурги — оранжевого, у Борво — голубого, у Зиро — фиолетового, а у Орубы (в результате генетических дефектов) — мертвенно-белая.
Возможно, в результате лежачего образа жизни, некоторые хатты были необыкновенно тучны, как, например, мать Зиро Десилиджика Тиуре.
В заключении, термины «брюхоногий», «нога» и «регенерация» дают нам представление о существах со слизнеподобными физиологией и анатомией. Но, стоит отметить, что большая часть приведенной информации взята из «Каталога разумной жизни в Галактике», созданного сентиентологом Обо Рином, работавшим на Империю. Поэтому не исключена возможность, что некоторая часть приведенных данных является продуктом имперской пропаганды.
Размножение
Хатты — гермафродиты, поэтому их пол определяется скорее желанием самого хатта. Обычно хатты, ухаживающие за детьми, считаются особями женского пола, но хатт был волен сам решать, соглашаться ли ему/ей с этим или нет. Для примера, хатт Джилиак по собственному решению стал женского пола после того, как забеременел, а хатты Попара, Зорба и Джабба считали себя мужчинами даже после того, как у них родились дети.
Эмбрионы хаттов проводили первые 50 лет своей жизни в специальном «мешке» и не имели сформировавшегося сознания. Перед появлением на свет уровень интеллекта маленького хатта был сравним с интеллектом десятилетнего человека. Новорожденные хатты, именуемые «хаттёнками», могли целыми десятилетиями жить рядом со своими родителями, возвращаясь в свой «мешок» на время сна, отдыха или в состоянии испуга. Иногда другие хатты убивали хаттят, чтобы избежать их конкуренции в будущем, как, например, Джабба убил ребенка своей тети Джилиак после ее смерти. До своего 130-летия — возраста совершеннолетия у хаттов, — молодой хатт не играл никакой роли и не имел статуса в их обществе.
Общественный строй
Империя Хаттов была могущественной организацией, контролировавшей обширную часть Внешнего Кольца, получившую название Пространства хаттов; неудивительно, что хаттский, родной язык хаттов, был широко распространен среди порабощенных ими рас. Несмотря на это, многие амбициозные хатты отправлялись в миры вне Пространства хаттов с целью стать криминальными баронами в пределах Республики, Империи и Новой Республики. Всем хаттам давали имя, состоявшее из названия клана, к которому они принадлежали, и фамилии (например, Джабба Десилиджик Тиуре и Борга Бесадии Диори). Однако, среди хаттов, ушедших или исключенных из общества хаттов, был распространен обычай заменять имя клана и фамилию на приставку «Хатт», как было в случае «Джаббы Хатта» и «Гардуллы Хатта». У хаттов было кастовое деление общества, где низшей кастой являлись Х'анны.
Средства передвижения
В поздние годы жизни большинство хаттов были слишком толстыми для самостоятельного передвижения и, как следствие, прикованы к своим тронам или креслам. Более подвижные хатты либо ползали, как змеи, либо «ходили» на своей единственной «ноге», используя брюшные мышцы, толкавшие их вперед. Остальные хатты чаще использовали грависани, если хотели отправиться куда-то. Еще менее подвижные хатты использовали для передвижения гравистулья, например Ааррба. Наиболее богатые и могущественные хатты имели собственные роскошные репульсорные яхты (например, «Кетанна», личная яхта Джаббы Хатта), которые часто использовали для показательных выездов с целью осмотра владений или просто поездки куда-нибудь.
История
Хатты произошли с планеты Варл, система Ардос. Варл также являлся домом для расы т'ланда тиль, дальних родственников хаттов. По древней хаттской легенде, Варл вращался вокруг двух солнц: Эвоны и Ардоса. Этим двум небесным светилам хатты поклонялись как божествам. Случилось так, что Эвону поглотила черная дыра, а Ардос взорвался, в результате чего высвободившиеся газы вкупе со взрывной волной уничтожили звёздную систему; по неизвестной причине, Варл выжил, хотя его атмосфера была разрушена, а биосфера безвозвратно утеряна. Планета превратилась в одну большую пустыню, орошаемую лишь кислотными дождями. Выживжие хатты вскоре покинули свою родную планету, более непригодную для жизни.
Эта история воспринимается больше как легенда, нежели реальное событие. Распространено мнение, что на самом деле хатты сами разрушили Варл за время некой древней войны. Результаты исследований подтвердили, что испещренный кратерами Варл действительно раньше был красивым цветущим миром. Помимо этого, Варл был уникален в том плане, что вращался не вокруг звезды, а вокруг белого карлика, Ардоса. Скопления астероидов, найденные рядом с планетой, предположитльно являются останками лун Варла, существование которых доказано работой исследователей Архивов Баобаба — об этом свидетельствует множестов записей о «поиске хаттских артефактов на лунах Варла».
В 26000 ДБЯ хатты и т’ланда тиль мигрировали через весь космос на планету Эвокар в системе Й'Туб. Эту планету хатты назвали Нал Хаттой, что в переводе с хаттского означает «Прекрасная жемчужина». Окончательно решив, что Эвокар подходит для роли их нового дома, они начали торговать с коренными жителями, расой эвокийцы, продавая свои технологии в обмен на территории. Хатты продолжали так делать, пока эвокийцы не осознали, что они почти полностью продали родную планету. Дворцы, парки и прочие хаттские постройки были разбросаны по всей поверхности Эвокара, и эвокийцы ничего не могли с этим поделать.
Они решили обратиться с жалобой в Галактическую Республику, но Республика не хотела портить своих хороших отношений с хаттами. Таким образом, эвокийцев просто вывезли с Эвокара, всех сразу, и переселили на пятую луну планеты, которая позже станет известна как Нар Шаддаа, «Луна Контрабандистов».
На Нар Шаддаа эвокийцы начали мутировать, в основном из-за биологических технологий, которые практиковались на луне. Считалось, что эвокийцы полностью вымерли, не сумев выжить в загрязненной атмосфере луны, но это было не совсем так. Их потомки выжили, скрываясь на нижних уровнях Луны Контрабандистов. Вскоре Нал Хатта и Нар Шаддаа начали процветать благодаря своему расположению на пересечении торговых путей и умелой политике хаттов. Торговые пути расширялись, и через некоторое время Нар Шаддаа стала великолепным прибежищем для контрабандистов, пиратов и других личностей, имевших проблемы с законом.
На ранних этапах развития межзвёздных технологий хатты основали Империю, большую часть территории которой составляли миры Внешнего кольца. Часть систем Среднего кольца также входила в их сферу влияния. Империя граничила с Тионским скоплением, и между ними часто происходили военные столкновения.
В 25130 году ДБЯ к власти в Тионском скоплении пришел Зим Деспот, который вплоть до 25100 года ДБЯ пытался покорить хаттов и править скоплением Си’Клаата. Одним из наиболее ужасных событий Хаттско-Зимского конфликта стало полное разорение некогда процветающего мира Ко-Вари в 25,105 году ДБЯ. Однако, Империя хаттов заключила пакт с никто, клатуйнианцами и водранами, что позволило им получить в распоряжение новую армию рабов. Именно эта армия приняла участие в Третьей битве за Вонтор (приблизительно в 25,100 году ДБЯ), которая стала решающим шагом в победе хаттов в войне.
После битвы хатты, никто, клатуйнианцы и водраны подписали Вонторский договор, по которому весь сектор Си’Клаата вошел в состав Империи хаттов. Согласно тионийским историкам, Зим был убит на Вонторе, однако в действительности он сгинул в подземельях Эвокара в 25,100 году ДБЯ.
Во время Тионской войны 24000 года ДБЯ Галактической Республике с помощью своих агентов удалось подорвать политическую стабильность Империи хаттов изнутри; тем самым, Республика сумела выйти победителем в войне против Непогрешимого Союза (одного из государств, выросшего на обломках империи Зима Деспота спустя век после его смерти). Однако, это лишь увеличило раскол между хаттами и тионцами.
В определенный момент времени Империя хаттов распалась: к этому привели многочисленные междоусобицы между представителями разных кланов. Территория, ранее принадлежавшая одному государству, стала известна под названием Пространство хаттов.
Хатты в галактике
Хатты были известны своей беспощадностью и успехами в преступном мире. Многие хатты грабили корабли ради их груза. Как мастера преступного мира, они крали и обманывали без всяких угрызений совести. Они часто нанимали контрабандистов, таких как Хан Соло, чтобы нелегально перевозить спайс. Обычно они строили себе крепости на отдалённых планетах, как Джабба на Татуине. Крепости хаттов обычно охранялись отборными наёмниками и охотниками за головами. Гамморианцы и викуэи чаще всего исполняли эту роль. Возглавляя организацию преступников и подонков, хатты не могли избежать конкуренции. Хатты вовлечённые в преступную деятельность часто оказывались убитыми или порабощёнными. Только самые хитрые и умные хатты, такие как Джабба, оставались у вершин власти. Некоторые хатты, такие как Джабба, имели такое большое влияние, что контролировали целые планеты.
За кулисами
В переводах на русский язык слово «хатт» употребляется после имени, переводчики приняли название расы за фамилию, следовательно слово должно употребляться до имени.]]></text>
</doc>
