<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A5%D0%B0%D0%BF%D0%BF%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хаппабор]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки о животных]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные Джакку]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные Деварона]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Домашние животные]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хаппабор (англ. Happabore) — вид крупного травоядного, используемого в качестве домашнего животного на планетах Джакку и Деварон.
Биология и внешний вид
Хаппаборы имели широкий плоский нос и маленькие черные глаза, почти скрытые морщинами их морды, а также толстую шкуру, очень устойчивую к жаре. У них был широкий рот с плоскими желтыми зубами, которыми они могли укусить того, кто их дразнит. Тем не менее, хаппаборы были чаще всего послушны и известны как терпеливые и покорные существа, что часто приводило к жестокому обращению с ними. Передние лапы хаппаборов были короткие и куцые, с широкими стопами, при этом их задние лапы были длиннее и мощнее, что позволяло преодолевать несколько километров за раз. Молодняк вида называли «пупсами».
В сухой период хаппаборы использовали свои длинные языки для для всасывания большого количества воды, в сидячем положении опустошая ёмкости с водой целиком и затем долго хранили её в себе.
Хаппаборы были подвержены поражению разнообразными паразитами, и некоторые компании предлагали продукцию, помогающую избавляться от этих паразитов. Одним из таких продуктов был Хэппи-Бор Антиглист, распространяемый Галакти-Сток.
Хаппаборы в галактике
Хаппаборы были обнаружены на нескольких мирах, включая планеты Джакку и Деварон, возможно, в результате каких-то забытых попыток колонизации. Дрессировщик хаппаборов на Джакку однажды сказал Рей, что хаппаборы были на многих планетах Западных Рубежей и тащили всё, от плугов до ледяных саней для перевозки принцев и принцесс. Рей представляла, что их жизнь намного лучше, чем у хаппаборов на Джакку.
Мусорщик Сарко Планк владел парой хаппаборов, пока жил на Девароне, и использовал их в качестве ездовых животных, закрепляя на спинах хаудах для сидения. Он управлял зверями, понукая палкой, чем причинял им боль.]]></text>
</doc>
