<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A5%D0%B0%D1%82%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хаттский язык]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Языки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хаттский язык — родной язык хаттов. На нем говорят многие расы, особенно на Татуине. Хаттские имена одинаково подходили как для хаттов с мужской, так и с женской личностью.
История
Благодаря коммерческому и криминальному влиянию хаттов на Галактику, хаттский язык стал вторым по распространенности после основного галактического языка и общим языком для большей части пространства, окружающего территории хаттов. По этой причине Школа быстрого обучения Баобаба предлагает весьма популярный курс, помогающий освоить хаттский.
Все нимбанцы свободно владеют хаттским, основным и своим родным языком, чему способствует строение их головы. Понимая выгоды от знания хаттского, эта раса сделала его полуофициальным языком Нимбана.
Тойдарианцы обычно также владеют хаттским, поскольку эти две расы имеют давние коммерческие отношения друг с другом. Тойдарианцы предпочитают говорить на родном языке, затем на основном, но если выбора не остается, используют хаттский.
Хотя многие хатты умеют говорить, читать и писать на основном, они считают хаттский значительно превосходящим основной и требуют от «низших существ» обращаться к ним на хаттском. В языке нет слов «пожалуйста» или «спасибо».
Хатты господствуют над расами никто, клатуинцев и водранов со времен Третьей битвы за Вонтор. Клатуинцы и водраны отказались от своих языков клатуинского и водранского, заменив их хаттским и часто владея её письменной формой. Никто сохранили свой язык, служа хаттам, а хаттский сделали не более чем своим вторым языком, а основной — третьим. Некоторые хатты говорят со своими слугами-никто на их языке.
В хаттском много слов, оканчивающихся на –а, –а(С)а (например, ботафа), имеющих смягченную л (рулья), а также выражений, образованных удвоением слов (рока–рока, пуна–пуна, чу–чу). Другая особенность языка — произношение x: мокрый шлепок губами, похожий на агрессивный поцелуй.
Некоторые слова и выражения
Achuta - «Здравствуйте»
Ah'chu apenkee? - «Кто вы такой?»
An - «И»
Andoba - «Другой»
Ap-xmasi keepuna - «Не стреляйте!»
Ateema - «Сейчас»
Azalus - «Опасный»
Baatu baatu - «Мешать»
Bargon - «Сделка»
Bedwanna - «Покупать»
Счет на хаттском
Считать на хаттском — рискованное занятие. В отличие от людей, имеющих десять пальцев на руках, у хаттов их всего восемь, из-за чего они применяют восьмеричную систему счисления. Хатты используют сопутствующую путаницу для собственной выгоды: если, например, хатт предлагает вам «12» единиц чего-либо, это будет соответствовать лишь 10 в обычном понимании. В общем случае несоответствие растет экспоненциально с увеличением чисел, и многие расы, включая родианцев, были жестоко обмануты из-за этого несоответствия. Чтобы избежать затруднений, опытные переговорщики используют числовую систему основного языка. Это объясняет, почему Джабба называл числа в десятеричной системе.
Джабба Хатт говорит по-хаттски
Влияние хаттов было так велико, что он стал языком родианцев, превратив старый родианский язык в устаревший. Также хаттский, по-видимому, является одним из официальных языков Татуина.
Кто говорил на хаттском
Устно и письменно
Падме Амидала
Китстер Банаи
Ц-3ПО
Клезо
Биб Фортуна
Эфант Мон
Нирама
Энакин Скайуокер / Дарт Вейдер
Хан Соло
Тессек
Уольд
Уотто
Ксизор
Только устно
4-LOM
Пассел Ардженте
Блэкхоул
Джорус К'баот
Чубакка
Денгар
Найлз Ферье
Боба Фетт
Джанго Фетт
Ади Галлия
Гури
Кейран Халкион
Сэн Хилл
Клегг Холдфаст
Исанн Айсард
Мара Джейд
Уэс Дженсон
Декстер Джеттстер
Кайл Катарн
Граксол Келвиин
Пло Кун
Ан'я Куро
Люмия
Шу Май
Ки-Ади-Мунди
Куарш Панака
Фирмус Пиетт
Себульба
Орра Синг
Люк Скайуокер
Элан Слизебаджано
Лея Органа-Соло
Орн Фри Таа
Траун
Леди Валариан
Зам Веселл
Осс Уиллум
Мейс Винду
Зукусс
Смотри также
"Джедаи – это круто!" (песня на хаттском)
"Добейся! (песня на хаттском)
За кулисами
Хаттский язык впервые появился в "Возвращении джедая". В специальной редакции четвертого эпизода выпуска 1997 года также был использован этот язык для нового диалога с участием Джаббы Хатта.
В диалоге Хана Соло с Гридо был с определёнными вольностями использован язык индейцев Перу — кечуа. Этот пример разговорного хаттского уникален для "Звёздных войн". В других случаях использовался язык аймара.
Большинство инопланетян в фильмах говорит на хаттском. Также этот язык можно услышать в играх Jedi Knight: Mysteries of the Sith, Star Wars Episode I: The Phantom Menace и Star Wars: Knights of the Old Republic. В дальнейшем диалоги записывались заранее для различных полов и настроений. Они не соответствуют субтитрам, и повторяются в соответствии с настроением говорящего.
Кроме словаря, других грамматических и синтаксических правил не существует. Известны значения нескольких фраз, но провести их анализ не представляется возможным.]]></text>
</doc>
