<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A5%D0%B0%D0%B9%D0%B4%D0%B5%D0%BD_%D0%9A%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%B5%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хайден Кристенсен]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Актёры «Звёздных войн»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персоналии по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Родившиеся в 1981 году]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хе́йден Кри́стенсен (англ. Hayden Christensen, р. 1981) — канадский актёр, получивший мировую известность благодаря исполнению роли Энакина Скайуокера во второй и третьей частях эпопеи Джорджа Лукаса «Звёздные войны».
Биография
Хейден Кристенсен родился 19 апреля 1981 года в Ванкувере, Канада, в семье канадского программиста Дейвида Кристенсена датско-английского происхождения и американского спичрайтера Эли Нельсон итальянско-шведских кровей. Детство Хейдена проходит в Торонто, где он посещает школу. Первый актёрский опыт Кристенсен приобретает в восемь лет, участвуя в съёмках рекламы чипсов, а в двенадцать лет он получает свою первую роль в сериале. Телевизионная карьера начинающего актёра складывается удачно, с 1993 по 2000 год Кристенсен снимается в нескольких заметных телефильмах и сериалах.
Помимо работы на телевидении Кристенсен начинает появляться и на большом экране. После эпизодических ролей в нескольких картинах, самая известная из которых — дебютный фильм Софии Копполы «Девственницы-самоубийцы» (1999), он получает приглашение принять участие в съёмках семейной драмы «Жизнь как дом» (2001). Героем Кристенсена становится трудный подросток Сэм Монро, пытающийся разобраться в своих непростых отношениях с отцом. Актёрская работа в фильме «Жизнь как дом» приносит Кристенсену награду Национального совета кинокритиков США и номинацию на премию «Золотой глобус» как лучшему исполнителю второго плана.
Фильмография
1993 — «Семейные страсти» (англ. Family Passions)
1994 — «В пасти безумия» (англ. In the Mouth of Madness)
1995
«Законы Улиц» (англ. Street Law)
«История Мии Фэрроу» (англ. Love and Betrayal: The Mia Farrow Story)
«Хэррисон Берджерон» (англ. Harrison Bergeron)
1996 — «Невеликая любовь» (англ. No Greater Love)
1998 — «Удар!» (англ. Strike!)
1999
«Cвободное падение» (англ. Free Fall)
«Девственницы-самоубийцы» (англ. The Virgin Suicides)
2000
«В возвышении» (англ. Higher Ground)
«В ловушке фиолетового тумана» (англ. Trapped in a Purple Haze)
2001 — «Жизнь как дом» (англ. Life as a House)
'«2002 — «Звёздные войны. Эпизод II: Атака клонов»
2003 — «Афера Стивена Гласса» (англ. Shattered Glass)
'«2005 — «Звёздные войны. Эпизод III: Месть ситхов»
2006 — «Фабричная девушка» (англ. Factory Girl)
2007
«Территория девственниц» (англ. Virgin Territory)
«Наркоз» (англ. Awake)
2008 — «Телепорт» (англ. Jumper)
2009 — «Нью-Йорк, я люблю тебя!» (англ. New York, I Love You)
2010 — «Налётчики» (англ. Takers)
Внешние ссылки
Кристенсен, Хейден в русской Википедии
Хейден Кристенсен на Internet Movie Database
Хейден Кристенсен на КиноПоиске]]></text>
</doc>
