<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A5%D0%BE%D1%81%D0%BD%D0%B8%D0%B0%D0%BD-%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%BC]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хосниан-Прайм]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки о планетах]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты Центральных Миров]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Уничтоженные планеты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты Новой Республики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экуменополисы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты с атмосферой I типа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации Хосниан-Прайма]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хосниан-Прайм (англ. Hosnian Prime) — планета в Центральных Мирах Галактики. Во время Холодной войны между Первым орденом и Новой Республикой Хосниан был столицей Новой Республики и штаб-квартирой Галактического Сената. Первый орден использовал свое супероружие, базу Старкиллер, чтобы уничтожить Хосниан-Прайм превратив столицу Новой Республики в сверхновую.
История
Хосниан Прайм был экуменополисом, находящимся в Цетральных мирах. Он был столицей Новой Республики к моменту конфликта между Сопротивлением, пособниками республики, и Первым орденом, наследником Империи. Планета была выбрана в качестве столицы Республики и штаб-квартиры Сената. Месторасположение сената менялось несколько раз, но именно эта планета была выбрана штаб-квартирой в это время.
Первый Орден, полагая, что Республика не может поддерживать порядок в галактике, решили уничтожить сенат вместе с планетой при помощи супероружия Базы Старкиллер. Канцлер Ланевер Виллечам, командир сопротивления Корр Селла, бесчисленные сенаторы республики и все жители системы Хосниан стали жертвами уничтожения системы.
За кулисами
Планета Хосниан-Прайм была впервые представлена в журнале «Empire» 26 ноября 2015 года. Её местоположение в галактике было указано на галактической карте, напечатанной в одном из его выпусков, эта же карта появится в «Star Wars: The Force Awakens: The Visual Dictionary».]]></text>
</doc>
