<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A5%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F_%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8_%D0%B3%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хронология истории галактики]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Линии времени]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Здесь представлена линия времени истории Галактики. Все даты даны в соответствии со стандартным галактическим календарем.
Линия времени
До Битвы при Явине (ДБЯ)
ок. 13000000000 ДБЯ
Образовалась Галактика.
c. 5000000000 ДБЯ
На планете Горот Прайм возникла жизнь.
ок. 10000000 ДБЯ
Вулканическая активность на Эсселесе начала снижаться.
ок. 3000000 ДБЯ
С планетой Винсот столкнулся астероид, уничтожив большинство её обитателей. Выжившие эволюционировали в расу чевины.
ок. 2006200 ДБЯ
Появление первых Колуми.
ок. 2004200 ДБЯ
Колуми заселили деревья и начали приспосабливаться к жизни на них.
ок. 2002200 ДБЯ
Колуми научились использовать орудия труда.
ок. 2002000 ДБЯ
Колуми, научившись добывать полезные ископаемые, приступили к строительству городов на деревьях.
ок. 2000000 ДБЯ
Колуми освоили межзвездные путешествия.
На Кашиике появились первые вуки.
На Татуине образовался каньон Нищего.
Под поверхностью Салласта появились первые салластанцы.
ок. 1000000 ДБЯ
Чувствуя угрозу со стороны Целестийцев, Шару ушли под поверхность планеты и спрятали свои города, чтобы защититься.
Архитекторы создали Кореллианскую систему.
Хатты покинули Варл и обосновались на планете Эвокар, переименовав её в Нал-Хатта.
Биты пережили кровавую войну.
ок. 999975 ДБЯ
Добидо стал спутником Сернпидаля.
ок. 499989 ДБЯ
К этому времени большинство разумных рас имеет записи, расшифрованные современными историками.
ок. 300000 ДБЯ
Золотой век цивилизации гри.
ок. 100000 ДБЯ
Всю поверхность планеты Корусант занимает главный город, позднее получивший название Галактик-Сити.
Раса ситхов развивает культуру и цивилизацию.
Колуми исследуют Корусант и Дуро, признавая их «примитивность».
Ква строят Врата бесконечности и Звёздные храмы на Датомире.
Цивилизация на Гороте становится земледельческим обществом.
Считается, что к этому времени Небожители исчезли из галактики.
ок. 95000 ДБЯ
Нижние уровни Корусанта последний раз видят дневной свет.
c. 57000 ДБЯ
Утапау колонизирована гуманоидной расой, позднее превратившейся в расы Пау'ан и Утаи.
ок. 37453 ДБЯ
В горах Андо-Прайм найден пирамидальный объект, получивший название То Йор. Монахи ордена Даи Бенду начинают совершать паломничества к То Йору для проведения возле него медитаций.
36453 ДБЯ
Восемь То Йоров приходят к активности на различных планетах Галактики, собирают на борт чувствительных к Силе существ множества рас и перевозят их на Тайтон, где вскоре основан Орден дже'дайи.
ок. 35000 ДБЯ
Киллики строят на Альдераан Земли замка Ороборо.
Благодаря особому виду гиперпривода образовывается Бесконечная Империя Раката.
ок. 30000 ДБЯ
Бесконечная Империя достигает пика развития и создает Звездную кузницу.
Киллики вынуждены оставить Альдераан и Альсакан.
ок. 29000 ДБЯ
Расцвет династии Каши-Мер.
ок. 28000 ДБЯ
Раката прибывают на Коррибан, но оказываются побеждены королем Адасом.
ок. 27700 ДБЯ
Власти Адаса над ситхами приходит конец.
ок. 27500 ДБЯ
Первые люди-колонисты высаживаются на Альдераан.
ок. 27000 ДБЯ
Люди-колонисты впервые прибывают в скопление Тион.
ок. 26000 ДБЯ
Мородины колонизируют Варонат.
На Точке Критона построена Зерская библиотека.
На Кинтане, родной планете никто, возникает культ М'двешуу.
Альсакан колонизирован людьми с Корусанта, прибывшими на колонизационном корабле «Куатский исследователь».
25970 ДБЯ
Чурабба Хатт захватывает Кинтан.
25805 ДБЯ
Крал Хадия с Чикагу пытается завоевать систему Тайтон, развязывая войну против дже'дайи
Убийство Хадии на Тайтоне и окончание Войны с Тиранкой
25793 ДБЯ
Войска Бесконечной Империи вторгается в систему Тайтон
25792 ДБЯ
Бесконечная Империя терпит поражение на Тайтоне
Разногласия в Ордене дже'дайи приводят к девятилетнему кровопролитному конфликту
25783 ДБЯ
Выжившие в Войнах Силы дже'дайи, сражавшиеся на стороне Ашлы, основывают на Тайтоне Орден джедаев
ок. 25200 ДБЯ
Страшная эпидемия проносится по галактике, убивая только раката. В сочетании с восстаниями других рас это приводит к краху Бесконечной Империи.
На Атрисии основана династия Кител-Фард.
25180 ДБЯ
Верпин колонизирует астероидное поле Роше.
ок. 25130 ДБЯ
Начало правления Зима Деспота.
ок. 25105 ДБЯ
Происходят Битва за Ко Вари и Первая битва за Вонтор между Империей хаттов и Империей Зима.
ок. 25100 ДБЯ
Происходят Вторая и Третья битва за Вонтор между хаттами и Зимом Деспотом.
Согласно истории тионцев, Зим Деспот убит на Вонторе, однако на самом деле он захвачен в плен и умер в подземельях Коссака на Эвокаре.
Подписано Вонторское соглашение.
Хатты получают контроль над скоплением Си’Клаата.
На Тайтоне начинаются Войны Силы.
ок. 25000 ДБЯ
Ракатанский гиперпривод изучен, произведен и распространяется по Галактике кореллианцами.
Объединительные войны.
Принята Галактическая Конституция.
Создана Галактическая Республика.
Корусант становится столицей Республики.
Из пепла, оставленного Войнами Силы на Тайтоне, рождается Орден джедаев.
Рыцари-джедаи открывают школу на Оссусе.
Открыт Перлемианский торговый маршрут,связавший Корусант и Оссус.
24980 ДБЯ
Рана Мас Трехалт, легендарная королева Дуро, умирает.
Дассид становится королем Дуро.
ок. 24500 ДБЯ
Начинается первая война между джедаями, когда часть из них перешли на Тёмную сторону, создав Легионы Леттоу.
ок. 24000 ДБЯ
На поверхности крупнейшего спутника Каларбы построена станция Хоск.
Тионская война между Галактической Республикой и Благородным союзом Дезевро и Тиона.
ок. 23900 ДБЯ
Бывшие миры Благородного союза Дезевро и Тиона, за исключением Дезевро, присоединяются к республике единым сектором с Тионом в качестве столицы.
ок. 22000 ДБЯ
Заселена планета Нубия.
ок. 20100 ДБЯ
Колонизировано Внутреннее Кольцо.
20000 ДБЯ
Начало Периода Великого предназначения.
Этти, испытывавшие гонения в Центральных Мирах, наконец находят пристанище на Этти IV.
19997 ДБЯ
Коренные разумные жители Неоны вымирают.
ок. 18000 ДБЯ
Создано Бюро транспортировок и обслуживания.
17522 ДБЯ
Планета Харуун Кэл впервые колонизирована.
17000 ДБЯ
Начало Альсаканских конфликтов.
Конец Периода Великого предназначения.
Начало эпохи Индекта.
16950 ДБЯ
Арканцы заселяют Зексто и проводят генетические эксперименты на Квермии.
15500 ДБЯ
Дуинуогвуинский раздор.
Борз'Мат'о и Верховный Канцлер Филореан основали Корусантский университет.
15100 ДБЯ
Аномиды с Яблари изобрели гиперпривод.
15000 ДБЯ
Конец эпохи Индекта.
Яблари присоединяется к Галактической Республике
Неймойдия окончательно отделяется от Дуро
Андо присоединяется к Республике
Колонизирована планета Дартаг
Гражданская война между аквала и квара
Хатты захватывают Эвокар и переименовывают его в Нал-Хатту.
14975 ДБЯ
Колонизирован Некрополис.
14000 ДБЯ
Вулта присоединяется к Галактической Республике.
ок. 13975 ДБЯ
Дуросы открывают Снив.
ок. 13720 ДБЯ
Крах Торговой империи хергликов.
13000 ДБЯ
Открыта планета Лан Барелл.
ок. 12720 ДБЯ
Херглики вступают в контакт с людьми, колонизировавшими соседний сектор Тапани и вскоре после этого присоединяются к Галактической Республике.
ок. 12500 ДБЯ
Работорговля становится общепринятой на Рилоте.
12000 ДБЯ
Кореллианцы колонизируют Орд Мантелл и превращают его в аванпост Республики.
Начало Крестовых походов.
На Корусанте основан Музей Галактики.
11975 ДБЯ
Заселение Морсира.
11720 ДБЯ
В секторе Тапани начинается Эпоха двенадцати королевств.
11708 ДБЯ
Первый контакт мрлсии и людей.
11500 ДБЯ
Рыцарь-джедай Халбрет собирает отряд рыцарей-джедаев, чтобы победить сильного темного джедая, поработившего расу католов.
11000 ДБЯ
Окончание Крестовых походов.
10019 ДБЯ
Кореллианцы открывают Новый Плимпто.
ок. 10000 ДБЯ
Гравилекс Мед частично оккупирован шусугаунтскими захватчиками.
На Явине-4 построен Потерянный город джедаев.
Разведчики Галактической Республики обнаруживают Абрегадо-ре.
Начало письменной истории Кинйена.
Великая библиотека Ропаги II построена на Ропагу.
9997 ДБЯ
На Почи построена Крепость Барлос.
ок. 9990 ДБЯ
Изобретен световой меч.
9988 ДБЯ
Заселен Адумар.
9000 ДБЯ
Начало Рианитского периода
8296 ДБЯ
Появление Салластанского календаря
ок. 8000 ДБЯ
Республика основывает поселение на восточном континенте Маластара. В следующие тысячу лет на планету прибывают граны, которые вытесняют коренную расу дагов.
Конец Рианитского периода
7720 ДБЯ
Конец Эпохи двенадцати королевств в секторе Тапани
7700 ДБЯ
Начинается война на Мериси между мери и телтиорами
7600 ДБЯ
Горотиты изобретают гиперпривод
7500 ДБЯ
Горот Прайм присоединяется к Галактической Республике
ок. 7328 ДБЯ
Сектор Тапани присоединяется к Галактической Республике
На Мрлссте основана Мрлсстская академия
7308 ДБЯ
Разработан Стандартный галактический календарь
7299 ДБЯ
Колонизирована Ишанна
ок. 7032 ДБЯ
«Древние» начинают войну против гунганов, вынуждая их уйти в подводные поселения.
7003 ДБЯ
Второй великий раскол и начало Столетней Тьмы
ок. 7000 ДБЯ
Появление предсказания об Избранном, который принесет «баланс в Силу»
Согласно легенде, на Мандалоре появились Мандалорские крестоносцы под предводительством таунга Мандалора Первого
6997 ДБЯ
Мрлсст присоединяется к Галактической Республике
6950 ДБЯ
Квермия вновь открыта Галактической Республикой
Умер Датка Грауш
ок. 6900 ДБЯ
Конец Столетней Тьмы
Темные джедаи проиграли Битву на Корбосе, а те, кто выжил, были изгнаны из Республики
Темные джедаи основали Империю ситхов, о существовании которой остальная Галактика не подозревала почти две тысячи лет
Квермия присоединяется к Галактической Республике
6300 ДБЯ
Рабаанцы открыли С'кррр
ок. 6000 ДБЯ
Пик Мандеронского периода
Миралука мигрируют на Альфериды
Основана компания Решалвское межзвездное вооружение
5975 ДБЯ
Дорин присоединяется к Галактической Республике
5689 ДБЯ
Начало Звездного периода
ок. 5500 ДБЯ
Первая ветка Риммского торгового пути открыта торговцами сектора Тапани
ок. 5113 ДБЯ
На планете Нафема рождается Тенебри, будущий Император ситхов
ок. 5100 ДБЯ
Марка Рагнос побеждает лорда Симуса в битве и становится темным лордом ситхов
5033 ДБЯ
Джедай терпит аварию на Яшуву и устанавливает на планете традиции Силы через своих потомков
5032 ДБЯ
Безымянная раса колонизирует Куриву и становится известной как куривары
Конец «цивилизации древних» на Набу
Одан-Урр, будущий джедай, родился на Дретосе
ок. 5020 ДБЯ
Гав и Джори Дарагон родились на Большом Коросе
5007 ДБЯ
На планете-спутнике высечен символ Республиканского флота
5002 ДБЯ
Наследственная монархия наззри заменена теократической олигархией
5000 ДБЯ
После того как Гав и Джори Дарагон непредумышленно привели Империи ситхов в республику, начинается Великая гиперпространственная война.
Битва за Корусант
Битва за Большой Корос
Битва за Киррек
Битва за Первый Голууд
Первая битва за Коррибан
Вторая битва за Коррибан
Республика выигрывает войну, но темный лорд ситхов Нага Садоу бежит на Явин-4.
ок. 5000 ДБЯ
Открыта планета Татуин.
4999 ДБЯ
На планете Нафема Лорд Вишэйт проводит сложный ритуал. В результате на Нафеме не остается ни одной живой души, а Лорд Вишэйт становится бессмертным Императором Ситхов.
4996 ДБЯ
Мастер-джедай Одан-Урр основал на Оссусе Великую библиотеку джедаев.
4995 ДБЯ
На Клатуине создана Клатуинская торговая гильдия.
4990 ДБЯ
Распад Первой империи ситхов
4800 ДБЯ
Происходит Ганкская резня, приведшая к исчезновению порпоритов.
4700 ДБЯ
Появление Ассамблеи джедаев
4519 ДБЯ
Ууег Тчинг, пятьдесят четвертый император Кител-Фарда, устанавливает три пути, которыми можно победить противника. Его высказывание стало известной, часто используемой цитатой
4500 ДБЯ
Куаррены объявляют войну мон-каламари
ок. 4400 ДБЯ
Рыцарь-джедай Фридон Надд переходит на темную сторону, узнав секреты ситхов от призрака Наги Садоу.
4350 ДБЯ
На Ондероне начинаются Звериные войны.
4250 ДБЯ
Третий великий раскол
Вултарский катаклизм
4200 ДБЯ
На Татуине основан город Анкорхед.
4156 ДБЯ
Тарис переживает гражданскую войну
Нечеловеческие существа изгнаны из Верхнего города Тариса
4150 ДБЯ
Хейпс колонизирован налетчиками с Лорелла
4070 ДБЯ
На Ондероне родилась Аманоа
4050 ДБЯ
Лореллские налетчики побеждены джедаями, что возбудило ненависть к джедаям в Содружестве Хейпс
ок. 4048 ДБЯ
Дрокко Кира изгнан из города Изиз на Ондероне
4024 ДБЯ
Колонисты из сектора Дарпа заселяют Налластию
4019 ДБЯ
Четыре мастера-джедая (два мастера-воина и два мастера-мудреца) создают зиггурат Храма джедаев над узлом Силы на Корусанте
4018 ДБЯ
На Альдераане родился Улик Кел-Дрома
4015 ДБЯ
Начало и конец Великой революции дроидов
Начинаются Старые войны ситхов
4014 ДБЯ
На Ордо родился Кандерус Ордо, будущий Мандалор
4002 ДБЯ
Ондерон присоединяется к Галактической Республике
4000 ДБЯ
Сидрона становится Верховным Канцлером Галактической Республики
Завершаются звериные войны, но с Битвы за Ондерон начинается Великая война ситхов
На Талаане окрыты «Талаанские верфи»
3998 ДБЯ
Появление культа Крата
На Ондероне происходит Восстание Фридона Нада
3997 ДБЯ
Бывший джедай Экзар Кун становится тёмным лордом ситхов
С битвы за Басилиск начинается Кратский крестовый поход
Мандалорцы, ведомые Мандалором Неукротимым, нападают на Республику и басилисцев
Рыцари-джедаи Улик Кел-Дрома и Номи Санрайдер сражаются на стороне Республики в Первой битве Императрицу Тету
Мастер-джедай Арка Джет погибает в Битве за Денебу, спасая своего ученика, Улика Кел-Дрому
После Второй битвы Императрицу Тету, Улик Кел-Дрома переходит на сторону Крата.
Улик Кел-Дрома становится учеником Экзара Куна
3996 ДБЯ
В Битве за Куар на Равнинах Харкула Улик Кел-Дрома побеждает в сражении Мандалора Неукротимого, в награду приобретая его преданность
Мандалор Неукротимый терпит поражение от Республики в Битва за Одерон и погибает в лапах дзунского зверя. Наследником Мандалора Неукротимого становится Мандалор Вершитель
лорд ситхов Улик Кел-Дрома отворачивается от темной стороны
Экзар Кун проигрывает Битву за Явин-4 Улику Кел-Дроме и Республике
Великая война ситхов и Кратский крестовый поход заканчиваются в Третьей битве за Императрицу Тету
Мандалор Вершитель начинает тайно собирать кланы по всей Галактике, производить оружие и отправлять его на Дксун, подготавливаясь к новому крестовому походу
3995 ДБЯ
Объявлена Великая охота джедаев на терентатеков
3994 ДБЯ
Улик Кел-Дрома возвращается на Явин-4
3993 ДБЯ
Конец Великой охоты
ок. 3990 ДБЯ
Ситхский голокрон Адаса обнаружен Аманоа, королевой Ондерона
Родилась Миссия Вао
3986 ДБЯ
Улик Кел-Дрома умирает на Рен Варе.
Собрание джедаев на станции Экзис
3976 ДБЯ
Мандалорские войны начинаются мандалорцами под предводительством Мандалора Наивысшего. Начинается покорение миров Внешнего Кольца.
родились Брианна и Микал
На Катарре родилась Визас Марр
3 974 ДБЯ
Родилась Мира
3970 ДБЯ
Начало Канцский беспорядков.
3965 ДБЯ
Галактическая Республика вступает в войну, но Совет джедаев отказывает в помощи, пока ситуация не будет изучена
3964 ДБЯ
Битва за станцию Флэшпоинт
Первая битва за Суурджу
Вторая битва за Суурджу
Третья битва за Суурджу
Четвертая битва за Суурджу
Падаванская резня на Тарисе
Битва за Ванкво
3963 ДБЯ
Битва за Катар была столь ожесточенной, что получила название Катарский геноцид
В ответ на Катарский геноцид джедаи Реван и Малак отказываются подчиняться Совету джедаев и во главе крупной группы, среди которых джедай Изгнанница, вступают в войну
3962 ДБЯ
Эрес III практически уничтожен мандалорцами. В то же время намеренно подожжены равнины Зоксина, которые продолжали гореть в течение 20 лет
Мандалорцы практически полностью опустошили планету Дуро, вынудив дуросов эвакуироваться и подыскать себе новый мир
3961 ДБЯ
Обмен заставил Тарис на время отступить благодаря вмешательству Ревана.
Джухани избавлена от рабства
Реван и Малак обнаруживают звездные карты на Кашиике и Коррибане
Бреджик становится командиром тарисской банды Черный Вулкар
Кассус Фетт становится преступником номер один Галактики.
3960 ДБЯ
Мандалор Вершитель убит Реваном в Битве за Малакор V
Окончание Мандалорских войн
Изгнанница, служившая генералом, теряет все связи с Силой, предстает перед Советом джедаев и изгоняется из Ордена за свои преступления
Реван и Малак пропадают в неизвестном пространстве вместе с третью Флота Республики
3959 ДБЯ
Начинается Гражданская война джедаев
Реван и Малак объявляют себя ситхами и вторгаются в Республику. Только боевая медитация Бастилы Шан предотвращает неминуемое поражение
Битва за Фоурост
Бомбардировка Телоса IV
3958 ДБЯ
Грифф Вао покидает Тарис вместе с Леной, оставляя свою младшую сестру, Мишон.
3957 ДБЯ
Реван захвачен на борту флагмана, после того как Малак повернул против него. Бастила Шан доставляет Ревана к джедаям, которые используют Силу, чтобы стереть ему память и создать новую личность
3956 ДБЯ
Битва за Тарис
Нападение на Дантуин
В Битве за Раката Прайм, Реван убивает Малака в поединке на световых мечах, а Флот Республики разрушает Звездную кузницу
Окончание Гражданской войны джедаев
Начинатеся Первая гражданская война ситхов
3955 ДБЯ
Реван направляется в Неизвестные Регионы, чтобы уничтожить древнюю Империю ситхов, и пропадает
Окончание Первой гражданской войны ситхов
Происходит Первое истребление джедаев
Верховный канцлер Кресса начинает Проект восстановления Телоса, для которого «Аратек» разрабатывает и производит серию дроидов G0-T0
3952 ДБЯ
Созывается Собрание на Катарре для обсуждения перспектив Ордена джедаев
Лорд ситхов Дарт Нихилус использует свою огромную мощь, чтобы с помощью Силы высосать жизненную энергию Катарра, уничтожив всё живое (за исключением миралука Висас Марр) и практически стерев с лица галактики Орден джедаев
3951 ДБЯ
Дарт Трея обнаруживает Изгнанницу на борту «Эбенового ястреба»
Первая битва за Дантуин
Первая битва на Ондероне
Вторая битва на Ондероне
Битва на Телосе IV
Джедай Изгнанница восстанавливает связь с Силой, убивает Дарта Трею, Дарта Нихилуса и Дарта Сайона, выслеживавших и убивавших джедаев последние пять лет
Уничтожение Малакора V
Прекращение Первого истребления джедаев
Начинается Гражданская война ситхов
Окончание Старых войн ситхов
Джедай Изгнанница отбывает в Неизвестные Регионы, чтобы найти Ревана
«Корпорация Цзерка» не совсем честными методами пытается прибрать к рукам Проект восстановления Телоса
3946 ДБЯ
Шестнадцать миров, в которых правят дроиды серии G0-T0, выходят из состава Галактической Республики, чтобы создать независимую территорию 400100500260026
Республика в соответствии с указом Верховного Канцлера Крессы возвращает 400100500260026
ок. 3900 ДБЯ
Планета Набу колонизирована поселенцами с Гризмаллта
3681 ДБЯ
Империя ситхов вторгается в Республику из Неизведанных регионов. Начинается Великая галактическая война
3670 ДБЯ
Прекращение Канцских беспорядков
3653 ДБЯ
Окончание Великой Галактической войны
Начало Холодной войны
3642 ДБЯ
Окончание Холодной войны
Начало Второй Великой Галактической войны
3600 ДБЯ
Джедаи освобождают Лоррдиан от господства Аргаздана
3519 ДБЯ
Расширение Храма джедаев на Корусанте
3500 ДБЯ
Раса иктотчи обнаружена Галактической Республикой
3475 ДБЯ
Иктотч присоединяется к Галактической Республике
3100 ДБЯ
Содружество Хейпс закрывает свои границы для остальной Галактики
ок. 3032 ДБЯ
Война гунганских племен
Гунганы объединились под началом босса Галло
Босс Рогё умирает
Строительство Ото-Гунги
3000 ДБЯ
Фрея Каллеа размечает Хайдианский путь
Образование Содружества Хейпс
Сокорро колонизирована кореллианцами
Окончание Альсаканских конфликтов
2996 ДБЯ
Саало Морн не смог стать рыцарем-джедаем и переметнулся на Тёмную сторону
2992 ДБЯ
Планета Датомир вышла из состава Пецианской империи
2989 ДБЯ
«Поговорки» (атризианский справочник) поступил в Историческую библиотеку Атризианской империи.
ок. 2979 ДБЯ
Джабиим присоединяется к Галактической Республике
2973 ДБЯ
Построен Зал собраний Сената
2700 ДБЯ
Гибель города Кала'дин на Рилоте
2519 ДБЯ
Расширение Храма джедаев на Корусанте, постройка Архива джедаев
ок. 2200 ДБЯ
Начало периода расцвета живописи Саффа
2032 ДБЯ
Корусант переживает последнее крупное землетрясение
Куривары изгнаны с Куривы местной расой
2022 ДБЯ
Родился Дурдж
ок. 2000 ДБЯ
Мастер-джедай Фаниус скрывается от Ордена с похищенным голокроном
Выход из Ордена джедаев Фаниуса и его последователей перерастает в Четвертый Великий раскол
Фаниус берет себе имя Дарт Руин и основывает Новую Империю ситхов
Вскоре Дарта Руина предают и убивают собственные последователи
Начинаются Новые войны ситхов
Между 2000 ДБЯ и 1532 ДБЯ
Битва за Уба IV
1998 ДБЯ
Родился Экклессис Файгг
1991 ДБЯ
Колонизирован Джомарк
1989 ДБЯ
Первые поселения на планете Беспин
ок. 1750 ДБЯ
Темный подлорд становится Тёмным лордом ситхов
ок. 1550 ДБЯ
Конец расцвета живописи Саффа
1532 ДБЯ
Куривары возвращают контроль над Куривой.
Битва за Гап IX
ок. 1500 ДБЯ
Джайнг и Дурдж становятся заложниками плана безымянного кибернетика из Внешнего Кольца стравить мандалорцев и ситхов
Первая битва за Малрев IV
1489 ДБЯ
«Поговорки» отпечатаны для атризийской знати
1466 ДБЯ
Битва за Мизру
Между 1466 ДБЯ и 1250 ДБЯ
Битва за Алмас
1250 ДБЯ
Белия Дарзу становится Тёмным лордом ситхов
Начинаются Сиктисские войны
1230 ДБЯ
Белия Дарзу умирает
Окончание Сиктисских войны
ок. 1196 ДБЯ
Биохимическая гражданская война уничтожает цивилизацию Хатрокса III
1100 ДБЯ
Татуин снова открыт Республикой
Начало Тёмного века Республики
ок. 1050 ДБЯ
Битва за Неизвестный мир (Младший Хот)
1026 ДБЯ
Родился Дарт Бэйн
1020 ДБЯ
Колонизирована планета Мелида-Даан
1010 ДБЯ
На Анзате родился Данник Джеррико
Рейн, позднее известная как Дарт Занна, родилась на Сомов Рит
1006 ДБЯ
Битва за Коррибан
1002 ДБЯ
Битва за Кашиик
Битва за Хссхор
Битва за Фасиру
1001 ДБЯ
Колонизирована Спира
ок. 1000 ДБЯ
Битва за Хот
Битва за Дромунд Каас
Битва за Малрев IV
Бизва за Харпори
Бизва за Балова
Первая битва при Руусане
Вторая битва при Руусане
Третья битва при Руусане
Четвертая битва при Руусане
Пятая битва при Руусане
Шестая битва при Руусане
Седьмая битва при Руусане
ок. 1000 ДБЯ
Седьмая битва при Руусане. Оставшиеся ситхи уничтожены на Руусане, за исключением Дарта Бэйна, который основывает новый Орден ситхов и устанавливает правило (ставшее известным как «Правило двух»), что в каждый момент времени может быть только один мастер и один ученик. Все последующие ситхи носят титул «Дарт», кроме редких исключений. Сенат проводит Руусанскую реформацию, устанавливая год Битвы за Руусан в качестве нулевого.
Темный век Республики подходит к концу
На Набу основана династия Джафан
990 ДБЯ
Во время дуэли на Тайтоне четверо джедаев погибли, Дарт Бэйн тяжело ранен.
Джедаи убивают Даровита на Руусане, думая, что он является последним из лордов ситхов. Дарт Бэйн и Дарт Занна спасаются
980 ДБЯ
Каменная тюрьма на Доане разрушена
Дарт Занна уничтожает Дарта Бэйна и занимает его место, беря в ученицы Дарт Когнус.
965 ДБЯ
Доминация чиссов принимает Закон против агрессии
920 ДБЯ
Родился Арук Хатт
ок. 915 ДБЯ
Родился Сайз Фромм
902 ДБЯ
Нога-та остановил Барабельскую войну.
896 ДБЯ
На неизвестной планете родился Йода, который позднее начинает тренировки у хисалрийского мастера-джедая Н'ката Дель Гормо на другой неизвестной болотистой планете.
832 ДБЯ
Джафан основал город Тид, ставший столицей Набу
800 ДБЯ
Йода постигает путь Силы и начинает проходить джедайские тренировки.
Открыта планета Ротана
На Оссусе во время археологических раскопок был обнаружен световой меч, который позже передёт во владение рыцаря-джедая Вимы-Да-Бода.
Время страданий на Набу закончено и Тид становится столицей планеты.
796 ДБЯ
Йода получает звание мастера-джедая
722 ДБЯ
Промышленная катастрофа на Корусанте. На фабрике Дахо происходит взрыв парализующего карбидного газа, унесшего жизни 300.000 оказавшихся в ловушке рабочих. Записи инцидента были тщательно изучены и засекречены, хотя сохранились слухи о том, что для работ с химическими препаратами фабрика нанимала рабочих-эмигрантов. Громандная фабрика оставалась Мертвым сектором Корусанта до тех пор, пока спустя столетия не стала использоваться лордом ситхов Дартом Сидиусом как место секретных встреч.
700 ДБЯ
Б'омаррские монахи строят монастырь на Татуине, который позднее стал Дворцом Джаббы
На Борлеясе началась деятельность «Alderaan Biotics»
ок. 620 ДБЯ
Создана организация Антарские рейнджеры
610 ДБЯ
На Кашиике родился Дьюланнамапия
600 ДБЯ
Рыцарь-джедай Аллья сослан на Датомир
596 ДБЯ
Первая битва за Зелтрос
На Нал Хатте родился Джабба Хатт
595 ДБЯ
Люди колонизировали Гэндл Отт
Ок. 571 ДБЯ
Крупномасштабная межрасовая вражда Клатеара и Нхораса
550 ДБЯ
Бандит Алхара занимает комплекс, позднее ставший Дворцом Джаббы. С уничтожения им племени народа песков начинается многовековая кровная вражда между таксенами и людьми
Рыбацкий траулер 222 разработан и построен на заводе «Ubrikkian Transports»
532 ДБЯ
Многие куаррены и мон-каламари отправлены на работы на Ламаредд
529 ДБЯ
Сформирован Атризийский Парламент
ок. 519 ДБЯ
Раса, позднее ставшая известной как полис-массанцы, начинает исследовать остатки цивилизации Илайин на Полис-Масса.
517 ДБЯ
Союз Сейлора основан на Ламаредде.
516 ДБЯ
Джабба Хатт выгоняет Алхару из своего будущего дворца
509 ДБЯ
Родилась Йаддль
ок. 500 ДБЯ
«Republic Fleet Systems» строит на орбите Абхеана джедайский тренировочный корабль «Чу’унтор»
500 ДБЯ
Образована Федерация двойных миров
Открыта планета Плаген
На Кашиике родился Тайвокка
495 ДБЯ
На планете Кашиба во Внешнем Кольце родился Икрит
491 ДБЯ
Исчезновение цивилизации Джандуна
490 ДБЯ
Создано Правление Корпоративного сектора, государств свободного предпринимательства, которое должно избавить Галактический Сенат и корпоративных дельцов друг от друга
482 ДБЯ
Икрит начинает тренировки мод руководством мастера Йоды
481 ДБЯ
Используя Силу, Икрит спасает свою деревню от зинкра
475 ДБЯ
Кореллия безуспешно пытается выйти из состава Галактической Республики, впервые в истории дойдя до стадии протокола «Contemplanys Hermi»
Йинчорр впервые задокументирован Галактической Республикой
470 ДБЯ
Кореллия, Селония и Дралл объединяются для неудавшегося захвата Федерации двойных миров
439 ДБЯ
Ученые Итора создали «Спору»
400 ДБЯ
Элитный «Приют странников» в горах Странников на Кореллии расширяет круг клиентов, становясь общественным курортом
Эмигранты из Корпоративный сектор заселяют Сусевфи
392 ДБЯ
Беженцы-тви'леки впервые заселяют Кал'шеббол
380 ДБЯ
Кейран Халкион наносит поражение культу Афаратау
378 ДБЯ
Икрит находит Золотой шар во Дворце Вуламандр на Явине-4
350 ДБЯ
Основана Торговая федерация
На Фьодосе происходит Великая чистка, опустошающая планету
На Кашиике родился Аттичиткук
340 ДБЯ
джедайский тренировочный корабль «Чу’унтор» терпит аварию на Датомире
332 ДБЯ
Шейфский клан Вос начал правление Киффу
322 ДБЯ
Анну-дат покоряет Гелефил
321 ДБЯ
Орд Цестус становится планетой-тюрьмой
ок. 320 ДБЯ
Родился Рилл
319 ДБЯ
Скандал, связанный с растратой, приводит к аресту двенадцати руководителей «Cybot Galactica» и заключению их на Орд Цестусе
312 ДБЯ
Беретрон э Соло устанавливает на Кореллии демократическую конституционную монархи, заменившую прежнюю абсолютную монархию
ок. 300 ДБЯ
Организована шпионская сеть «Bothan Spynet»
Открыт и колонизирован Миркр
Начинается индустриализация Хо'Дина и переход от жизни на деревьях к жизни на земле
300 ДБЯ
Ножо-веогарская война между бифскими городами-государствами Ножо и Веогар, опустошающая Клак'дор VII
297 ДБЯ
Kian'thar развивает сильные связи с «Черным солнцем»
296 ДБЯ
Тофы покоряют планету Наги
292 ДБЯ
Ун Тьен колонизирован Республикой
282 ДБЯ
Хуки колонизируют Шрилуур
ок. 275 ДБЯ
Джангуинский язык исчезает вместе с его носителями
250 ДБЯ
Люди-колонисты с Салличе заселяют Варонат, основывая поселения Тропис-на-Варонате и Эджфилдс-на-Варонате
Колонизирован Гелгелар
Адарлон колонизирован альдераанцами
247 ДБЯ
Родился Босбит Матарчер
232 ДБЯ
Джедаи замечают колебания в Силе и опасаются, что Тёмная сторона снова набирает силу
Ворксер уничтожен при превращении его звезды в сверхновую
229 ДБЯ
Планета Гардаджи Рифт исследована Галактической Республикой
222 ДБЯ
Грузовой корабль с Джеонозиса падает на Татуин, в результате чего массифы были одомашнены народом песков
ок. 220 ДБЯ
Основана Академия Кариды
Шахтерский город Тайана на Дуро достигает пика развития
Разведчики-никто обнаружили Дронгар
219 ДБЯ
Основана компания «Gowix Computers»
212 ДБЯ
Стартовав со своей родной планеты Делемеде, Босбит Матарчер непреднамеренно переместился во времени на 190 лет в будущее из-за неисправности релятивистской защиты своего корабля
206 ДБЯ
На Тисспиасе родился Оппо Ранцизис
На Кашиике родился Квагга
ок. 200 ДБЯ
На Кашиике родился Чубакка
Орден джедаев ощущает, что темная сторона Силы снова набирает мощь
Звезда Кароси уничтожает пять ближайших к ней планет системы Каросус
Иперио Баобаб создает язык Баб-Прайм, предшественника Баб-Нео и современного языка дроидов
Очистка памяти становится обычной для дроидов процедурой после того, как один из служащих Торгового флота Баобаба выпустил вирус, поражающий искусственную личность
195 ДБЯ
Колонизирована Глова
194 ДБЯ
Появление языка Баб-Прайм
192 ДБЯ
Перерабатывающая бактерия, революционизирующая переработку отходов, создана на Корусанте
191 ДБЯ
Мор уничтожает коренное население Фере
190 ДБЯ
Родился Вима-Да-Бода
189 ДБЯ
Вортекс присоединяется к Галактической Республике
188 ДБЯ
Кибх Джин переходит на Тёмную сторону Силы
Алмасская Академия основана джедаями на Алмасе
Корнах умирает на Алмасе
180 ДБЯ
На орбите Татуина строится орбитальная станция Тату III
171 ДБЯ
Йода летит на Орд Цестус и спасает коренную расу з'тинг от бедствия
161 ДБЯ
На Куларине начинается Революция тарасинов
160 ДБЯ
Родился Орн Белден, будущий сенатор от Бакуры
157 ДБЯ
На Кашиике родился Чалмун
155 ДБЯ
На Кашиике родился Тожжеввук
154 ДБЯ
Революция тарасинов на Куланрине оканчивается Куларинским соглашением.
c. 150 ДБЯ
Правление династии Джафан на Набу заканчивается, и начинается избирательная монархия
«Bakur Corporation» под руководством Ардена колонизирует Бакуру
Коалиция корпораций на Кореллии свергает правящую конституционную монархию и вводит Администрацию диктата для удовлетворения интересов бизнеса сектора
147 ДБЯ
«Incom» и «Subpro» заключают партнерское соглашение
145 ДБЯ
Третья исследовательская экспедиция Галактической Республики открывает планету Браф Келла
142 ДБЯ
Планета Беласко начинает войну против соседних планет
140 ДБЯ
На Браф Келла начинается суровый ледниковый период
132 ДБЯ
Республика впервые вступает в контакт с Эломином
Ок. 130 ДБЯ
Ересь могущества впервые проявляется среди молодых членов Ордена джедаев
128 ДБЯ
На Бакуре родилась Эппи Антрузе
124 ДБЯ
Мастер-джедай Омо Боури подготовил Траммисское соглашение
Галактический Сенат объявил Внешнее Кольцо свободной экономической зоной
122 ДБЯ
На Сириллии запретили гонки на подах.
121 ДБЯ
Вооруженный конфликт между поселенцами— людьми — и коренными жителями Набу — гунганами — подошел к концу
120 ДБЯ
На Гентесе родился Углосте
119 ДБЯ
Галактическая Республика открыла планету Оракс.
118 ДБЯ
Война между Гаросом IV и Сундари закончилась мирным договором
115 ДБЯ
Третье печатное издание «Путь джедая: Руководство для учеников Силы»
112 ДБЯ
«Cybot Galactica» начала производство Протокольных дроидов серии 3PO
110 ДБЯ
Баторин присоединяется к Галактической Республике
105 ДБЯ
На Нал Хатте родился Дурга Хатт
104 ДБЯ
На Фоллине родился Ксизор
102 ДБЯ
На Серенно в аристократической семье родился граф Дуку. Джедаи обнаружили его способности и начали тренировать с детства
Родился Лориан Нод
Аквалиши колонизируют Андоша II и другие Свободные колонии Андоана
c. 100 ДБЯ
«Вдовствующая королева» разбивается на Татуине, который вследствие этого колонизируют горняки и фермеры
На Татуине основан Форт Таскен
На Бакуре построено корпоративное крыло «Bakur Memorial Building»
Верховным канцлером становится Эйксес Валорум
Появление первых тяжелый крейсер класса «Дредноут»
Пророки темной стороны с Дромунд Кааса колонизируют Шестой Калакар
На Нар Шаддаа родился Иит Кот
На Конкорд Даун родился Джестер Мерил
Родилась Джокаста Ню
Родилась Ан'я Куро
Неизвестный Мандалор убит наемником Дурге и группой бродячих рыцарей-джедаев.
99 ДБЯ
Выжившие в катастрофе Вдовствующей королевы основывают поселение Бестин
98 ДБЯ
Начинаются набеги татуинского народа песков на Форт Таскен, которые будут продолжаться в течение трех лет
97 ДБЯ
На Бакуре происходит восстание дроидов
На Татуине происходит восстание дроидов
Орн Белден и Эппи Антрузе сочетаются браком
96 ДБЯ
Ученые, изучающие Катол Рифт, колонизируют Данур
95 ДБЯ
С избранием нового Шрифтута на Лвекке предлагается отехнивание.
Форт Таскен на Татуине оставлен жителями после трех лет набегов народа песков
94 ДБЯ
Голод на Телосе
21 Битва за Зеава на Мелиде-Даане
93 ДБЯ
Вторая группа колонистов на Татуине основывает Мотесту и восстанавливает Анкорхед
92 ДБЯ
На неизвестной планете родился Квай-Гон Джинн. Джедаи обнаружили его способности и начали тренировать с детства
Родился Ки-Ади-Мунди на Церее
Родился Монтросс
Родилась Тала на Нури
Родился Пло Кун на Дорине
91 ДБЯ
На Корусанте родился Финис Валорум
90 ДБЯ
Колонизирован Коуввей
Родился будущий тёмный джедай Мо
89 ДБЯ
Дуку становится учеником мастера-джедая Тем Серулиан
Еретики могущества исключены из Ордена джедаев и колонизируют Зонама Секот
Лориан Нод исключен из Ордена джедаев
Эол Ша заселена Галактической Республикой
Колонисты Эол Ша начали добычу ценного газа из туманности Котёл.
Экспедиция Республики обнаружила планету Абонши.
88 ДБЯ
Темная женщина привозит Ки-Ади-Мунди на Корусант для джедайского обучения
Плетт строит Колодец Плетта на Белсависе
На Набу родился Сио Биббл
87 ДБЯ
После уничтожения гаросского хлебозавода между Гаросом IV и Сундари начинается гражданская война
Родился Тем Ческо
86 ДБЯ
Родился Локус Джин, будущий генерал Армии Республики
85 ДБЯ
На месте падения «Вдовствующей королевы» строится поселение Мос-Айсли
Родился Тел Ангор на Корусанте
83 ДБЯ
На Татуине основано поселение Мос-Эспа
Организованы Галактические игры
82 ДБЯ
Дуку проходит испытания и становится рыцарем-джедаем
Палпатин, или Дарт Сидиус, родился на Набу
Йода берет Ки-Ади-Мунди в падаваны
На Иллодии родился Доман Берусс
На Татуине родился Клигг Ларс
Ок. 81 ДБЯ
На Кореллии родился Нейа Халкион
80 ДБЯ
На Неймойдии родился Рун Хаако
Родился Яко Старк
Родился Этан Абат
Родился Панака
Родился Орн Фри Таа
79 ДБЯ
На Рилоте родился Анун Бондара
78 ДБЯ
На Кореллии родился Ростек Хорн
На Кореллии родилась Скерра Халкион
Родился Ронар Ким
Квай-Гон Джинн знакомится с Диди Оддо.
77 ДБЯ
Состоялись Вторые Галактические игры
Дуку вместе со своим учеником Квай-Гоном Джинном присоединились к Лориану Ноду, ставшему лидером банды космических пиратов
На Набу родился Руви Наберри
76 ДБЯ
Родился Джобал Наберри
Сенатор Бликс Аннон умер от сердечного приступа
75 ДБЯ
Заключенные, выпущенные из тюрем Галактической Республики, колонизируют Лонгвинд
Колонизирована Древва, третий спутник Алмании
Оггем Баобаб отправляется на Рун.
74 ДБЯ
На Альдераане родился Бейл Антиллес
73 ДБЯ
Начинается период изоляции планеты Кеган
Родился Кассар Кошиско
72 ДБЯ
На Харуун-Кел родился Мейс Винду
На неизвестной планете родилась Шми Скайуокер
На Манте родился Эбенн Q3 Баобаб
71 ДБЯ
Примерно в это время на Телосе родился Ксанатос
На Набу родился Рик Олие
Большой Чикатлик — первая тюрьма построена на планете Орд-Кестусе была переоборудована в отель.
70 ДБЯ
Основан Кирский путь, соединивший систему Лазериан и систему Ропаги
Возле Татуина уничтожена космическая станция Тату III
Родился Сети Ашгад
На Бортрасе родился Джорус К'Баот
69 ДБЯ
На Полис-Масса обнаружены руины Уийентаа
Состоялись Третьи Галактические игры
Родилась Клат'Ха
Родился Цин Драллиг
68 ДБЯ
Нейа Халкион становится падаваном
67 ДБЯ
Ки-Ади-Мунди завержает джедайские тренировки
На Набу родилась Эссара Тилл
На Локе родился Ним
На Альдераане родился Бейл Престор Органа
Галактический Сенат проголосовал за создание зон свободной торговли в Среднем и Внешнем кольцах.
Торговая Федерация получила полное представительство в Сенате.
Дарт Тенебрус был убит на Бал'демнике своим учеником Дарт Плэгасом.
Хего Дамаск провёл Собрание на Тайнике.
66 ДБЯ
На Конкорд-Доун родился Джанго Фетт
На Кореллии построен и запущен «Радиант VII»
Дуку и Квай-Гон Джинн отправляются на последнее задание как мастер и падаван
Шми Скайуокер продана в рабство
На Корусанте родился Дорджа
На Альдераане родился Ванден Уиллард
65 ДБЯ
На Неймойдии родился Нут Ганрей
Хатты берут под контроль Татуин
На Татуине родился Грагра
На Комменоре родился Ян Додонна
Палпатин начинает своё обучение ситха у Дарта Плэгаса и получает ситхское имя Дарт Сидиус.
Построен Ангар Тида.
64 ДБЯ
Квай-Гон Джинн проходит Испытания и становится рыцарем-джедаем
Тала проходит Испытания и становится рыцарем-джедаем
На Эриаду родился Уилхафф Таркин
Родился Санчу на Кашиике
63 ДБЯ
На Корусанте родился Отто, будущий имперский генерал
62 ДБЯ
На Набу разработан флэш-спидер
Состоялись Четвертые Галактические игры
Примерно в это время разработана серия дроидов-астромехаников Р3
В состав Совета джедаев введена Джокаста Ню
На Альдераане родился Вана Сейдж
На Сембле родился Коулман Требор
На Лоррде родился Ни Алавар
Родилась Комари Воса
Родился капитан Куарш Панака на Набу
61 ДБЯ
Сторонники религии х'киг, спасаясь от гонений на родной планете, поселяются на Риши
60 ДБЯ
На Кореллии строится «Тысячелетний сокол»
На Кореллии сформированы Кореллианские силы безопасности (КорБез)
Нейа Халкион становится рыцарем-джедаем
Начинается Мандалорская гражданская война
Джастер Мерил становится Мандалором
Родился Саун Данн
Родился Райт Сиенар
Родился Биб Фортуна
59 ДБЯ
Нейа Халкион и Скерра тайно вступают в брак на Кореллии
Первый ученик Квай-Гона Джинна проходит Испытания и становится рыцарем-джедаем. Квай-Гон становится мастером-джедаем и берет в падаваны Ксанатоса
На Шили родилась Шаак Ти
58 ДБЯ
Джанго Фетт становится приемным сыном Джастера Мерила, после того как его семья простых фермеров гибнет от рук Мандалорского дозора смерти.
Джабба Хатт направлен на Татуин в качестве представителя клана Десилиджик
Мейс Винду отправляется на Хурикейн для переговоров с насекомоподобными гуманоидами. Он заключает с ними мир и получает фиолетовый хурикейнский кристалл, из которого изготавливает свой световой меч
На Альдераане родилась Дарша Ассант
Йинчорри получает представительство в Галактическом Сенате
На Анзате родился Джакаафр Хекан
57 ДБЯ
Йинчорри присоединяются к Галактической Республике
На Телосе IV родился Брук Чан
На Кореллии родился Гилад Пеллеон
На Мелида-Даан родился Нильд
На Мелида-Даан родилась Сериза
На Стьюджоне родился Оби-Ван Кеноби
На Киффу родился Квинлан Вос
На Дресселе родился Рифт
Кристоф Джем на Альдераане
Гилад Пеллеон на Кореллии
56 ДБЯ
Оби-Ван Кеноби начинает тренировки в Храме джедаев под руководством мастера Йоды
Нерра Зивери передает управление Академией джедаев на Куларине Ланиусe Кел-Бертукe и исчезает
55 ДБЯ
Состоялись Пятые Галактические игры
Неймойдианцы становятся во главе Торговой федерации
На Мон Каламари родилась Бент Эйрин
Родилась Сири Тачи
54 ДБЯ
На Датомире родился Дарт Мол
Родился Джоклад Данва
53 ДБЯ
Ксанатос покидает Орден джедаев после того, как Квай-Гон Джинн был вынужден убить на Телосе отца мальчика, Криона
Опера «Мимолетная власть призраков будущего» отправляется с Корусанта на гастроли по Галактике
Падаван Джоруса К'Баота поступает в Университет Мирника
На Трандоша родился Босск
На Нар Шаддаа родилась Орра Синг
52 ДБЯ
Предшественник Палпатина, сенатор Видар Ким, убит на Корусанте
Палпатин избран в Галактический Сенат в качестве сенатора от планеты Набу и сектора Чоммелль
Оппо Ранцизис приступает к обучению в Храме джедаев на Корусанте
Сформировано Галактическое исправительное управление и создано несколько новых тюрем, включая тюрьму на Уво-4
Джастер Мерил погиб в в Битве за Корду
Джанго Фетт становится лидером мандалорцев
Мастер-джедай Дуку способствует окончанию Севаркосского спора
Джокаста Ню выходит из состава Совета джедаев
На Набу родился Джар-Джар Бинкс
На Кореллии родился Гарм Бел Иблис
На Салласте родился Болабо Худжаан
На Опловисе родился Ген Дроммел
На Кегане родился В-Дави
На Рилоте родились близнецы-тви'леки Танн Гелла и Анн Гелла
На Золане родился Зам Вессел
51 ДБЯ
Джорус К'Баот становится личным советником сенатора Палпатина с планеты Набу
Тёмная женщина привозит Орра Синг на Корусант для джедайских тренировок
На Тесме родилась Силья Шессаун
Родился Гилад Пеллеон на Кореллии
50 ДБЯ
Галладиниум основыване на Ленталисе «Galladinium’s Galactic Imports»
Сектор Модделл присоединяестя к Галактической Республике
Солт представлен Арконе
Аннадж присоединяется к Галактической Республике и становится столицей сектора Модделл
Юные аномиды создают нонконформистскую субкультуру
Разведчики Галактической Республики открывают планету Босф и расу босф
Республика вступаетв в первый контакт с эломами
Кварг и его пираты изгнаны из Пояса Кортин на Дрексел II
Во время перестройки планеты Яка происходит Арканская революция
На Кореллии родился Джордж Кар'дас
На Датомире родился Чарал
На Контрууме родилась Айрен Кракен
Родился Роблио Дарте
Родился Горм Разрушитель
На Аторе родился Оуэн Ларс
На Корулаге родился Сченнт
На Набу родилась Сола Наберри
Родился Сайер Мон Нила
49 ДБЯ
На Корусанте родилась Лорана Джинзлер
На Альдераане родился Бреха Органа
На Кашиике родился Рорворр
На Рилоте родился Дил Сурул
На Церее родился Силвн
Родился Птер Танас
48 ДБЯ
На Набу родилась Арани Корден
На Чандриле родилась Мон Мотма
На Набу родился Тоба
На неизвестной планете родился Максимилиан Вирс
47 ДБЯ
Шарад Хетт покидает Храм джедаев
На Татуине родился А'Шарад Хетт
Родилась Сиа-Лан Везз
На Рилоте родилась Эйла Секура
На Татуине родилась Беру Уайтсан
Родился Дин Джинзлер на Корусанте
Родилась Сена Лейкволд Миданил на Кореллии
46 ДБЯ
На Набу у Руи и Джобала Наберри родилась Падме Амидала
Марзунская конфедерация присоединилась к Галактической Республике
На Вируджанси родился Гарвин Дрейс
45 ДБЯ
Потерян флот «Катана»
Квай-Гон Джинн выбирает молодого Оби-Вана Кеноби в качестве падавана
Бисс впервые обнаружен Галактической Республикой
Веруна становится королём Набу
На Альдераане родился Реймус Антиллес
На Мантуине родился Брандей
На Набу родился Дорме
44 ДБЯ
На Телосе Ксанатос убивает себя, прыгнув в кислоту, чтобы не быть пойманным своим бывшим мастером, Квай-Гоном Джинном
Гиперпространственная война Старка
Тивокка убит дроидами Торговой федерации
Пло Кун становится членом Совета джедаев
Восстание Кола Хуро
На Мон Каламари родился Акбар
На Церее родился Тар-Нар-Пал
На Беллассе родился Ферус Олин
На планете Финдар свергнута власть Синдиката.
Планета Кеган вышла из тридцатилетней изоляции.
Королева Веда с планеты Гала отреклась от престола в пользу демократии.
Молодые остановили многовековую войну между мелидийцами и даанами на планете Мелида-Даан.
Неудачная попытка Ксанатоса и Брука Чана выкрасть вертекс из Храма джедаев на Корусанте.
После недолгого расставания Квай-Гон Джинн снова берет Оби-Вана Кеноби в свои падаваны.
Битва при Галидраане, окончание Мандалорской гражданской войны.
Окончание тридцатилетней изоляции Кегана
43 ДБЯ
Родился Дурнар
Родился Зелтек
42 ДБЯ
На неизвестной планете у рабыни по имени Шми Скайуокер родился Энакин Скайуокер, Избранный, который должен принести баланс в Силу
На Лоррде родился Т'Болтон
Умер Омо Боури
Родился Тру Вельд на Тифане
41 ДБЯ
На Новом Эпсолоне умер мастер-джедай Тала
Кит Фисто берет ученика Талы, Бент Эйрин, в качестве своего ученика
На Хирдессе родилась Шеа Садашасса
Родилась Дарра Тел-Танис
На Татуине родился Китстер Банай
40 ДБЯ
Финис Валорум избран Верховным канцлером Республики
На Мириале родилась Баррисс Оффи
На Мандалоре родился Фенн Шиса
На Салласте родился Сиен Совв
Родилась Катарина Товани
Родился Джеремитт Товани
Родился Адаз Стори, будущий мастер-джедай
Родилась Шелтей Ретрак на Альдераане
Джанго Фетт и Шика Тулл теряют друг друга после того как их корабль был атакован пиратами.
39 ДБЯ
Шми и Энакин Скайуокеры перебираются на Татуин, когда их покупает Гардулла Хатт. Однако впоследствии Хатт проигрывает рабов старьевщику по имени Уотто
Галактическая Республика проводит первое известное исследование болотистой планеты Дагоба
На Аззиле родился Фирмус Пиетт
Джакс Паван на Корусанте
38 ДБЯ
Исследовательская команда Галактической Республики совершает аварийную посадку на Дагоба и начинает неизбежную борьбу за выживание
Профессор Мурк Лунди использует свободный от лекций год, чтобы прочесать Кодай в поисках голокрона ситха
На Татуине родился У. Вальд
Родился Дирик Уэссири
Нарро Сиенар погиб при кастастрофе своего звездолета возле Дантуина
37 ДБЯ
Ям'рии попадают в рабство
Либеральная революция на Пергиторе
На Трейлоне II родился Тур Арьён
На Альдераане родилась Дама Монталво
Родился Наат Рит
На Тепаси родился Орман Тагге
Родился Лобот
Родился Надоннис Праджи на Корусанте
36 ДБЯ
Финис Валорум переизбран Верховным канцлером
Восстание Ям'рии
На Лианне родился Неневант Тион
Родился Хортон Салм
На Тепаси родился Кассио Тагге
На Шили родилась Асока Тано
35 ДБЯ
Проводится Великая ресинхронизация для приведение в соответствие различных календарей Галактики
Падме Наберри становится учеником-законодателем
Родился Джедгар
Родился Тракан Сал-Соло на Кореллии
34 ДБЯ
Мандалорцы разбиты отрядом джедаев, возглавляемым графом Дуку в Галидраанской битве. Единственный выживший среди мандалорцев— Джанго Фетт
Мандалорец Майлз погибает на Галидраане
Энакин Скайуокер начинает изготовление Ц-3ПО из частей нескольких протокольных дроидов
Родилась Бене
Родился Тайбер Занн
33 ДБЯ
Начало Йинчоррского восстания
Ки-Ади-Мунди становится членом Совета джедаев
В ответ на серию атак Туманного фронта Сенат дает Торговой федерации право вооружать корабли, одновременно вводя налоги на торговые маршруты
Экономический саммит на Эриаду
Падме Амидала становится принцессой Тида
Исследовательский корабль Республики «Следопыт III» повторно открывает Яшувху
Создан R2-D2
Родился Джехан Кросс на Альдераане
32 ДБЯ — Блокада Набу
Падме Амидала, бывшая принцесса Тида, избрана королевой Набу
Вторжение на Набу
Торговая федерация, попавшая под влияние Дарта Сидиуса, начинает блокаду, а затем и вторжение, на Набу по приказу темного лорда ситхов
Оби-Ван Кеноби и Квай-Гон Джинн освобождают королеву Амидалу вместе с её свитой и личной охраной
Р2-Д2, дроид-астромеханик на борту королевской яхты, ремонтирует генератор защитного поля во время обстрела, когда корабль пытается преодолеть блокаду. Когда корабль убегает от Торговой федерации и приземляется на удаленной планете Татуин, Р2-Д2 встречает протокольного дроида Ц-3ПО, сконструированного Энакином Скайуокером
Квай-Гон Джинн находит на планете Татуин Энакина Скайуокера. Джедай выигрывает свободу мальчика у Уотто, сделав ставку на победу Энакина в гонках на подах
Королева Амидала возвращается на Набу и завершает период пренебрежения между двумя доминантными расами планеты: людьми и гунганами. Гунганы начинают сражение с армией дроидов, пока королева и её охрана захватывает лидеров Торговой федерации. В бою Дарт Мол убивает Квай-Гона Джинна, но и сам терпет поражение от руки Оби-Вана Кеноби. Долтей Дофайн погибает, при взрыве Корабля управления дроидами
После Битвы за Набу сенатор Палпатин становится Верховным канцлером Республики, сменив на этом посту Финиса Валорума
Граф Дуку покидает Орден джедаев и исчезает, тайно присоединившись к Дарту Сидиусу
На Камино начинается создание армии клонов по приказу мастера-джедая Сайфо-Диаса. Джанго Фетт, баунти-хантер, ДНК которого используется для клонирвоания, требует сделать для него неизмененный клон, которого он называет Бобой Феттом
Граф Дуку убивает Сайфо-Диаса и становится Дартом Тиранусом, вторым учеником-ситхом Дарта Сидиуса
На Кариде родился Кендал Оззел
В Галактике появляются юужан-вонги
Родилась Апайлана на Набу
31 ДБЯ
Родился Ландо Калриссиан
Сестры ночи успешно захватывают Звёздный храм и расправляются со многими кви
Родился Ротта на Татуине
Родился Пакси Сайло на Дантуине
Первая битва при Зонаме Секоте
30 ДБЯ
Ади Галлия, Ки-Ади-Мунди и А'Шарад Хетт начинаю охоту за Оррой Синг
Вергере направлена для разведки на Зонама Секот; ей предлагают присоединиться к юужан-вонгам
Х'арис Фенн пытается свергнуть Совет твилекских кланов
Профессор Риналла пытается раскопать Нарукавники Наджуса на Лериторе
Анзати выходит из застоя, когда Эйла Секура побеждает Киффекса
29 ДБЯ
Райт Сиенар представляет исходную концепцию «Звезды Смерти» Уилхаффу Таркину
На Кореллии родился Хан Соло
Трасия Чо-Лим покидает Орден джедаев
Начинаются приготовления к «Проекту дальнего перелета»
Мастер-джедай Ки-Ади-Мунди выбирает Адаза Стори в качестве своего падавана
Происходит Джамаанский переворот
Родился Зетт Джукасса на Мон Газзе
28 ДБЯ
На выборах Верховного канцлера переизбран Палпатин
На Рэдноре начинается эпидемия; соседи с Эйвони делают попытку захватить планету
Коликоиды берут под контроль производство спайса на Нар Шаддаа
Энакин Скайуокер создал свой первый световой меч в пещерах Илума, и ему было дано видение Дарта Мола, ситха, убившего Квай-Гона Джинна.
Эйла Секура становится рыцарем-джедаем
Квинлан Вос становится мастером-джедаем.
27 ДБЯ
Мон Мотма избрана сенатором от Чандрилы
Экспедиция «Проекта дальнего перелета» стартует с Малой Йаги
Начинается Сепанская гражданская война
Рейджа Момен становится администратором Межгалактического коммуникационного центра
Мастер Йараэль Пуф убит Ашааром Хордой при защите Корусанта от Инфанта Шаа
Джорус К'Баот и ещё 15 джедаев погибли при крушении Сверхдальнего перелёта
Лорана Джинзлер и Митт'рас'сафис погибли на Редуте
26 ДБЯ
Йеорг Каптисон избран в Сенат Бакуры
Максо Виста выигрывает Галактические игры
Шаак Ти вошла в состав Совета джедаев после смерти Йаддль
Родилась Пуджа Наберри на Набу
25 ДБЯ
Юужан-вонги строят укрепленную базу на планете Биммиел
Джедаи начинают кампанию против Пиратов Иридиума
Альдераанские разведчики находят планету Исис, но держат это в секрете
Шми Скайуокер выходит замуж за Клигга Ларса.
24 ДБЯ
Граф Дуку вновь появляется на Раксус Прайм и заявляет, что Республика стала слишком коррумпированной и подталкивает граждан к отделению от Республики и созданию своего собственного государства
Гранта Омега готовит два покушения на Палпатина, и хотя оба провалились благодаря джедаям, погиб 21 сенатор
Ферус Олин выходит из Ордена джедаев. В конце концов, он поселяется на планете Белласса, где заводит дружбу с Роаном Лэндсом
Истекает второй срок Палпатин на посту Верховного канцлера; принимается Постановление о чрезвычайных полномочиях, которое позволяет ему оставаться у власти до разрешения кризиса
Амидала по истечение двух сроков правления в качестве королевы назначена своей преемницей Джамиллией сенатором от Набу
Начало Виргиллийской гражданской войны
Коммерческая гильдия берет под свой контроль Коррибан
Истер Падди занимает место Лануса Вреде в Галактическом Сенате
Родился Венка на Корусанте
Родился Биггс Дарклайтер на Татуине
Родилась Джен Орс на Альдераане
23 ДБЯ
На Орд Тодене родился Луди Биллане
На Корулаге родился Джаддер Пейдж
22.5 ДБЯ
Битва за Антар IV
22 ДБЯ
Постановление о создании армии и Битва на Джеонозисе
Энакин Скайуокер возвращается на родную планету Татуин и встречается со своим сводным братом Оуэном Ларсом и его подругой Беру. Шми Скайуокер похищена таскенскими рейдерами. Энакин Скайуокер находет её, к сожалению, слишком поздно: мать умирает у него на руках. Охваченный злостью и бешенством Энакин вырезает целую деревню таскенов, несмотря на попытки призрака Квай-Гона Джинна его остановить
Оби-Ван Кеноби узнает, что Нут Ганрей пытается убить Падме Амидалу, мстя за поражение в Битве за Набу. Он также узнает, что сепаратисты под предводительством графа Дуку создают Конфедерацию независимых систем
Палпатин получает от Сената чрезвычайные полномочия и разрешает создание Великой армии Республики, чтобы «противостоять возросшей угрозе сепаратистов»
С Битвы на Джеонозисе начинаются Войны клонов. Мейс Винду убивает Джанго Фетта во время сражения. Многие джедаи гибнут, пытаясь спасти Оби-Вана Кеноби, его ученика и Падме Амидалу
Энакин Скайуокер и Падме Амидала тайно вступают в брак на Набу
Смотрите «Битвы и операции Войн клонов в 22 ДБЯ»
22 — 19 ДБЯ
Войны клонов
Эйла Секура и Иленик Ит'кла выслеживают ученого Техносоюза на Кореллии
Падаван Адаз Стори получает ранг рыцаря-джедая, но затем прячется на Татуине из-за видений, открывших ему будущее
Тёмный джедай по имени Асажж Вентресс встречается с графом Дуку и объявляет себя ситхом. Однако после схватки с графом Дуку она понимает, что слабее графа, и желает присоединиться к ситху, чтобы Дарт Сидиус и граф Дуку могли использовать её в своих тёмных планах против Энакина Скайуокера.
Асока Тано получает ранг падавана и становится ученицей Энакина Скайуокера.
После предательства Графа Дуку Асажж Вентресс прилетает на Датомир где потом становится членом клана Сёстры ночи
На Кореллии родился Ведж Антиллес
19 ДБЯ — Рождение Империи
Смотрите «Битвы и операции Войн клонов в 19 ДБЯ»
Рождение Галактической Империи
Окончание Войн клонов. Граф Дуку убит Энакином Скайуокером во время Второй битвы за Корусант, а генерал Гривус уничтожен Оби-Ваном Кеноби на Утапау. Канцлер Палпатин открывается как мастер-ситх Дарт Сидиус и с помощью Энакина расправляется с мастерами Мейсом Винду, Китом Фисто, Сейси Тийн и Агеном Коларом
Дарт Сидиус преобразует Галактическую Республику в Галактическую Империю, объявив себя Императором. Энакин Скайуокер обращается на тёмную сторону Силы и становится Дартом Вейдером, вторым после Палпатина безжалостным правителем Галактики и его третьим учеником
Сидиус и Вейдер организуют Великое истребление джедаев, во время которого почти все джедаи выслежены и убиты
Дарт Вейдер расправляется с лидерами сепаратистов на Мустафаре
На Полис-Масса у Падме Амидалы рождаются Люк Скайуокер и Лея Органа. Падме умирает при родах. Оби-Ван Кеноби, переживший Истребление, отвозит Люка сводному брату Энакина, Оуэну Ларсу, а Лею отдает на воспитание Бэйлу Органе, надеясь защитить детей от Императора и их отца
Мон Мотма и Бэйл Органа вместе с другими сенаторами, верными Республике, обсуждают секретный план Восстания. В конце концов, это приводит к Галактической гражданской войне
18 ДБЯ
Происходит горманская резня
Мастер-джедай Плетт превращает свою крепость на в Плауал на Белсависе в прибежище для спасающихся от императорских чисток
Император Палпатин строит «Глаз Палпатина»
Каллиста вселяет свой дух в компьютерную систему «Глаза Палпатина»
Хан Соло встречается со своей двоюродной сестрой Тракан Сал-Соло, которая сдает его Гаррису Шрайку
Оби-Ван Кеноби находит Феруса Олина, бывшего джедая-ученика Сири Тачи, на Беллассе и срывает план Империи устроить массовое убийство жителей столицы Беллассы, города Усса
Ферус Олин находит в Кристальных пещерах Илума мастера-джедая Гарена Мулна
Оби-Ван Кеноби не позволяет инквизитору Санкору узнать о смерти Падме Амидала на астероиде Полис-Масса
Ферус Олин и Тревер Флюм, воспользовавшись помощью Декстера Джеттстера, находят на нижних уровнях Корусанта мастера-джедая Фай-Тор-Эйна, теперь носящего имя Солейс
Ферус Олин пойман имперскими штурмовиками в Храме джедаев и допрошен инквизитором Малорумом
Ферус Олин при поддержке королевы Апайланы и Босса Насса побеждает Малорума и временно освобождает Набу от имперского присутствия
Р4-Г9 встречает P-3PO.
Киланта сменяет Апайлану на троне королевы Набу
Родился Корран Хорн на Кореллии
17 ДБЯ
Дарт Вейдер одерживает верх над всеми клонами Са Куис и побеждает в дуэли на световых мечах восставшего темного джедая Шейвана
16 ДБЯ
Ски с семьей улетает на неизвестную планету, покрытую джунглями, во время Войны родианских кланов
15 ДБЯ
"Рего Минерал Компани вступает в контакт с Алтором XIV
Создан дроид типа «Fromm Tower»
14 ДБЯ
Сиал Антиллес убегает из дома и меняет имя на Винсса Старфлер
13 ДБЯ
Вновь обнаружена система Ренатасия
12 ДБЯ
Восстание на Камино
11 ДБЯ
Галактическая Империя открыла Маридун; на планете начинается работорговля и разработка полезных ископаемых
Сунтир Фел из-за шантажа покидает Кореллию и поступает в Имперскую академию на Кариде
Бывшие конфедераты исчезают после Битвы за Мустафар
10 ДБЯ
Хан Соло сбегает с «Удачи торговца» и начинает собственную жизнь вне банды космических бродяг Гарриса Шрайка
9 ДБЯ
Даш Рендар поступает в Имперскую академию.
Землетрясение уничтожает цивилизацию Чандра-Фан, превратив выживших в в космических кочевников
Построен легкий грузовик HWK-290, который станет «Дряхлой вороной»
«Сиенар Флит Системс» выкупила у «Инженерные системы Куата» патенты и права на производство Лёгкий перехватчик Эта-2 типа «Актис» и истребителя класса «Alpha-3 Nimbus» («V-wing»)
Люк Скайуокер берется разобраться с Татуинской пыльной лихорадкой
Целая деревня поселенцев на Коуввэй уничтожена новым командиром имперского гарнизона
8 ДБЯ
На Фоллине двести тысяч фоллинцев гибнут в контролируемой имперской бомбардировке города, управляемого отцом Ксизора, в качестве карантинной меры для предотвращения распространения биологического оружия
Хан Соло получает прозвище «Ловкач» от лейтенанта Бадура, когда успешно сажает поврежденный орбитальный погрузчик U-33
Император Палпатин с помощью Голокрона, отобранного у мастера-джедая Ашки Боды, открывает способ перемещения своего сознания в новое тело
Завершается строительство склада «Гора Тантисс» на Вэйланде. Архитекторы проекта, братья В’Дроз убиты ради сохранения тайны
Селонийские обнаженные Вентана Чассу демонстрируются в Коронетском городском музее изящных искусств на Кореллии
Эйб продает «Гризеюм Инкорпорейтед» Ригису Коразону
Правительство Мецетти национализирует ключевые объекты промышленности
Кен доставлен в Потерянный город джедаев
7 ДБЯ
Сунтир Фел направлен в 6-ю эскадрилью 37-го имперского истребительного крыла
Флирру Ворру отправлен в Кессель, после того, как его подставил принц Ксизор
6 ДБЯ
Пуджа Наберри становится сенатором от Набу в возрасте 20 лет
Лока Хаск исключен из Имперской академии. Хан Соло окончил тот же институт
Ксизор захватывает власть в Чёрном солнце
Ландо Калриссиан посещает Траммис III
Капитан Хоффнер и Талон Каррде обнаруживают Флот «Катана»
5 ДБЯ
Хан Соло, обучающийся в военной академии, спасает Чубакку, ставшего рабом, и, как следствие, Хан Соло с позором изгнан из Имперского флота. Чубакка клянется исполнить долг жизни и становится партнером Хана Соло на следующие три десятка лет
Лэндо Калриссиан покупает «Тысячелетний сокол»
Кайл Катарн поступает в Имперскую академию на Кариде
4 ДБЯ
Ландо Калриссиан находит Мыслеарфу; её случайная активация приводит к значительным изменениям в системе Рафа
Звездолёт Джорджа Кар’даса попадает в руки бпфасшского тёмного джедая. Корабль разбивается на Дагоба, где Йода убивает тёмного джедая и излечивает Кар’Даса
Разработан бластер модели «Service Special»
Слайдер прибывает на борт "Звезды Империи"
Навик Красный пытается расправиться с семьёй Гридо, заставляя их бежать на Нар Шаддаа
3 ДБЯ
«Галлофри Ярдс» становится банкротом
Канна Омонда становится сенатором от Чандрилы, заменив Мон Мотму
Ландо Калриссиан спасает народ освафтов
Тавелл Джин становится скривиниром Централии
Повстанческая база «Призрак» обнаружена и захвачена имперцами
Первый задокументированный контакт с Йаркора
Нарг захвачен Империей
Хан Соло выигрывает «Тысячелетний сокол» у Ландо Калриссиана в сабакк во время турнира в Клауд-сити
Построен Тсосский маяк
2 ДБЯ
Подписан Кореллианский договор
Император Палпатин учреждает звание гранд-адмирала
На Громасе XVI обнаружены залежи фрикита
На Камаре развивается Культ Варна
Харт-и-Парн Горра-Фиола, Хан Соло, Чубакка и Одумин подрывают работорговлю торговлю на Бонадане
Гридо Младший дружится с Анки Фремпом на Нар Шаддаа
Деметриус Заарин становится гранд-адмиралом на Новогодней фестивальной неделе
Умирает Кореллианский диктат Дупас Томри
Хан Соло и Чубакка пытаются провернуть контрабанду одежды в Кладбище Крона
1 ДБЯ
Проявляются очертания Альянса повстанцев
Смотри «Битвы и операции Галактической гражданской войны в 1 ДБЯ»
0 ДБЯ
Смотри «Битвы и операции Галактической гражданской войны в 0 ДБЯ»
Уничтожение Альдераана и Битва у Явина
Имперский Сенат распущен, Палпатин получает абсолютную власть
Отряд штурмовиков убивает Оуэна и Беру Ларс, дядю и тётю Люка Скайуокера, оставляя его без единого известного ему родственника
«Звезда Смерти» уничтожает Альдераан. Оби-Ван Кеноби гибнет в схватке с Дартом Вейдером, но дух его живёт
Битва у Явина. Люк Скайуокер при поддержке духа Оби-Вана Кеноби и Хана Соло взрывает «Звезду Смерти» до того, как она уничтожает базу повстанцев на Явине-4. Люк Скайуокер и Хан Соло присоединяются к Альянсу повстанцев. Гранд-мофф Таркин гибнет при взрыве «Звезды Смерти»
После Битвы у Явина (ПБЯ)
0 ПБЯ
Звёздный суперразрушитель «» вступает в строй под командованием капитана Кенлала Оззелля. Корабль отправлен уничтожить базу повстанцев на Явине, однако неверные расчеты адмирала Гриффа позволяют повстанцам спастись
Смотри «Битвы и операции Галактической гражданской войны в 0 ПБЯ»
1 ПБЯ
Войска Империи взяли Бакуру
Смотри «Битвы и операции Галактической гражданской войны в 1 ПБЯ»
2 ПБЯ
Войска Империи под командованием Дарта Вейдера ловят несколько повстанцев на Орд Мантелле. Здесь Дарт Вейдер узнает имя того, кто уничтожил «Звезду Смерти»— Люка Скайуокера. Находясь на Орд Мантелле, Скорр, баунти-хантер, работающий на Джаббу Хатта почти ловит Хана Соло
Люк и Лея находят на Мимбане кристалл Каибурр
Смотри «Битвы и операции Галактической гражданской войны во 2 ПБЯ»
3 ПБЯ
Битва на Хоте и Подчинение Беспина
Битва на Хоте. Империя находит секретную базу Альянса на Хоте и начинает успешную атаку, приведшую к многочисленным потерям среди повстанцев
Адмирал Кендал Оззель убит Дартом Вейдером за некомпетентность, и командование флотом Вейдера принимает капитан Пиетт
Люк Скайуокер находит на Дагоба мастера Йоду и начинает тренировки. Ему было неприятное видение будущего, и Люк прерывает тренировку, но обещает вернуться
В Облачном городе Боба Фетт ловит Хана Соло и после заморозки в карбоните отвозит его Джаббе Хатту. Ландо Калриссиан присоединяется к Альянсу
Дарт Вейдер открывает Люку, что он— его отец, но Люк не уверен, правда это или ложь
Принц Ксизор убит Дартом Вейдером, Чёрное солнце распадается
Смотри «Битвы и операции Галактической гражданской войны в 3 ПБЯ»
4 ПБЯ
Эндорская битва
Хан Соло спасен от Джаббы Хатта, а сам Джабба задушен Леей Органа. Боба Фетт попадает в пасть сарлакка, но выживает
Йода умирает, а Люк Скайуокер узнает, что он действительно сын Дарта Вейдера, и Лея Органа— его сестра. Он сообщает эту информацию Лее
Начинается Эндорская битва. Люк Скайуокер сдается Дарту Вейдеру. Альянс повстанцев при помощи эвоков взрывает генератор щита вокруг второй «Звезды Смерти». Люк сражается с Вейдером. Дарт Вейдер / Энакин Скайуокер возвращается на светлую сторону Силы благодаря усилиям Люка Скайуокера. Энакин Скайуокер уничтожает Палпатина, спасая жизнь своему сыну, и умирает, оставаясь на светлой стороне Силы. Пророчества об Избранном и Ситх'ари исполнены
Эндорская битва. Ландо Калриссиан, Ведж Антиллес и Ниен Нунб взрывают вторую «Звезду Смерти», теоретически заканчивая Галактическую гражданскую войну. Империя, какой её знала Галактика, пришла к концу и начала распабаться на мелкие государства под управлением диктаторов. Пиетт, получивший звание адмирала, погибает, когда «Палач» врезается в «Звезду Смерти II»
Смотри «Битвы и операции Галактической гражданской войны в 4 ПБЯ»
Небольшой отряд повстанцев отвечает на призыв о помощи с Бакуры. Преобразовавшись в Альянс свободных планет, Империя и Альянс заключают «Бакурское перемирие», прекращение огня, вызванное необходимостью совместно противостоять вторжению сси-руук
5 ПБЯ
Создана Новая Республика
Люк Скайуокер получает звание генерала. Шесть месяцев спустя, когда имперские силы под командованием лорда Шэдоуспауна до последнего бойца сражается против его армии, он уходит в отставку.
Исанн Айсард предпринимает серию политических маневров, чтобы нанести вред Новой Республике и получить контроль над Империей
Возрождение Криминальной империи Джаббы Десилиджика Тиуре при помощи его отца и племянника.
Смотри «Битвы и операции Галактической гражданской войны в 5 ПБЯ»
6 ПБЯ
Ведж Антиллес реформирует Разбойную эскадрилью
Силы Новой Республики меняют тактику партизанской войны, применявшуюся Альянсом, на проведение кампаний по захвату важных планет Центральных Миров, в то время как хватка Империи ослабевает.
Смотри «Битвы и операции Галактической гражданской войны в 6 ПБЯ»
7 ПБЯ
Новая Республика освобождает Корусант от того, что осталось от Империи
Исанн Айсард оставляет на Корусанте искуственный вирус, носящий название «Вирус Критос», который опасен только для негуманоидов, чтобы лишить Новую республику и без того истощенных ресурсов и создать неприязнь между людьми и другими расами. В сочетании его должно развалить Новую Республику
Новая Республика получает необходимую для борьбы с болезнью бакту с Тиферры в результате войны за бакту. Айсард инсценирует собственную смерть и исчезает
Смотри «Битвы и операции Галактической гражданской войны в 7 ПБЯ»
8 ПБЯ
Лея Органа выходит замуж за Хана Соло
Принц Изолдер от имени Содружества Хейпс заключает союз с Новой Республикой
Имперский диктатор Зсиндз умирает
Смотри «Битвы и операции Галактической гражданской войны в 8 ПБЯ»
9 ПБЯ — Кризис Трауна
У Леи Органа и Хана Соло рождаются Джейсен и Джейна Соло
Попытка Гранд-адмирала Трауна уничтожить Новую Республику и восстановить величие Галактической Империи проваливается
Призрак Оби-Вана Кеноби уходит
Ногри переметнулись к Новой Республике, когда узнали, что Империя манипулировала ими и отравила их мир
Исанн Айсард возвращается и помогает Разбойной эскадрилье расправиться с собственным клоном. Айсард убита Йеллой Вессири на Лусанкие, а Ведж Антиллес уничтожил её клона и диктатора
Смотри «Битвы и операции Галактической гражданской войны в 9 ПБЯ»
10 ПБЯ
Осколок Империи временно захватывает Корусант, но раскалывается на две группировки и начинает междоусобную борьбу. Новая Республика вынуждена скрываться на базе Пиннакл
Император Палпатин возрождается в клонированном теле и назначает люка Скайуокера своим заместителем, но Люк поворачивает против него, вместе с Леей убивает Палпатина и уничтожает его флагман «Эклипс»
Новая Республика выигрывает Битву за Мон Каламари
Император снова возвращается, но Эмпатаджайос Бранд уничтожает его жизненную силу. Бранд умирает, Палпатин умирает окончательно. Р2-Д2 уничтожает «Eclipse II» и галактическую пушку, вызвав гибель Имперского флота Палпатина и планеты Бисс, где находились машины для клонирования Палпатина
У Леи Органы и Хана Соло рождается Энакин Соло
Смотри «Битвы и операции Галактической гражданской войны в 10 ПБЯ»
11 ПБЯ
Люк Скайуокер открывает на Явине-4 Академию джедаев. Лея становится главой государства Новой Республики
Кип Даррон по наущению Экзара Куна использует Сокрушитель солнц, чтобы уничтожить Кариду
Корран Хорн тренируется в Академии джедаев на Явине-4. Он спасает свою жену от Леонии Тавира и разрушает Инвидов изнутри
Дух Экзара Куна уничтожен
Дух Палпатина теряет силу
См. «Битвы и операции Галактической гражданской войны в 11 ПБЯ»
12 ПБЯ
Создан Тёмный меч
См. «Битвы и операции Галактической гражданской войны в 12 ПБЯ»
13 ПБЯ
Адумар присоединяется к Новой Республики как планетарное государство
См. «Битвы и операции Галактической гражданской войны в 13 ПБЯ»
Родился Вэлин Хорн на Корусанте
Свадьба Веджа Антиллеса и Йеллы Вессири
14 ПБЯ
Лорд Хетрир захватил детей Хана и Леи, но был побежден
Возвышение и падение Последователей Рагноса
См. «Битвы и операции Галактической гражданской войны в 14 ПБЯ»
15 ПБЯ
Тахири Вейла осиротела
Люк Скайуокер сталкивается с Бракиссом из-за его интереса к тёмной стороне. Бракис покидает Явин-4
Айлин Вел заключает, что её отец, Боба Фетт, мертв
Сливен тяжело ранен во время сражения его племени таскенских рейдеров с группой контрабандистов
См.«Битвы и операции Галактической гражданской войны в 15 ПБЯ»
16 ПБЯ
Кризис Чёрного флота
См. «Битвы и операции Галактической гражданской войны в 16 ПБЯ»
17 ПБЯ
Алманийское восстание
См. «Битвы и операции Галактической гражданской войны в 17 ПБЯ»
Родилась Сиал Антиллес на Кореллии
18 ПБЯ
Кореллианское восстание
См. «Битвы и операции Галактической гражданской войны в 18 ПБЯ»
Родилась Мири Антиллес на Кореллии
19 ПБЯ
См. «Битвы и операции Галактической гражданской войны в 19 ПБЯ»
Новая Республика и последний осколок Империи подписывают мирный договор, завершая все военные споры между Империей и Новой Республикой
20 ПБЯ
Люк Скайуокер женится на Маре Джейд
21 ПБЯ
Завершено строительство Станции Джемдайвер
22 ПБЯ
Джейсен и Джейна Соло поступают в Академию джедаев Люка Скайуокера на Явине-4
Их младший брат, Энакин Соло, поступает в младший класс джедаев Академии несколько месяцев спустя и дружится с маленькой человеческой девочкой по имени Тахири Вейла. Позднее Энакин возвращается на Корусант, где посещает школу, улучшает свои пилотские навыки и учится под пристальным вниманием C-3PO
Люк и Мара Джейд Скайуокеры отправляются в Неизвестные Регионы, где присоединяются к Империи Руки, чтобы обнаружить следы неудачной экспедиции Старой Республики «Дальний полёт». Они находят недоступный регион, известный как «Редут», а также узнают, что выжившие участники экспедиции «Дальний полёт» основали колонию возле места крушения корабля. Также объединенная команда отражает нападение вагаари.
23 ПБЯ
Джейсен и Джейна Соло борются со Вторым Империумом, который пытается нарушить мир между Новой Республикой и Осколком Империи, как он стал теперь известен, и возобновить Галактическую гражданскую войну
После поражения Теневой академии, восстанавливается Академия джедаев. Энакин Соло также помог в её восстановлении
Лея отказывается от поста Главы государства и её заменяет ботан Борск Фей'лья
24 ПБЯ
Альянс различных, экстремистская античеловеческая организация, разгромлена близнецами Соло и их товарищем джедаем
Попытка Цзетроса вернуть Чёрному солнцу былую славу сорвана близнецами Соло и их товарищем джедаем
Умирает Мон Мотма
25—29 ПБЯ — Юужань-вонгская война
25 ПБЯ
Юужань-вонги вторгаются в Галактику
У Сернпидала умирает Чубакка
Исторический совет Новой Республики устанавливает год Битвы при Явине в качестве нулевого, принимая текущую систему летоисчисления.
26 ПБЯ
У Люка Скайуокера и Мары Джейд родился Бен Скайуокер
Уничтожение Каларбы, её спутника Индобока и Станции Хоск
Орден джедаев изгнан с Явина-4 юужань-вонгами
Шрилуур разорен юужань-вонгами
27 ПБЯ
Юужань-вонги покоряют Корусант и переименовывают его в честь своей погибшей родной планеты в Юужань'тар
Энакин Соло умирает
Глава государства Новой Республики Борск Фей'лья убит
Тенел Ка Чуме Та’Джо становится королевой-матерью Содружества Хейпс
Ботаны объявляют состояние ар'кай впервые за тысячелетия
Выпущен первый дроид типа YVH 1 — YVH 1-1A
28 ПБЯ
Ландо Калриссиан создает дроида YVH-M
Кел Омас избран Главой государства Новой Республики
Новая Республика преобразована в Галактический Альянс
Нас Чока повышен до звания мастера войны
Сси-руук второй раз безуспешно пытаются вторгнуться на Бакуру
29 ПБЯ
Радикальные — и по-прежнему во многом непонятные — изменения происходят в Оборонных силах чиссов и обществе чиссов в целом
Умирает адмирал Акбар
Корусант освобожден от юужань-вонгов
Зонама Секот устанавливает мир между Галактическим Альянсом и юужань-вонгами. Война заканчивается после пяти лет сражений
35—36 ПБЯ — Кризис Тёмного улья
35 ПБЯ
Воссоздание галактической цивилизации после Войны с юужань-вонгами продолжается, многие разрушенные войной миры всё ещё требуют восстановления
Джедаи, спорящие о своей роли в Галактике и новой философии Силы, призваны Галактическим Альянсом стать полицейскими и дипломатами, несмотря на несогласие Люка Скайуокера
Люк Скайуокер впервые видит изображение своей матери благодаря R2-D2
Загадочная раcа килликов, древний враг чиссов, во главе с лидером обладающим мощной связью с Силой, возвращается а Галактику. Некоторые молодые джедаи попадают под влияние пришельцев и становятся частью их «Улья», физически и ментально соединяясь друг с другом
Ворен На'ал публикует «Новую краткую хронологию»
36 ПБЯ
Начинается Роевая война
Люк Скайуокер видит голограммы, сохраненные R2-D2, на одной из которых его отец учиняет бойню в Храме джедаев, а на другой — душит с помощью Силы его мать
Состоялось Собрание на Оссусе
У Джейсена Соло и Тенел Ка рождается Аллана
40 ПБЯ — Второе кореллианское восстание
Джейсен Соло и Бен Скайуокер возвращаются с опасной тайной операции на Адумаре
Галактический Альянс, пытаясь успокоить недовольство среди своих членов, начинает кампанию устрашения против Кореллии, ставя Галактику на грань полномасштабной войны
Напряженность между членами клана Скайуокеров-Соло нарастает
Люмия впервые за 20 лет появляется в галактике
Джейсен Соло становится ситхом
Впервые после Галактической гражданской войны начинается новая гражданская война, между Галактическим Альянсом и Кореллианской системой с союзниками
Умирает Мара Джейд Скайуокер.
127—130 ПБЯ — Ситхо-имперская война
130 ПБЯ
Примерно в это время Галактический Альянс, Орден джедаев и юужан-вонги проводят успешное терраформирование опустошенной планеты Оссус. В результате технология терраформинга юужань-вонгов применяется на сотнях других планет. Новый Орден ситхов устраивает диверсию
Возрождающаяся Галактическая Империя (бывший Осколок Империи) начинает переманивать миры у Альянса
Империя объявляет войну Альянсу с Анаксианским договором
Ситхи вступают в союз с Новой Галактической Империей при содействии Директора Имперской разведки Найны Каликсти
После трех лет войны Альянс разбит у Корусанта и оставшиеся от него территории входят в Империю, которая становится новым галактическим государством. Орден джедаев почти уничтожен во время Резни на Оссусе, одной из жертв которой стал Кол Скайуокер
Окончание Ситхо-имперской войны
Новый Орден ситхов обращается против Императора Роана Фела и его имперских рыцарей
138 ПБЯ
Дарт Крайт возвратился на Корусанте и снова стал Галактическим Императором, убив Дарта Уиирлока
Третья чистка джедаев возобновилась
Дарт Малади была захвачена Империей в изгнании
Фехлааур'айтел'лоро занял место Каликсти в качестве Директора Имперской разведки.
Дарт Крайт развязал нападение на Тайный храм на Тейвасе и раскрыл своих ситхо-в-штурмовиков союзникам и врагам
Эвакуация Тайного храма джедаями
Последняя битва с Едиными ситхами на Корусанте.
Создание Триумвирата Галактической Федерации
Смотри также
Эпохи
История Галактики
История Ордена джедаев
История ситхов
Список битв
Линия времени книг
Линия времени комиксов
Линия времени фильмов
Линия времени романов
Линия времени телесериалов
Линия времени книг для взрослых
Линия времени видеоигр
Линия времени Войн клонов
Линия времени Галактической гражданской войны
Внешние ссылки
Star Wars Time Tales: A Fan Supported Star Wars Timeline
Ultimate Timeline at TheForce.Net
Star Wars Timeline Gold]]></text>
</doc>
