<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A6%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%9C%D0%B8%D1%80%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Центральные Миры]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Спутники Центральных Миров]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты Центральных Миров]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Звёзды Центральных Миров]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Системы Центральных Миров]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сектора Центральных Миров]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Центральные Миры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Регионы Галактики]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Древний регион, граничащий с внешними областями Центра, Центральные Миры (также известный как Центр Галактики, а в Эпоху Империи — как Имперский центр), включает в себя одни из наиболее престижных, хорошо развитых, известных и густонаселенных планет Галактики. Один из здешних миров является исторической родиной людей, где они открыли космические, а затем — и гиперпространственные, путешествия и откуда начали освоение удаленных регионов. В Центральных Мирах высокие плотность населения и уровень промышленного развития, что делает регион стратегической целью в любой кампании по захвату галактического господства.
Галактическая Республика зародилась в Центральных Мирах и распространилась по всей Галактике. Здешние планеты многократно переходили из рук в руки: сперва ими владела Галактическая Республика, затем — Галактическая Империя, после этого — Альянс за восстановление Республики/Новая Республика, затем снова Империя, Новая Республика, юужань-вонги, Галактическая федерация свободных альянсов и, наконец, новая Империя.
Люди предположительно происходят из этого региона, возможно, с Корусанта.
Сверхсекторы
Сверхсектор Имперский центр (в Колониях и Центральных мирах)
Сектора
Сектор Тапани фактически относится к Колониям.
Системы Центральных Миров (не распределённые по секторам)
Система Абрегадо
Система Алдрейг
Система Альсакан
Система Скако
Система Аксум
Система Велус
Система Джеррард
Система Ирофа
Система Кидар
Система Колумус
Система Краин
Система Лимарту
Система Мечис
Система Рагун
Система Ракаа
Система Рекопи
Ристема Рьюан
Система Салличе
Система Сарапин
Возможно, Система Сеул
Система Сципио
Система Фре'дзи
Система Цириус
Система Юлант
Планеты Центральных Миров (не распределённые по системам)
Альсакан
Брентаал
Чандрила
Корулаг
Дартаг, также известная как Некрополис
Дарада
Денеба
Фресия
Гризмальт
Хемей IV
Колумус
Нотрон
Рендили
Рьюан
Салличе
Шоукен
Талравин
Тепаси
Вуккар]]></text>
</doc>
