<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A7%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B8%D0%B0%D0%BD%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чагриане]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Чагриане]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (Ч)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разумные расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гуманоидные расы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чагриане (англ. Chagrian) — земноводные гуманоиды, живущие в водах планеты Чампала.
Биология и внешний вид
Чагриане рождались головастиками выводком из трех или более, и вырастали в кадках воды в доме своей семьи. За это время у них появлялись руки, ноги, и легкие для дыхания воздухом. Взрослые чагриане были настоящими амфибиями, сохраняя свою способность дышать под водой в то же время в состоянии функционировать без труда в воздухе. Они также обладали острым зрением при слабом освещении.
В среднем чагриане были выше людей и цвет их кожи варьировался от голубого до индиго. У них были два нароста по краям головы, которые они звали леторны. По мере роста чагриан их леторны тоже утолщались. У мужского пола было два рога, растущих из верха их черепа. Они использовались когда-то в подводных дуэлях чтобы привлечь самок и являлись символом силы и мужественности. У самок таких рогов не было, но у них были более длинные и ярко выраженные пластины на задней части головы. Они могли дорастать до середины их спины. У чагриан также был длинный чёрный раздвоенный язык.
Из-за частого контакта с океанами Чампалы, чагриане теряют способность чувствовать вкус к зрелости. В результате они могут есть даже самую гадкую еду и наслаждаться. Они привыкли есть чагрианские питательные пайки вместо обычной еды. Когда они едят обычные блюда, они используют сенсоры для определения количества питательных веществ, и стараются есть те блюда, в которых их содержание максимально.
У чагриан врождённая сопротивляемость радиации. Это возникло в период солнечной нестабильности во время ранней эволюции жизни на Чампала. Целая звёздная система бомбардировалась интенсивной радиацией, и только те виды, которые могли выдерживать бомбардировки, выжили.
Общество и культура
Как вид чагриане были мирными и законопослушными до точки и, иногда, стоически упрямы. Они были не жадными и нуждались лишь в основных потребностях: еде, жилье и здоровье. Правительство Чампалы заботилось о каждом жителе, так что уровень жизни даже бедных чагриан был высок относительно других видов в галактике.
Образование ценилось в чагрианском обществе и многие чагриане путешествовали в другие миры для обучения в лучших университетах. Большинство жителей Чампалы не разговаривают на Общегалактическом языке, но те, кто путешествуют в другие миры быстро изучают его.
Многие чагриане верили в бога-царя Арама Ахерона, который однажды вырвется из скалы Лог и приведёт своих верующих к победе над врагами.
Во время войн, Чагриане одевались в красное. Адвокат периода Новой Республики Сул Деккон, часто носил декоративные сферы на кончиках своих леторнов, изготовленные из таких материалов, как полированный эбониум.
История
Цивилизация на Чампале зародилась на длинных полосах берега, где уровень моря сильно колебался в от приливов и отливов. Строения в этих древних городах полностью покрывались водой во время прилива, и чагриане плавали между ними. Некоторые многоэтажные дома даже не были оборудованы лифтами или лестницами: жители просто ждали прилива и поднимались на верхние уровни. Когда Чагриане начали контактировать с другими расами, они построили звёздные порты и торговые города на высоких плато, на которые можно было добраться только при помощи спидера.
Около 529 ДБЯ, к ряду нуждающихся местных чагриан пришли рекрутеры, отправленных Уго Бартайном. Бартайн хотел уговорить земноводных рыбаков построить новый город на Ламаредде и соблазнял этих бедных людей обещаниями нетронутых морей в новом доме. Как только они прибыли, однако, они стали рабами. Несколько лет спустя, один из этих чагриан, Сиррик Oлайег, основал Союз Моряка и отвечал за освобождение всех рабов.
Во время Галактической гражданской войны многие чагриане примкнули к Альянсу за восстановление Республики. Они использовали своё умение находиться в воде в освобождении водных миров, захваченных Империей, и сыграли важную роль в освобождении Мон-Каламари.
Чампала была одной из первых планет, вступивших в Альянс свободных планет, а позже и в Новую республику и оставалась верным союзником.
Чагриане в галактике имели много разных профессий. Мас Амедда служил правой рукой канцлера Палпатина в последние годы Галактической Республики. Сул Деккон был чагрианином адвокатом, привлекавший к ответственности экс-джедая Тахири Вейла в 44 ПБЯ, бывшим одним из его самых известных судебных дел. Некоторые чагриане на Ламаредде получили некоторую известность, в том числе Сиррик Oлайег; "Банта" Барлу, большой чагрианин вышибала в салоне Мисс Mайлла; и Aкрабала, также известный как "Помешанный Бала", менеджер и владелец Акрабалласких свупов и спидеров.
За кулисами
В комиксе Звёздные войны. Рыцари Старой Республики 1: Посвящение, часть 1 появляется краснокожий чагриан.]]></text>
</doc>
