<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A7%D1%83%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C_%D0%BA_%D0%A1%D0%B8%D0%BB%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чувствительность к Силе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Чувствительные к Силе]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сила]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чувствительность к Силе (или восприимчивость к Силе, англ. Force-sensitivity) — характеристика существ, восприимчивых к Силе. Могла быть рассчитана для каждого индивидуума исходя из количества мидихлорианов в его организме.
Описание
Мидихлорианы не являлись ни источником Силы, ни самой Силой. Они формировали в живых существах возможность использовать Силу и действовали как орган, который мог получать Силу и отдавать её. Высокая концентрация мидихлорианов обычно обозначала соответствующий потенциал существа к Силе, как обязательное условие для приёма в Орден джедаев или иные, практикующие сверхспособности, фракции.
Вербовка Ордена Джедаев
Орден джедаев разыскивал и забирал чувствительных к Силе детей в раннем возрасте, чтобы в ходе обучения и регулярных тренировок развить их способности; взрослея, ученики обычно становились джедаями. Исключением из этого правила стал Энакин Скайуокер, который начал обучение в непривычно позднем девятилетнем возрасте из-за очень высокого количества мидихлорианов в его клетках.
Джедаи могли ощущать высокую восприимчивость существа к Силе, так же как и их присутствие. Для более точного определения потенциала индивида к Силе использовался специальный тест крови, который измерял концентрацию мидихлорианов в красных кровяных тельцах, однако он не являлся точным и имел ряд существенных недостатков. Тем не менее, с примерно 1000 ДБЯ по 19 ДБЯ тест крови на мидихлорианы был основным способом определения Орденом джедаев чувствительных к Силе детей. Некоторые джедаи носили с собой комлинк, в который был встроен пробоотборник для взятия пробы крови, после чего её обрабатывали с помощью бортового компьютера.
Вербовка Ордена Ситхов
Ситхи редко пользовались техническими средствами для выявления предрасположенности к Силе, более полагаясь на своё чутьё или примеры спонтанного применения соответствующих способностей.
Так, Дарт Сидиус, будучи убеждённым фаталистом, верил, что с учениками его сводит судьба.
Дарт Вейдер взял Галена Марека в ученики, поначалу приняв за взрослого могущественного джедая, поскольку не видел и только ощущал его присутствие.
Вербовка Сестёр Ночи
Сёстры Ночи обучали строго определённую категорию существ, а именно - женщин своей расы. В их чувствительности к Силе сомневаться не приходилось, поскольку эта особенность была присуща всем представительницам народа.
Прочие виды вербовок
Прочие фракции в Галактике также стремились привлечь существ означенного свойства в свои ряды, поскольку каждое такое сообщество, за редкими исключениями, всегда было могущественнее индивида, пытающегося постичь пути Силы самостоятельно.
Чувствительность неразумных существ
К Силе были чувствительны и некоторые неразумные существа в Галактике, такие как терентатеки и ворнскры. В силу отсутствия интеллекта эти хищники не могли воздействовать на Силу и пользоваться сверхспособностями, но охотничьи инстинкты позволяли выслеживать в ней других живых существ.]]></text>
</doc>
