<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A8%D0%B0%D1%82%D1%82%D0%BB_T-2c_%D1%82%D0%B8%D0%BF%D0%B0_%C2%AB%D0%A2%D0%B5%D1%82%D0%B0%C2%BB/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Шаттл T-2c типа «Тета»]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Заготовки о транспортных средствах]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Типы шаттлов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Типы звездолётов Галактической Империи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Шаттл T-2c типа «Тета» (англ. Theta-class T-2c shuttle), также известный как шаттл типа «Тета» (англ. Theta-class shuttle) — модель шаттла, использовавшаяся во времена Галактической Республики, а позже и в Галактической Империи. Во время дуэли на Мустафаре между Дартом Вейдером и его бывшим мастером-джедаем Оби-Ваном Кеноби, Дарт Сидиус почувствовал грозившую его новому ученику опасность и приказал капитану Каги подготовить его личный шаттл T-2c типа «Тета», чтобы немедленно отправится на Мустафар. Во время кампании Берча Теллера мофф Уилхафф Таркин попросил капитана звёздного разрушителя типа «Венатор» «Освободитель» доставить его на шаттле типа «Тета» на «Голиаф».
За кулисами
Впервые шаттл T-2c типа «Тета» был показан в фильме «Звёздные войны. Эпизод III: Месть ситхов». Его дизайн был задуман как дань уважения шаттлуT-4a типа «Лямбда», впервые появившемуся в фильме «Звёздные войны. Эпизод VI: Возвращение джедая». Внешний вид трёхкрылых шаттлов типа «Тета» был сделан менее угловатым, а кабина обрела менее агрессивный дизайн, чтобы было не так очевидно, что это транспорт злодеев. Весь корабль, показанный в Эпизоде III, был создан при помощи CGI, за исключением трапа, который представлял из себя декорацию, которую снимали на фоне зелёного экрана в сцене, когда Палпатин появляется, чтобы отвести тело Энакина Скайуокера на Корусант.]]></text>
</doc>
