<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A8%D0%B0%D0%B0%D0%BA_%D0%A2%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Шаак Ти]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Статьи с противоречивыми источниками]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Генералы-джедаи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поструусанские члены Высшего Совета джедаев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тогруты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поструусанские мастера-джедаи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Джедаи-консулы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие на Фелуции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 3 ДБЯ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы Великого истребления джедаев]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Шаак Ти (англ. Shaak Ti) — женщина, тогрута, уважаемый мастер-джедай, один из членов Высшего совета джедаев и генерал Великой армии Республики во времена Войн клонов. Ти, как и большая часть джедаев, попала в Храм джедаев совсем молодой и через несколько лет обучения стала рыцарем. Уже тогда у Шаак возникали серьёзные сомнения в традиционной методике обучения молодых джедаев, в результате чего она решила подготавливать своих падаванов новаторским способом, тренируя их на своей родной планете Шили. Правда, оба её падавана погибли по вине преступников вскоре после возведения в рыцарство, что нанесло по Ти тяжёлый удар. Познавая Силу в одиночестве, Ти заработала уважение со стороны остальных членов Ордена и стала членом Высшего совета джедаев.
Когда Галактику охватили Войны клонов, Шаак была среди тех 212 джедаев, что участвовали в первом сражении конфликта, битве на пустынной планете Джеонозис. Кроме самой Ти, в бою выжило лишь несколько десятков членов Ордена. Вернувшись на Корусант с победой, Шаак и другие джедаи получили звания генералов-джедаев Великой армии Республики. В годы войны тогруте была поручена задача первостепенной важности — охрана планеты Камино, родины всех республиканских солдат-клонов. Хотя в глазах каминоанцев клоны были лишь оружием для борьбы с сепаратистами, Ти признавала в каждом бойце индивидуальность и уникальный характер. Конфедерация дважды предпринимала попытку взять житницу Великой армии Республики штрумом, однако и в первый, и во второй раз эти атаки были отражены.
Ти также «посчастливилось» принять участие в печально известном рейде на планету Хайпори, где тогрута и ещё шестеро джедаев потерпели сокрушительное поражение от сепаратистского генерала Гривуса и едва успели спастись. Оправившись после нелёгкой дуэли с Гривусом, Ти вновь вернулась на фронт и вскоре приняла участие в сражении на планете Брентаал IV, контролируемой союзниками сепаратистов. Победой в этом кровопролитном сражении Республика была обязана прежде всего Ти. В ходе войны тогрута не раз получала благодарность за победу в очередной битве от самого Верховного Канцлера Палпатина и стала одним из самых прославленных героев войны. В 20 ДБЯ Шаак едва не раскрыла ужасный заговор против джедаев, составленный Канцлером Палпатином, однако изворотливый и хитрый ситх сумел сохранить свои замыслы в тайне. Год спустя мастер Ти защищала Палпатина во время атаки сепаратистов на Корусант, но потерпела неудачу и не смогла помешать его похищению. В конце битвы джедаи Оби-Ван Кеноби и Энакин Скайуокер свели старания сепаратистов на нет, освободив Канцлера с их флагмана.
После начала инициированного Сидиусом Великого истребления джедаев тогрута тайно покинула Корусант и отправилась в изгнание на планету Фелуция. В этом диком мире джунглей Шаак стала обучать своего третьего падавана, Марис Бруд, балансирующую на грани Тёмной стороны, пока в 3 ДБЯ их не обнаружил лорд ситхов Дарт Вейдер. Вейдер отправил на уничтожение Ти своего ученика Старкиллера. Прибыв на планету, ученик Вейдера сразился с тогрутой и нанёс ей тяжелейшие травмы. Отказавшись сдастся на милость победителя, Ти ринулась в пасть обитавшего неподалёку сарлакка и нашла в ней свою смерть.
Биография
Ранняя жизнь и карьера
Женщина-тогрута по имени Шаак Ти родилась на Шили, малоразвитом мире джунглей и лесов в Регионе Экспансии. Представители её расы считались невероятно общительными существами и постоянно держались вместе для добычи пропитания и защиты от нападений местных свирепых хищников. Такой уклад жизни был прямой противоположностью порядкам Ордена джедаев, члены которого предпочитали держаться в одиночку. Появившись на свет в одной из племенных групп тогрут, Шаак Ти, как ни странно, отличалась замкнутостью и независимостью, что не было свойственно представителям её расы. Тем не менее, в будущем Ти всё же приходилось сдерживать своё стремление к общению и выражению эмоций, дабы не скомпрометировать других джедаев.
Нельзя сказать, чтобы служба тогруты Ордену джедаев началась при каких-то необычных обстоятельствах. Будучи ещё совсем маленькой, Ти была доставлена со своей родной планеты на Корусант, когда джедаи-рекрутеры обнаружили, что юная тогрута чувствительна к Силе. Попав в Храм джедаев, Шаак Ти в течение десяти лет проходила обучение в его академии. За это время тогрута приобрела необходимые познания о Силе и о Кодексе джедаев, успешно сдала свои начальные испытания и завершила академию. Вскоре Ти стала падаваном одного из мастеров-джедаев Ордена и провела с ним несколько лет в путешествиях по Галактике. В конце концов её обучение было завершено, и Шаак Ти, пройдя традиционные испытания, получила звание рыцаря по решению Высшего совета джедаев.
Став рыцарем, Шаак Ти продолжила следовать пути джедая-консула и приступила к работе в Совете примирения. Место Ти в Совете позволило ей вернуться на Шили и наладить отношения со своими родственниками. Проходя традиционный обряд инициации тогрут, Шаак убила дикого акула и сделала для себя элегантный головной убор из его зубов. Во время своего пребывания на планете тогрута взяла себе падавана и начала обучать его среди покрытых кустарником пустынь. Под руководством Ти падаван обрёл прочную связь с природой и Силой, но при этом получил крайне мало практических знаний, так как тогрута считала, что обучение было важнее опыта. Вскоре после расставания со своим бывшим учеником Ти получила печальное известие о его гибели от рук неизвестного преступника.
После гибели первого ученика Ти взяла в падаваны младшего джедая по имени Фе Сан, которую обучила похожим способом. Закончив обучение девушки, Ти в очередной раз пришлось пережить гибель своего ученика, на этот раз от рук преступницы по имени Лишаа. Шаак Ти посчитала своим долгом наказать преступницу, и на долгие годы заключила её в тюрьму на Брентаале IV. Хотя Ти была огорчена гибелью обоих своих падаванов, она старательно скрывала свои эмоции по этому поводу. Несмотря на уважение к тогруте и её философии, Совет джедаев начал сомневаться в методах обучения тогруты и не спешил отдавать к ней на обучение нового падавана.
Мастер-джедай
В конце концов Высщий совет джедаев признал, что Шаак Ти являлась по-настоящему способным джедаем, и возвёл её в ранг мастера. Мастер Ти успешно выполнила множество поручений Ордена, чем заслужила уважение сверстников. Когда в 26 ДБЯ член Совета джедаев Йаддль героически пожертвовала собой на планете Маван, мастер Ти заняла место маленького джедая. Проницательность тогруты не раз помогала Совету на протяжении нескольких лет. Вдохновлённые примером Шаак Ти, родители-тогруты стали гораздо охотнее отдавать своих детей в Орден, чем это было ранее. К началу Войн клонов Ти внимательно присматривала за маленькой тогрутой Ашлой, проходившей обучение в Медвежьем клане под надзором мастера Йоды.
Двумя годами позже, по мере роста напряжения между Республикой и Конфедерацией независимых систем, угрожавшего расколу Галактики, сын Тёмного джедая Ксанатоса Грант Омега, причина смерти Йаддль, устроил теракт, целью которого было убийство Верховного Канцлера Палпатина. Сам Канцлер не пострадал, но в результате покушения погибло множество человек, включая секретаря Палпатина Тиро Каладиена. При попытке убийства главы Республики его охраняло несколько джедаев, в том числе мастер Ти и другой член Совета — Коулман Требор. Когда Сепаратистский кризис продолжил набирать обороты, Шаак Ти выступила перед журналистами от лица Ордена джедаев и поддержала действия рыцаря-джедая Сарриссы Дженг и её команды на Атцерри. Ранее Дженг пыталась мирно договориться с террористами из группировки «Рошу Суни» и убедить их выпустить на волю члена правительства планеты Антар IV, Натанджо Ниррелза. После недели бесплодных переговоров террористы попытались убить Ниррелза, и джедаи были вынуждены сразиться с ними. В результате все члены группировки погибли, а Натанджо был освобождён.
В 22 ДБЯ мастер Ти находилась на Корусанте, когда там была совершена попытка покушения на жизнь сенатора Падме Амидалы Наберри, которая прибыла в столицу Республики для участия в очень важном голосовании, по результатам которого Галактический Сенат должен был решить, как поступить с Законом о создании армии. Сенатор осталась жива, однако при взрыве погибло несколько человек из свиты Амидалы. Совет джедаев поручил падавану Энакину Скайуокеру сопровождать сенатора на на её родную планету Набу, в то время как учитель юноши Оби-Ван Кеноби начал поиски таинственного наёмника, который стоял за покушениями. Пока в столице происходили все эти события, Шаак занималась исследованиями в архивах Храма джедаев.
Начало войны
Вскоре до Высшего совета дошло тревожное известие о пленении рыцаря Оби-Вана Кеноби силами Конфедерации независимых систем на Джеонозисе. Член Совета Мейс Винду призвал всех находившихся в Храме джедаев отправиться на Джеонозис и спасти Кеноби. Шаак Ти и 211 других членов Ордена высадились в песках этой пустынной планеты и направились на Арену Петранаки, место проведения казни Кеноби. Незаметно проникнув на Арену, джедаи активировали свои световые мечи и спасли от неминуемой гибели Кеноби и двух других пленников, падавана Энакина и сенатора Падме. Сражаясь в паре с cвоим близким другом, мастером Луминарой Ундули, тогрута стала свидетелем того, как многие джедаи пали под натиском вражеских боевых дроидов. Тогрута не разделила их печальную судьбу, поскольку двигалась настолько быстро и хаотично, что ни один из дроидов не сумел нанести ей ни единого ранения.
Хотя защитники Республики отважно сражалась, численный перевес был явно не на их стороне, и вскоре немногие уцелевшие джедаи были вынуждены собраться в центре Арены. Граф Дуку, глава Конфедерации независимых систем, предложил джедаям сдаться, обещая сохранить им жизнь. Получив отказ, он с сожалением приказал своим дроидам добить уцелевших. К счастью для джедаев, на Арену прибыл гранд-мастер Ордена Йода вместе с армией солдат-клонов, выращенных на планете Камино. Отражая своим мечом вражеские бластерные выстрелы, Шаак запрыгнула в один из республиканских LAAT/i вместе с Луминарой Ундули, Сэси Тийном, Пло Куном, Стасс Аллие, Агеном Коларом и Рот-Делем Масоной. Когда LAAT/i приземлился в равнине за пределами Арены, Ти вместе с остальными членами Ордена возглавили тысячи солдат-клонов в последующей наземной битве.
Вернувшись на Корусант победителями, все джедаи, включая Шаак Ти, получили звания генералов-джедаев Великой армии Республики. Немалые способности тогруты к аналитике помогли ей успешно координировать стратегию республиканцев в войне. Известно, что на ранних этапах конфликта Ти участвовала в сражениях при Андо и Центаресе (за победу в которой получила благодарность лично от Канцлера Палпатина). В том же году тогрута и гранд-мастер Йода отправились на далёкую планету, где вновь сразилась с силами сепаратистов. Когда мастер Сэси Тийн возглавил одну из атак на позиции сепаратистов вместе с Сыновьями и Дочерьми Свободы, Шаак Ти и один из рыцарей-джедаев ринулись в атаку, чтобы присоединить планету к Республике.
Пока война продолжала набирать обороты, Шаак Ти была отправлена Высшим советом джедаев на планету Камино, житницу Великой армии Республики, чтобы следить за производством новых клонов и тренировкой кадетов. Через два месяца после сражения на Джеонозисе Конфедерация независимых систем предприняла атаку на эту важнейшую для противника планету. Республиканцы заранее узнали планы сепаратистов и тщательно приготовились к неизбежному сражению: на Камино прибыли силы мастера-джедая Оппо Ранцизиса и несколько джедаев, включая Энакина Скайуокера, Оби-Вана Кеноби, Цуя Чоя и Эйлу Секуру, в то время как мастер Ти присоединилась к премьер-министру планеты Ламе Су в командном центре Тайпока-Сити. Задачей Шаак была организация защиты фабрик по производству клонов. Когда вражеский командир Мерай начал вторжение, джедаи вступили в бой с противником в воздухе, однако быстро поняли, что перевес не на их стороне. Вскоре боевые дроиды Конфедерации захватили большую часть Тайпока-Сити.
Опасаясь за фабрики клонов, которые могли попасть в руки врага, Ти приказала Ламе Су ввести в бой элитных республиканских коммандос, находившихся в состоянии сна с начала Войн клонов. Каминоанец честно предупредил её, что эти клоны будут непредсказуемыми и своевольными, однако Шаак понадеялась, что у джедаев получиться их контролировать. Сразу после пробуждения ЭРК-солдат Ти отправилась вместе с ними защищать совсем молодых кадетов. Пронзив своим мечом пару дройдек, тогрута присоединилась к ЭРК-солдату Альфе-17 и вместе с ним отправилась оборонять лабораторию, где хранилось ещё не родившееся третье поколение солдат-клонов. Уничтожая по пути десятки вражеских дроидов, Ти и Альфа объединились с генералом Кеноби и коммандером Скайуокером. По прибытии в лабораторию Альфа решил взорвать её, чтобы нерождённые клоны не смогли попасть в руки врага. Тем не менее, Шаак Ти нашла более рациональный и гуманный выход из сложившейся ситуации, уничтожив не саму лабораторию, а ведущий к ней туннель. Сдерживая при помощи Силы хлынувшую в фабрику воду, джедаи благополучно продержались до прибытия подкрепления и спасли третье поколение солдат. Ожесточённое сражение закончилось победой Республики, однако поражение Мерая и остальных нападавших было подстроено лордом ситхов Дартом Сидиусом, чтобы устранить любые преимущества Конфедерацией над Республикой и продлить кровопролитный конфликт.
Вскоре после этих событий Шаак Ти присутствовала на открытии голографического мемориала джедаям Фэй, Джону Антиллесу, Нол Вен'нари и Нико Диату, убитым Дурджем и Асажж Вентресс на Квейте.
Через два месяца после поражения Конфедерации на Камино мастер-джедай Даакман Баррек и его падаван Ша'а Ги обнаружили фабрики по производству боевых дроидов сепаратистов на промышленно развитой планете Хайпори. Барреку было поручено возглавить ударную группу, в которую входили солдаты-клоны джедаи Ги, Эйла Секура, К'Крук, Шаак Ти, Ки-Ади-Мунди и Тарр Сейрр. Тем не менее, миссия обернулась для республиканцев полным провалом, поскольку сепаратисты были готовы к атаке и устроили противнику ловушку. Стоило только крейсерам Республики выйти на орбиту Хайпори, как они были сбиты вражескими минами и рухнули вниз. При аварийной посадке на поверхность планеты большая часть солдат-клонов погибла, остальные получили тяжёлые ранения. Тем не менее, положение джедаев стало по-настоящему бедственным только тогда, когда их атаковала огромная армия боевых супердроидов B2 и безжалостно расстреляла всех уцелевших клонов.
Джедаям оставалось только укрываться в обломках своих кораблей и ждать подкрепления. Во время отступления генерал Баррек был убит в поединке с генералом Гривусом — новым Верховным главнокомандующим Армией дроидов, поклявшимся изничтожить Орден джедаев. Перед смертью Даакман всё-таки успел отправить сигнал бедствия Оби-Вану Кеноби на Муунилинст. Тем временем остальные джедаи спрятались в одном из своих крейсеров и стали ожидать нападения киборга. Все джедаи, включая тогруту, были в подавленном состоянии, однако Ки-Ади-Мунди удалось подбодрить своих товарищей. Вскоре джедаи услышали, как Гривус пообещал им смерть воинов и начал медленно приближаться к крейсеру. Будучи очень нервным и трусоватым человеком, Ша'а Ги запаниковал после гибели своего учителя и выбежал из крейсера, где был раздавлен Гривусом.
Вопреки ожиданиям Ки-Ади-Мунди, Гривус не начал дуэль и вновь куда-то спрятался. Пятеро джедаев стали медленно отступать назад, не замечая, что калишец пристально наблюдает за ними. Активировав два своих меча, Гривус бросился на противников и начал бой со всеми пятью джедаями одновременно. Обрушивая на джедаев молниеносные удары, киборг сконцентрировал свои атаки на Ки-Ади-Мунди, однако тот защитился от противника при помощи при помощи Силы. Будучи невероятно сильным и выносливым противником, Гривус тут же метнулся в сторону, оттолкнулся от ближайшей стены и вновь врезался в противников. На ногах сумел устоять только К'Крук, и между ним и киборгом произошёл короткий бой, в конце которого вифид был сражён ударом меча в грудь. Видя поражение К'Крука, Ти попыталась закидать Гривуса при помощи Силы, но тот порубил все обломки своими мечами. В этот момент к нему подбежал Тарр Сейрр и попытался пронзить генерала своим мечом, однако тот схватил молодого цереанина своей когтистой лапой и убил, ударив головой о землю. Отбросив тело Сейрра вместе с подбежавшей к нему Эйлой Секурой, Гривус начал дуэль с Ки-Ади-Мунди и Шаак Ти и ошеломил невероятной скоростью вращения своих мечей. Отбросив Мунди ударом ноги в живот, киборг начал теснить тогруту с таким бешеным натиском, что той едва удавалось парировать вражеские удары. Вскоре Ки-Ади-Мунди выбрался из обломков и поспешил помочь Ти, но в этот самый момент она лишилась своего меча, и, защищаясь при помощи Силы, была отброшена назад.
Старый цереанин, единственный уцелевший джедай, начал бой с генералом, уже не веря в победу. К счастью для джедаев, им на помощь прилетел элитный отряд клонов «Муунилинст-10», присланный Оби-Ваном. Капитан отряда Фордо приказал своим солдатам погрузить на LAAT/i раненных Шаак Ти и Эйлу Секуру, а сам открыл по Гривусу огонь, помешав ему добить Ки-Ади-Мунди. Поначалу цереанин хотел найти и убить сбежавшего киборга, однако переменил своё мнение, когда Фордо напомнил ему о критическом состоянии Ти и Секуры. Улетая с места рокового побоища, капитан выразил уверенность в том, что Шаак и Эйла полностью исцелятся.
Вернувшись на Корусант и исцелив свои раны, Ки-Ади-Мунди и Шаак сообщили Высшему совету о новой угрозе для Республики. На той же встрече членов Совета рассматривались вопросы нехватки членов Ордена на фронте. Так как война требовала всё больше и больше джедаев, Ти предложила Совету отказаться на время конфликта от традиционных испытаний рыцарства, что не практиковалось со времён Новых войн ситхов. Когда джедай Кеноби предложил дать своему падавану Энакину звание рыцаря безо всяких испытаний, обосновывая это тем, что жестокие битвы войны заменили ему таковые, Шаак присоединилась к мнению мастеров Эвена Пиелла и Оппо Ранцизиса, настаивавших на том, чтобы перед посвящением ученик Оби-Вана прошёл только Испытание духа. Когда Энакин успешно справился с этим испытанием, Ти и остальные члены Высшего совета посвятили юношу в рыцари в специально предназначенном для этого зале Храма.
Через месяц после встречи с Гривусом на Хайпори Республика получила информацию о том, что силы сепаратистов, связанные боями в системе Миргошир и на Муунилинсте, на несколько недель оставили стратегически важную крепость на Брентаале IV. Республиканское командование решило воспользоваться удобным случаем и атаковать Брентаал, через который проходил Перлемианский торговый путь, соединявший Центральные Миры со скоплением Тион. На Брентаал были отправлены крупные силы солдат-клонов, которые должны были подавить сопротивление генерала Шогара Тока, поднявшего на планете восстание против республиканского правления. Пока мастер Пло Кун командовал своим флотом на орбите планеты, мастера Шаак Ти, Аген Колар и Шон Кон Рей разделились на три отдельные группы и высадились на поверхности Брентаала. Тем не менее, джедаи недооценили обстановку, и местное сопротивление не только устроило солдатам-клонам настоящую бойню, но и уничтожило LAAT/i Кона Рея, когда тот попытался сообщить о происходящем Куну.
Вскоре с Пло Куном связалась Ти и сообщила ему о том, что крепость Тока, надёжно прикрытую щитами, невозможно обстрелять с воздуха или атаковать на поверхности. Кел-дор посоветовал тогруте и её клонам проникнуть в замеченное им здание, похожее на крепость, пока он собрал бы войска. Подойдя к зданию, которое оказалось тюрьмой, Ти и её уцелевшие солдаты заметили, что там уже во всю идёт бой. Выяснилось, что заключённые устроили бунт и начали бой со своими охранниками, неся при этом тяжёлые потери. Как только тогрута и её солдаты зашли в здание, то также подверглись нападению со стороны преступников. Один из восставших, вуки Риик, перебил почти всех клонов, но был отброшен Шаак при помощи телекинеза и лишился сознания. В конце концов преступники поняли, что республиканцы не собираются их убивать, и прекратили огонь. Среди выживших заключённых был уже упомянутый Риик, бывший Страж Сената Сагоро Отем и Лишаа, та самая убийца второго падавана Шаак Ти, которую тогрута несколько лет назад посадила в эту тюрьму. Ти была неприятно удивлена встречей с преступницей, которую тюрьма ничуть не исправила, однако взяла себя в руки и почувствовала через Силу, что ещё не все пленники освобождены. Взломав одну из камер, Ти нашла там ещё одного узника, мастера-джедая Квинлана Воса, ранее взятого в плен сепаратистами. Усталый Вос сообщил Шаак, что местное население считает республиканцев своими врагами, о чём, впрочем, она уже догадалась.
Два джедая связались по комлинку с Агеном Коларом и попросили его отвлечь врага, атаковав сепаратистскую крепость с севера. Затем Вос и тогрута предложили группе преступников присоединиться к ним и проникнуть в крепость Шогара Тока с юга, обещая за это подарить им полную свободу, на что те согласились. Пробравшись в канализацию, единственный путь в крепость Тока, три узника, Ти, Вос и последний выживший солдат-клон начали идти по направлению к базе врага, как вдруг на них напал огромный скрендж. Солдат и Сагоро открыли по чудовищу огонь, однако им помешал выстрелить Риик, бросившийся на врага и нашедший свою смерть от его острых когтей и зубов. Но для джедаев скрендж не представлял опасности, и вскоре гигантское создание пало, сражённое мечом Шаак. Подозревая, что безрассудная атака вуки была намеренным самоубийством (ранее тот потерял всю свою семью по вине мандалорцев), Ти пообещала умершему доставить его тело на Кашиик. Далее Шаак Ти решила разделить свои силы на три группы: Отем и Вос должны были нейтрализовать пушки крепости, солдат-клон — вывести из строя щиты, а сама тогрута вместе с Лишаа попытались бы взять в плен самого Шогара Тока. После отключения щитов Пло Кун получил бы возможность обстрелять форт Конфедерации с орбиты планеты и вынудить его защитников сложить оружие.
Пробираясь к вражеской крепости вдвоём с Шаак Ти, Лишаа насмешливо спросила тогруту, убьёт ли она её в качестве мести за Фе Сан. Вместо ответа мастер-джедай спасла зелтронке жизнь, когда по ней открыла огонь защитная установка форта. Несмотря на совершенную очевидность того, что Ти не собиралась мстить Лишаа, та по-прежнему ожидала от мастера-джедая враждебных действий и даже ударила её локтем в лицо. Защитившись от дальнейших атак Лишаа при помощи Силы, тогрута пояснила преступнице, что та, будучи обладательницей уникальных способностей зелтронов, сможет подействовать на разум Тока и вынудить его перейти на сторону Республики. Проникнув в комнату Шогара, зелтронка, согласно плану Ти, попыталась соблазнить Тока, что ей вполне удалось. Вслед за Лишаа к предводителю повстанцев подошла тогрута и попыталась убедить Шогара перейти на сторону Республики, будучи совершенно убеждённой в том, что дружба, навязываемая Брентаалу Дуку, абсолютно неискренняя и притворная. Стоило Току собраться что-нибудь ответить, как Лишаа, демонстрируя свою подлость и лживость, выстрелила из бластера в тогруту, попав в грудь. Решив, что джедай умер, зелтронка и Ток приказали повстанцам найти и ликвидировать остальных членов группы республиканцев, однако Шаак Ти была только ранена, и, поднявшись на ноги и взяв свой меч, приказала двум своим врагам сдаваться.
Будучи храбрым воином, Шогар не собирался капитулировать без боя и напал на тогруту, размахивая вибросекирой, в то время как Лишаа выхватила нож и попыталась напасть на неё сбоку. Отбросив преступницу при помощи телекинеза, Шаак Ти скрестила свой клинок с секирой Тока, как вдруг противники услышали серию мощных взрывов, которые означали уничтожение щитов и победу Республики. Потеряв всё, Шогар в ярости бросился на Ти, обещая отправить её на тот свет, однако тогрута холодно усомнилась в таком исходе поединка и пронзила грудь предводителя повстанцев своим мечом. Видя гибель своего любовника, обезумевшая Лишаа в бешенстве стала спрашивать Ти, когда та убьёт и её, на что мастер-джедай ответила, что вновь посадит её за решетку. Тем не менее зелтронка по-прежнему была убеждена, что Шаак желает её смерти, и, лишая её этого удовольствия, испепелила себя из автоматической лазерной установки.
Вос и Сагоро успешно справились со своим заданием и вышли из крепости целыми и невредимыми, однако Республика выиграла битву в основном из-за героизма их товарища, солдата-клона, уничтожившего генератор щита и погибшего при взрыве. Раненная Шаак Ти прошла курс реабилитации в бакте, о чём сообщил Квинлану Аген Колар. Сагоро, как и обещала тогрута, получил свободу. Через несколько дней после битвы совершенно исцелившуюся Ти, медитирующую в своих апартаментах в Храме джедаев, навестил Пло Кун. Тогрута, погружённая в свои размышления, поделилась с кел-дором своими опасениями насчёт войны, в которой джедаям с таким трудом удавалось оставаться джедаями. Кун, старый друг Шаак, разделил её опасения и вместе с ней принялся размышлять о непредсказуемых изменениях, затронувших Орден и всю Республику.
Сражаясь за Республику в самых разнообразных мирах и системах, Шаак Ти время от времени посещала Камино, где консультировала премьер-министра Ламу Су и вместе с группой мандалорских тренеров под названием «Куэ'валь Дар» наблюдала за обучением клонов-кадетов. Ти лично присутствовала на зачётных испытаниях отрядов молодых клонов и решала, могут ли те быть отправлены в настоящий бой. В 22 ДБЯ тогрута наблюдала за тем, кадетский отряд «Домино» сражался с тренировочными дроидами. Целью пятерых бойцов отряда (Силача, Эхо, Пятерни и Мишени и Хохмача) был захват флага на вершине высокой башни. Во время испытаний кадеты постоянно ссорились и переругивались друг с другом, что привело к полному провалу их задания. Охотник за головами Брик, тренер отряда, заявил, что кадеты никогда не станут солдатами-клонами, однако его помощник Эль-Лес, более доброжелательный и деликатный наставник, предложил дать им в будущем ещё одну попытку. Веря в испытуемых Ти согласилась с предложением Эль-Леса и попросила дефектного клона 99 прибраться на тренировочной площадке.
Позже тогрута встретилась с Ламой Су и выразила свою обеспокоенность по поводу неадекватности отряда «Домино», на что каминоанец предложил джедаю найти нового донора для производства клонов. Тем не менее, создание совершенно других солдат для Республики означало списание со счётов сложных для обучения отрядов, и Ти, помня о том, что клоны — живые существа, отказалась от этого довольно радикального предложения.
Следующее испытание для отряда «Домино» было организовано ЭРК-солдатом Кольтом и также завершилось провалом, хотя на этот раз его бойцам удалось показать более хороший результат. Вскоре после завершения испытания к Шаак Ти подошли Эхо и Пятерня с просьбой перевести их из отряда «Домино» в отряд «Браво», который с отличием проходил все испытание и считался среди остальных кадетов элитным. Тем не менее, тогрута не поощрила желание двух солдат бросить свою команду и дала шанс отряду «Домино» пересдать тест завтра. За ночь члены проблемного отряда собрались с силами, прекратили свои ссоры и на следующий день вновь посетили площадку для испытаний, где за ними наблюдала Ти и уже упомянутые тренер с его помощником. На этот раз кадеты успешно победили всех дроидов и, проявив немного воображения, захватили флаг на башне. Тогрута похвалила оторопевшего Брика за обучение столь перспективных бойцов и наградила их медалями. Позже она стала свидетельницей того, как бывший отряд «Домино» и остальные новобранцы отбыли с Камино на линию фронта.
В 21 ДБЯ Конфедерация независимых систем решила произвести повторную атаку на планету Камино и отправила туда своих лучших тактиков, генерала Гривуса и Асажж Вентресс. Противникам КНС вновь удалось заранее узнать о её планах, и на Камино было отправлено подкрепление во главе с Оби-Ваном Кеноби, Энакином Скайуокером, капитаном 501-ого легиона Рексом и адмиралом Вуллфом Юлареном. Кеноби высадился на Камино и сообщил Шаак Ти и Ламе Су о готовящейся атаке врага, чем немало удивил каминоанца, считавшего республиканскую блокаду слишком мощной. Вскоре флот сепаратистов вышел из гиперпространства, и между ним и армадой во главе с Энакином начался ожесточённый бой. В ходе жёсткой перестрелки многие сепаратистские корабли были уничтожены, и их падающие обломки начали тонуть в водах Камино. Рассматривая голограмму сражения вместе с Шаак Ти, Оби-Ван задался вопросом, почему Гривус столь необдуманно жертвует своими кораблями, и отправился к месту падения обломков на каминоанской субмарине.
Вскоре Оби-Ван стал свидетелем того, как сепаратистские аква-дроиды собрали из обломков сбитых кораблей десантные суда, и, выпрыгнув на них из неспокойных вод Камино, начали полномасштабный штурм Тайпока-Сити. Высадившись из этих своеобразных транспортных судов, аква-дроиды начали сражение с солдатами-клонами Республики. Часть боевых машин Конфедерации атаковала оборонный комплекс Тайпока-Сити, где находились Лама Су и Ти. Используя световой меч и Силу, Ти в одиночку уничтожила всех аква-дроидов, после чего сообщила по комлинку о том, что вражеские сил немногочисленны, и приказала силам Республики перейти в наступление. Через некоторое время Шаак и несколько солдат-клонов сразились с уцелевшими дроидами и отбросили их к ангарам Тайпока-Сити. В результате действий защитников Камино силы сепаратистов были разгромлены, а Гривус и Вентресс были вынуждены спастись бегством.
Баланс сил
В том же году Шаак Ти и её отряд клонов были взяты в плен сепаратистами и заключёны в тюрьму на болотистой планете Дагу. Комендантом тюрьмы был один из самых хитроумных Тёмных служителей графа Дуку — Артель Дарк, однако мастер-джедай сумела скрыть от него свою принадлежность к Ордену и затаилась среди остальных заключённых. Сплотив своих солдат вместе с представителями порабощённых рас, Ти удалось устроить в крепости Дарка восстание против режима сепаратистов. Когда клоны уничтожили всех охранявших тюрьму дроидов, тогрута вступила в поединок с Артелем, одолела его и подарила всем пленникам свободу. За свои героические действия на Дагу Ти в очередной раз получила благодарность от Верховного Канцлера Палпатина. За исключением многочисленных наград и медалей, Шаак Ти однажды получила от Палпатина дерево Ч'ала и разместила его в одном из коридоров Храма джедаев. Позже сепаратистская командующая Асажж Вентресс назначала за голову тогруты 300 тысяч кредитов.
В том же году Шаак Ти руководила взводом солдат-клонов в сражении против эскадрильи дроидов-истребителей над неизвестной планетой. Потеряв по крайней мере один LAAT/i, силы под командованием Ти были вынуждены отступить, так не успев забрать с поля боя некоторых выживших. Известно, что одному из потерпевших крушение, солдату-клону КС-1707, удалось уцелеть и дожить до начала Галактической гражданской войны.
Из-за своих обязанностей на Камино Ти нередко присутствовала на заседаниях Совета джедаев в виде голограммы. В 21 ДБЯ на связь с Советом вышел адмирал Республиканского флота Тенант и сообщил о том, что получил древний джедайский сигнал бедствия из системы Чрелитиумн. Совет отправил на поиски источника сигнала Энакина Скайуокера, Асоку Тано и Оби-Вана Кеноби. Когда рыцарь-джедай Скайуокер и его падаван Асока Тано одержали победу в битве при Киросе и сообщили о таинственном исчезновении на этой планете целой колонии тогрут, Совет поручил им расследовать это загадочное происшествие и найти пропавших (впоследствии выяснилось, что колонисты были похищены зайгеррианскими работорговцами).
Однажды во время войны Оби-Вану Кеноби пришлось инсценировать своё собственное убийство в рамках довольно-таки изобретательного плана, разработанного с целью предотвращения похищения Канцлера Палпатина. Ти, как и многие другие члены Совета, лично присутствовала на «похоронах» Кеноби, не подозревая о том, что перед ней разыгрывается спектакль. Вскоре тогрута посетила встречу мастеров-джедаев и обсудила вместе с ними вопрос об охране Палпатина во время проведения фестиваля света на Набу. Во время обсуждения Ти и большая часть остальных членов Ордена узнали о том, что Оби-Ван намеренно инсценировал свою смерть, дабы попытаться сорвать похищение главы Республики на празднике.
Около 20 ДБЯ республиканские силы обнаружили два древних артефакта на спутнике Кораса в системе Камино и доставили их в исследовательский комплекс каминоанского города Тимира-сити. Хотя эти артефакты были всего лишь подделками, республиканские учёные полагали, что один из них был легендарным Клинком начинаний. Хотя за охрану исследовательского центра отвечал мастер Пло Кун, Шаак Ти решила присоединиться к нему, чувствуя за артефакты непонятное беспокойство. Опасения тогруты подтвердились, когда в Тимира-сити пробралась группа охотников за головами во главе с Бобой Феттом и устроила рядом с двумя джедаями небольшой взрыв. Охотники намеревались украсть артефакты и продать их на чёрном рынке.
Защищая артефакты, Шаак Ти успешно отразила световым мечом все бластерные выстрелы охотника за головами Денгара, однако тилинка Латтс Раззи связала её руки своим чешуйчатым боа. Пло Кун разрубил боа своим световым мечом, и джедаи продолжили биться дальше. Услышав шум сражения, в исследовательский центр прибежал отряд солдат-клонов, но Боба Фетт отвлёк их внимание миниатюрными дроидами-пильщиками. Пока джедаи и клоны занимались пильщиками, охотники за головами проникли в комнату, где хранились артефакты, и благополучно выкрали их. Пло Куну очень не хотелось отпускать охотников с награбленным, однако Шаак Ти убедила его в том, что сперва нужно уничтожить всех пильщиков, пока они не навредили клонирующим фабрикам. Хотя Бобе Фетту и двум другим охотникам удалось ускользнуть, Латтс Раззи и Денгар оказались не столь ловкими и были взяты Республикой в плен. Вскоре тогрута поняла причину своих недавних переживаний: Сила пыталась сообщить ей о том, что два найденных Республикой артефакта — клинок и неуязвимый для бластерных выстрелов шлем — в действительности были подделками.
В том же году голограмма Шаак Ти была замечена на встрече Высшего совета джедаев со Скайуокером и его падаваном. В ходе заседания с Советом связались повстанцы с планеты Ондерон и запросили у него помощь в борьбе с сепаратистским правительством короля Санджая Раша. Энакин предложил снабдить восставших оружием, однако члены Совета посчитали это пособничеством терроризму. В конце концов Скайуокер, Тано и Оби-Ван получили приказ отправиться на Ондерон, чтобы проверить тактику повстанцев и научить их обороняться.
В том же году в ангаре Храме джедаев был устроен взрыв, при котором погибло шесть членов Ордена и несколько работников. В связи с этим трагическим происшествием было собрано экстренное заседание Совета, на котором лично присутствовала Шаак Ти. В конце обсуждения произошедшего обеспокоенные мастера-джедаи поручили Энакину Скайуокеру и Асоке Тано разыскать того, кто совершил данное преступление. Позже тогрута присутствовала на похоронах погибших при взрыве джедаев. В ходе расследования всё сложилось так, что подозрения пали на Асоку, и она была вынуждена начать скрываться на нижних уровнях Корусанта. Выслушав адмирала Уилхаффа Таркина и его обвинительную речь против падавана, Совет дал Скайуокеру и Пло Куну задание найти Тано и передать джедайскому суду. Впоследствии падаван Скайуокера была полностью оправдана, однако после всего произошедшего приняла решение покинуть Орден.
Во время сражения Республики с силами сепаратистов при Ринго-Винде произошло весьма таинственное и необъяснимое происшествие: солдат-клон по прозвищу «Кувалда» убил генерала-джедая Типлар. Все остальные республиканцы были поражены поступком Кувалды и не смогли дать ему рационального объяснения. Энакин Скайуокер, один из участников битвы, решил доставить обезумевшего клона на Камино, где Шаак Ти смогла бы узнать причину его поступка. Прибыв на родину всех клонов Республики, капитан Рекс и ЭРК-солдат Пятерня Кувалда передали Кувалду в руки тогруты и каминоанского учёного Налы Се. Сообщив Рексу, что его ждут на фронте, Шаак Ти попросила Пятерню (того самого члена отряда «Домино», который два года назад проходил тесты под её руководством) остаться. Ти предположила, что Кувалда подхватил некий вирус, который также мог передаться Пятерне, и приказала ЭРК-солдату посидеть в инкубаторе под присмотром медицинского дроида AZ-3. Пройдя в палату, где лежал Кувалда, Нала Се и Шаак провели его обследование. Как ни странно, каминоанцы не обнаружили у клона никаких вирусов, однако тот продолжал вести себя неадекватно и со словами «убить джедая» попытался наброситься на тогруту. Шаак предположила, что Кувалда, возможно, прошёл «промывку мозгов» у сепаратистов, в результате чего стал вести себя агрессивно по отношению к джедаям. Посчитав, что жизнь Кувалды не имела особой ценности, Нала Се предложила усыпить больного и провести сканирование его мозга.
Тогрута не согласилась с такими радикальными мерами и решила связаться с Высшим советом, чтобы решить дальнейшую судьбу Кувалды. Совет принял решение доставить клона в Храм, чтобы провести собственное исследование и выяснить, почему преданный и безупречный солдат пошёл на такой поступок. Тем временем заказчик армии клонов, граф Дуку, связался с Ламой Су по голографической связи и приказал ему ликвидировать больного клона, а затем извлечь из его головы некий чип. Данный чип делал клонов более послушными и предназначался для того, чтобы в будущем обратить их против джедаев. Тем временем Пятерня начал серьёзно сомневаться в том, что каминоанцы действительно спасут жизнь его друга, и решил выяснить причины болезни Кувалды самостоятельно. Пробравшись в нужную палату, ЭРК-солдат и AZ-3 начали свои исследования, но неосторожно привлекли внимание Налы Се, уронив один из медицинских приборов. Когда каминоанка пришла в палату Кувалды и собралась его усыпить, Пятерня вернулся в свой инкубатор и нажал там кнопку тревоги. Шаак Ти услышала сигнал и попросила доктора Се немедленно эвакуироваться. Пока тогрута и её солдаты разбирались, из-за чего была поднята тревога, Пятерня вернулся в палату с Кувалдой и извлёк из его головы опухоль с чипом, которую ранее обнаружил дроид-медик.
Тем временем Ти выяснила, что сигнал поступил с медицинского уровня, и поняла, что это дело рук Пятерни. Нала Се первая прибежала комнату с дефектным клоном и попыталась вырвать у ЭРК-солдата извлечённую им опухоль, однако тот заявил, что отдаст её только Шаак Ти. Когда торгута и её солдаты прибыли в палату Кувалды, прооперированный клон сказал Пятерне пару фраз, смысла которых никто из присутствующих не понял, и скоропостижно умер. Позже Шаак Ти и Нала Се связались с Верховным Канцлером и сообщили ему о смерти клона. Лорд ситхов выразил по этому поводу свои лицемерные соболезнования и предложил провести исследование опухоли клона не в Храме джедаев, а главном медицинском центре Корусанта. Сидиус очень боялся, что в противном случае джедаи исследуют опухоль самостоятельно и узнают о его Великом Плане, однако тогрута не заподозрила ничего подобного и быстро согласилась.
Переговорив с Палпатином, Ти и Нала Се навестили Пятерню. Тогрута сообщила потрясённому гибелью друга солдату о том, что опухоль Кувалды будет доставлена на Корусант для исследований. Пятерня решил, что тоже отправится на Корусант, однако Се холодно ответила, что Канцлер его не вызывал. Упаковав чип умершего солдата, Шаак собралась сначала передать его Ордену, а уж потом Палпатину, на что каминоанка заявила, что опухоль сразу нужно отправить Канцлеру. Ти, однако, проигнорировала слова доктора и сказала ЭРК-солдату, что ему лучше забыть про это злосчастное происшествие и вернуться в свой 501-й легион. Уходя от мастера-джедая, Пятерня окончательно убедился, что каминоанцы пытаются что-то скрыть, когда заметил, что несколько солдат ведут уже знакомого ему дроида AZ-3 для стирания памяти. Оглушив находившихся рядом солдат и захватив упаковку с опухолью, Пятерня сбежал с дроидом, решив лично со всем разобраться. Шаак Ти и несколько охранников Тайпока-Сити начали погоню за клоном, однако тому удалось уйти от преследования, пробравшись в ангар и улетев на каминоанской летательной капсуле. Вскоре Пятерня вернулся в столицу Камино, где посетил несколько лабораторий и узнал, что опухоль, найденная у Тапа, отсутствовала у донора всех клонов, Джанго Фетта, и вообще больше напоминала имплантат. Приняв решение избавиться от инородного тела в своей голове, ЭРК-солдат попытался пробраться в палату, где оперировали Тапа. Тем временем Ти, догадывавшаяся о том, что бегство клона было отвлекающим манёвром, получила от одного из своих солдат сообщение, что кто-то проник на генетический уровень. Приказав эвакуировать персонал отдела, тогрута попыталась задержать Пятерню при поддержке нескольких охранников. Увернувшись от всех оглушающих выстрелов, клон пробрался в узкий туннель и вылез из его отверстия рядом с операционной.
Когда клон лёг на операционный стол, а дроид-медик извлёк из его головы чип, Пятерня решил узнать, у скольких солдат Республики были эти инородные тела. На пути в комнату с эмбрионами ЭРК-солдат и дроид были замечены парой каминоанцев, о чём те сообщили Шаак. Тогрута не считала поведение Пятерни опасным и предполагала, что клон что-то ищет. Прибежав в комнату с эмбрионами первой, Нала Се была взята на прицел клоном, желавшим узнать, с какой целью эти чипы, как он только что узнал, присутствовали у всех младенцев. Вскоре в комнату прибежала Шаак Ти и приказала клону бросить оружие. Пятерня не подчинился и начал умолять тогруту изъять у всех солдат Республики имплантанты, дабы предотвратить их полную управляемость. Ти приняла решение отправиться вместе с Пятернёй на Корусант, посетить Палпатина и раскрыть это тёмное дело, за что клон поблагодарил её. Нала Се заявила, что отправится вместе с ними, на что мастер-джедай, не видя в данной просьбе ничего предосудительного, согласилась.
Встретившись с Верховным канцлером в медицинском центре Корусанта, Ти, Пятерня и Се рассказали Палпатину о произошедшем. Тот, однако, счёл маловероятной возможность сговора каминоанцев с врагами Республики до начала войны, с чем мастер-джедай согласилась. Хитроумный ситх попытался убедить тогруту, что Тап мог подхватить некий вирус в битве при Ринго-Винде (что ранее уже приходило джедаю в голову), однако Пятерня был уверен, что причиной агрессии его друга был чип. В конце концов Сидиус, решивший избавиться от слишком осведомлённого клона, попросил Се и Шаак на время оставить его с Пятерней, чтобы, как он сказал, спокойно расспросить ЭРК-солдата. Мастер-джедай было запротестовала, однако Палпатин заверил Ти, что он находится под надёжной охраной нескольких Алых гвардейцев и ударных солдат-клонов. Оставшись наедине с Пятернёй, Сидиус раскрыл клону свой заговор, чем привёл клона в неописуемый ужас. Услышав крики, мастер-джедай вместе с каминоанкой и помощником Канцлера Масом Амеддой поспешили вернуться к Палпатину.
Ворвавшись в комнату, Ти обнаружила что Пятерня сбил Палпатина с ног и взял его на прицел. Отбросив клона от Канцлера при помощи Силы, Ти убедилась в том, что Палпатин не ранен, и узнала от него, что Пятерня начал вести себя агрессивно. Когда мастер-джедай погналась за ЭРК-солдатом по лестнице, Палпатин быстро передал Нале Се два полученных им чипа. Спрыгнув на первый этаж с помощью Силы, Ти отдала приказ закрыть главные ворота, но Пятерня успел проскочить и скрыться от своей преследовательницы. На поиски беглеца были отправлены Энакин Скайуокер и капитан Рекс, однако погоня закончилась тем, что Пятерню застрелил начальник ударных солдат-клонов, Фокс. ЭРК-солдат так и не успел рассказать джедаям о составленном против них ужасном заговоре. Позже Сидиус сообщил Шаак Ти, Мейсу Винду и Йоде о том, что причиной «безумия» Кувалды и Пятерни был подхваченный ими вирус. Тогрута и остальные джедаи были вынуждены согласиться с доводами Палпатина, хотя в душе чувствовали, что всё было не совсем так, как описал Канцлер.
Конец войны
В том же году Верховный канцлер обратился к Шаак Ти и остальным членам Совета за помощью. Незадолго до этого с главой Республики связалась королева Бардотты Джулия и попросила, чтобы ей и её подданным оказал помощь планетарный представитель Джа-Джа Бинкс. Хотя Совету было известно о том, что на Бардотте недолюбливали джедаев, он всё же отправил туда вместе с Бинксом мастера Винду, так как считал, что гунган едва ли справится с поручением в одиночку.
Позже мастер Пло Кун нашёл на пустынной луне планеты Оба-Диа световой меч пропавшего несколько лет назад джедая Сайфо-Диаса и немедленно связался с Высшим советом, чтобы сообщить им о находке. Ти присутствовала на заседании в виде голограммы и вместе с остальными членами Совета постановила, что Сайфо-Диаса необходимо найти.
Вскоре после этих событий гранд-мастер Ордена Йода, находясь в состоянии медитации, услышал голос умершего двенадцать лет назад мастера-джедая Квай-Гона Джинна. Размышляя об этом голосе, Йода начал отвлекаться на встречах Совета, из чего Шаак и остальные мастера сделали вывод, что здоровье пожилого наставника джедаев вовсе не такое крепкое, как они считали. На одном из заседаний гранд-мастер предложил всем членам Совета помедитировать, чтобы услышать голос Квай-Гона. Склонившись над Йодой, Ти и остальные джедаи погрузились в медитацию, однако никаких голосов не расслышали. После нескольких часов непрерывной медитации Йода дал мастерам отбой, и Кит Фисто помог тогруте подняться на ноги. Члены Совета начали опасаться, что гранд-мастером пытается овладеть Тёмная сторона Силы, однако тот отвергал все эти предположения. Вскоре Йода вновь услышал голос Джинна и по его приказу совершил путешествие на затерянную планету Дагоба, где посетил древнюю пещеру. В пещере гранд-мастера посетили страшные образы будущего, в которых Орден джедаев погибал, а к власти приходил лорд ситхов Дарт Сидиус. Йода увидел смерти нескольких членов Ордена, включая Шаак Ти, которую пронзил световой меч с синим лезвием. Большая часть увиденного гранд-мастером действительно сбылась, однако смерть тогруты, как выяснилось впоследствии, произошла не по вине клинка. Во время того же путешествия Йоду посетило видение идеального альтеративного настоящего, в котором Ти и остальные джедаи — в том числе уже погибшие — мирно прогуливались рядом с Храмом джедаев.
В конце Войн клонов Ти была взята в плен на Металорне войсками старшины «Техносоюза» Уота Тамбора, члена Совета сепаратистов. На выручку тогруте был прислан сенатор Бейл Престор Органа, сумевший убедить скакоанина, будто его визит на эту планету был продиктован исключительно стремлением создать на Альдераане инфраструктуру по подобию Металорна. Осматривая планетарные достопримечательности вместе с Тамбором, Органа посетил тюрьму под названием «Нереальный город», в которой томилась Ти. Передав мастеру-джедаю световой меч, он тем самым помог ей освободиться. Уничтожив всех высланных старшиной дроидов-охранников, тогрута и сенатор поспешили покинуть враждебную планету на дипломатическом судне «Тантив IV». На борту корабля Шаак поблагодарила своего спасителя и заявила, что он в любой момент может обратиться к ней за помощью. Бейл вежливо согласился, не подозревая о том, что воспользуется этим предложением в самом ближайшем будущем.
В последний год Войн клонов Дарт Сидиус уединился в медицинском центре Корусанта и провёл там зловещий ритуал. Порезав себе руку над ситским голокроном и уронив туда несколько капель крови, он выманил оттуда отвратительного на вид червя и съел его. После этого Сидиус ударил Молниями Силы по огромному кристаллу и вызвал на Корусанте мощнейший шторм, который посеял в душах джедаев страх и тревогу. Увидев в кристалле искажённые ужасом лица Шаак Ти и других джедаев, лорд ситхов почувствовал всю силу, что скрывалась в молодом Энакине Скайуокере.
В 19 ДБЯ джедаи со всем усердием принялись за поиски таинственного лорда ситхов Дарта Сидиуса, учителя графа Дуку, имевшего, по его словам, влияние на Галактический Сенат. Во время битвы при Кейто-Неймодии в руки Республики попало механо-кресло вице-короля Торговой федерации Нута Ганрея, одного из членов Совета сепаратистов. Внимательно изучив кресло, капитан республиканской разведки Дайн сделал вывод, что логово Сидиуса, вероятнее всего, находится в старинном здании корпорации «ЛайМердж Энерго», расположенном в Заводском районе Корусанта. Для осмотра здания была сформирована специальная разведывательная группа клонов во главе с Шаак Ти, Мейсом Винду, Дайном и ЭРК-солдатом Задирой. Прибыв к месту назначения, Винду знаком сообщил тогруте, чтобы та изучила постройку с отрядом «Бакта», а сам взял под своё руководство «Аурек». Пробравшись в здание, Ти, клоны и несколько падаванов обнаружили на одном из уровней постройки ангар, о чём тут же сообщили Мейсу и его людям, которые осматривали верхние этажи. Встретившись в ангаре, джедаи и дроиды Дайна начали осматривать посадочную площадку. Выяснилось, что две недели назад здесь произошла встреча графа Дуку и его загадочного учителя. Следуя за Дайном, тогрута и остальная группа спустились в подвалы здания на турболифте и обнаружили там туннель, который соединял Заводской район с Сенатским округом. Догадки джедаев о том, что загадочный ситх посещает Сенат, начали подтверждаться. Опасаясь углубляться в туннель вслед за Сидиусом, джедаи решили, что им не помешает значительное подкрепление.
Исследование туннелей и шахт заняло несколько дней, и за это время обе команды обыскали практически каждый уголок здания «ЛайМердж Энерго» вместе с его подземными коридорами. Так как у джедаев была информация, что Сидиус покинул строение на транспортном средстве с репульсорной тягой, Ти решила повнимательнее изучить туннель, по которому были проложены рельсы. Углубляясь в него, мастер-джедай заметила впереди движение и шёпотом сообщила об этом Винду. Оказалось, что в шахте обитало несколько бездомных юнетов, привезённых на Корусант пираты. Пообещав этим насекомоподобным существам, что они будут доставлены в лагерь для беженцев, Винду и Ти двинулись дальше. Вскоре дроиды Дайна нашли нишу в стене туннеля, где джедаи с удивлением обнаружили гравицикл Сидиуса. Пройдя в обнаруженный проём, тогрута и остальная поисковая группа увидели на полу коридорчика следы таинственного ситха, которые, как предположил Дайн, были человеческими. Капитан разведки также пояснил джедаям, что след ведёт к дому 500 по Республиканской улице, где жил не только Верховный Канцлер Палпатин, но и тысячи богатейших корусантских сенаторов, судовладельцев и медиамагнатов.
Приблизившись к этой величественной постройке, разведывательная группа начала осматривать его низших уровней, предварительно получив разрешение от республиканской службы безопасности. Дайн сообщил тогруте и Мейсу, что изучение всего здания, вероятно, займёт несколько недель, однако джедаи были согласны на любые сроки, лишь бы найти Сидиуса. Внезапно поиски ситха прервал сильный грохот, от которого содрогнулся весь дом и пропала связь. Шаак Ти и Винду почувствовали что-то недоброе и поспешили наверх, взяв с собой половину отряда и приказав Дайну и Задире продолжить работу в одиночку. Выйдя наружу, джедаи поняли, что на столицу Республики произошло нападение со стороны Конфедерации независимых систем. Опасаясь, что Орден может раскрыть его альтер-эго, Палпатин приказал главнокомандующему сепаратистской армией дроидов генералу Гривусу неожиданно ударить в сердце Республики, чтобы отвлечь джедаев от их поисков. Началась грандиозная битва при Корусанте.
Догадываясь, что одной из главных целей Гривуса на Корусанте станет Палпатин, Мейс Винду поручил Шаак Ти и другому члену Высшего совета джедаев, Стасс Аллие, разыскать Канцлера и доставить его в безопасное место. Ти и Аллие поспешили к Зданию Сената, чтобы узнать, где сейчас находится Палпатин. Встретившись с сенаторами Падме Амидалой, Мон Мотмой и Бейлом Органой, джедаи выяснили, что Канцлер находится в своих апартаментах в доме номер 500 по Республиканской улице. Чтобы сенаторы смогли эвакуироваться, два мастера оставили им спидер, а сами полетели к резиденции Палпатина на гравицикле.
Когда джедаи уже собрались войти в апартаменты Канцлера, им преградили путь три Алых гвардейца. Шаак Ти спросила у гвардецев, где Палпатин, и, не получив ответа, собралась было открыть двери при помощи Силы, однако охранники тут же разблокировали проход самостоятельно и пустили джедаев внутрь. Ти и Аллие застали Палпатина в окружении ещё нескольких Алых стражей и двух наиболее доверенных помощников главы Республики — Сейта Пестажа и Арманда Айсарда. Как и в случае с Пятернёй, Верховный Канцлер пренебрежительно отнёсся к своей безопасности и наотрез отказался эвакуироваться, хотя всё окружение, включая советников, настаивало на этом. Разговор был прерван, когда к зданию подлетел боевой корабль Гривуса и выбил в комнате окно. Ти еле успела прижать Палпатина к полу, в то время как Стасс начала бой с высадившимися из корабля дроидами. Отражая вражеские выстрелы своими мечами, два джедая уничтожили всех дроидов не без помощи Алых гвардейцев, после чего корабль калишского киборга покинул здание, увлекая за собой истребители Республики.
Главной задачей тогруты и остальных защитников Палпатина стала эвакуация Канцлера из Сенатского округа. Объединившись с Мейсом Винду и Китом Фисто, Ти, Алли и глава Республики прошли на железнодорожную платформу дома 500, где реквизировали ховер-поезд. Палпатин был посажен в один из вагонов вместе с отрядом Алых гвардейцев. Вначале поездка шла относительно спокойно, однако вскоре вагон подвергся атаке со стороны сепаратистских дроидами-истребителями. Мейс приказ тогруте отвести Канцлера в соседний вагон, однако Ти удивлённо посмотрела на него и возразила, что там слишком много народу. Тем не менее, другого выхода у джедаев всё равно не было, и Палпатин поспешил покинуть поле боя вместе с Ти и Алыми гвардейцами.
Одержав над врагом верх, Мейс и Кит также перешли в соседний вагон и узнали от тогруты, что сепаратисты в любой момент могли сбить поезд ракетой, из чего следовало, что глава Республики нужен был врагу живым. Заметив, как на крыше поезда высадился Гривус, Винду покинул Ти и вступил с ним в поединок, который закончился падением калишца с поезда. Приблизившись к сектору Са'к, поезд потерял скорость и упал на рельсы, а металлические опоры под ним начали гнуться. Когда часть из них рухнула, увлекая за собой половину поезда, Шаак, Винду, Фисто и Алли воспользовались Силой, чтобы удержать уцелевшие вагоны до прибытия аварийной службы.
Покинув поезд, Винду и Фисто начали искать Гривуса, в то время как Ти и Алли получили задание увезти Канцлера в близлежащий секретный бункер. Узнав обо всём произошедшем, Йода отправил на помощь Ти четырёх рыцарей-джедаев: Фоула Моудаму, Ророна Коробба, Б'инк Утрилу и Рот-Деля Масону. Тогрута была лично знакома с Масоной благодаря битве на Джеонозисе и знала в лицо Утрилу, однако Фоула и Ророна видела впервые. Взойдя на борт LAAT/i вместе с Алли, четырьмя остальными джедаями, Палпатином, Шаак Ти отправилась в тайное убежище. Прибыв к месту назначения, тогрута проинструктировала присланных Йодой джедаев и приказала им укрыться вместе с Канцлером в бункере. После того как Палпатин и его охранники скрылись в недрах убежища на спидере, Шаак и Стасс решили сообщить Храму, что глава Республики в безопасности.
Сделав несколько неудачных попыток наладить связь, Алли предложила тогруте найти место, где нет помех. Стоило только мастерам отойти, как их LAAT/i был взорван сепаратистами. Сотрясение подкинуло обеих женщин на десять метров вверх и воспламенило одежду. Сумев не утратить сознание, тогрута воспользовалась импульсом и сделала кувырок, который перенёс её на край посадочной платформы. Пока на площадке гремели взрывы, оба джедая сгруппировались и смогли спрятаться от пылающих обломков. Вскоре Ти и Стасс подверглись нападению со стороны вражеских боевых дроидов и не заметили, как Гривус тихо пробрался в убежище Палпатина со своими верными «Магнастражами». Обнаружив Канцлера, киборг перебил всех его охранников, взял главу Республики в плен и покинул вместе с ним Корусант. Когда тогрута и толотианка вошли в укрытие Палпатина, то увидели там одни лишь изуродованные тела его охранников. Когда на место происшествия прибыли Фисто и Винду, утомлённая Ти сообщила им о своём провале.
Блистательная победа Гривуса была сведена на нет, когда Энакин Скайуокер и Оби-Ван Кеноби вырвали Палпатина из лап сепаратистов и вернули его Республике. Исход битвы при Корусанте показал, что Конфедерация независимых систем находится на грани поражения и её капитуляция — всего лишь вопрос времени. Узнав о том, что капитан Дайн и его отряд пропали без вести, Мейс Винду и Шаак Ти приписали их к жертвам битвы, не подозревая о том, что все исчезнувшие поисковики были уничтожены джеонозийскими воинами по наводке Дарта Сидиуса.
Вскоре после битвы при Корусанте голографическое изображение Ти было замечено на одном из последних заседаний Совета джедаев. Мастера обсуждали предложение Палпатина ввести в Совет молодого Энакина Скайукрера. В конце концов было принято довольно-таки необычное решение — Скайуокер становился членом Совета, но не получал при этом звание мастера. Через несколько дней состоялось ещё одно заседание, на котором джедаи решили, кто из них отправится сразиться с генералом Гривусом на Утапау. Эту непростую задачу возложили на плечи Оби-Вана Кеноби, хотя Верховный Канцлер настаивал на кандидатуре Энакина Скайуокера.
После смерти графа Дуку и генерала Гривуса Сидиус решил, что пришло время привести в исполнение великий замысел ситхов, целью которого было уничтожение Ордена джедаев. Палпатин раскрыл Скайуокеру своё альтер-эго, и потрясённый рыцарь-джедай помчался в Храм джедаев, где рассказал о ситхской сущности Канцлера Мейсу Винду. Взяв с собой мастеров Агена Колара, Сэси Тийна и Кита Фисто, корун немедленно отправился в кабинет Канцлера, чтобы арестовать ситха любой ценой. Перед вылетом Винду возложил охрану Храма на Шаак Ти, Хранителя Врат Юрокка и мастера Цина Драллига.
Тогрута стояла возле Главного входа Храма джедаев, когда к ней подошёл смертельно бледный Скайуокер. Благодаря своим сверхчувствительным монтралам тогрута узнала о приближении рыцаря заранее, а когда он предстал перед её глазами, то сразу поняла, что Скайуокеру сейчас очень нужны слова ободрения и утешения. Тем не менее, Энакин грубо попросил Ти отойти с дороги и сообщил ей о своём намерении покинуть Храм, чтобы поучаствовать в аресте Канцлера. Энакин был намерен помешать джедаям умертвить Палпатина, так как хитроумный ситх успел пообещать Скайуокеру спасти от смерти его жену, Падме Амидалу. Тогрута не знала о планах Энакина на Сидиуса и позволила ему покинуть Храм, не имея ни малейшего представления о том, к чему это в скором времени приведёт.
Сидиус безжалостно расправился с Китом Фисто, Сэси Тийном и Агеном Коларом, однако Винду ценой огромных усилий удалось одержать победу. Когда Мейс уже собрался добить поверженного противника, Скайуокер предательски отрубил ему руку, а Палпатин казнил безоружного мастера Молниями Силы. Пообещав Скайуокеру, что Падме будет спасена, Сидиус провозгласил Энакина своим учеником и дал ему новое имя — Дарт Вейдер. Тогрута, как и многие другие джедаи по всей Галактике, почувствовала в связи с предательством Энакина великое возмущение в Силе и уединилась в своей комнате для медитации. Сразу после перехода на Тёмную сторону Вейдер получил от Палпатина своё первое задание — уничтожить Шаак Ти и остальных оставшихся в Храме джедаев. Взяв с собой отряды солдат-клонов из 501-го легиона, молодой ситх вернулся в Храм. Убил привратника Юрокка, Вейдер и его клоны начали безжалостно уничтожать остальных джедаев, не щадя даже младших джедаев и падаванов. Выйдя из медитационного транса, Ти присоединилась к остальным джедаям и дала силам противника бой, но быстро поняла, что силы неравны. Отступив к храмовым ангарам, Ти начала эвакуировать оттуда всех выживших джедаев, благодаря чему немало рыцарей, падаванов и юнлингов сумели покинуть Храм и укрыться в недрах Галактик-Сити. Покинув Корусант, Ти стала свидетельницей того, как Дарт Сидиус осуществил свой великий план уничтожения джедаев, который едва не был раскрыт покойным Пятернёй на Камино.
Великое истребление джедаев и изгнание на Фелуции
Тогрута начала в тайне странствовать по Галактике, разыскивая переживших Приказ 66 джедаев. Если не считать павшего во Тьму Скайуокера, то из всего состава Высшего совета выжить удалось только ей, Оби-Вану Кеноби и гранд-мастеру Йоде. Во время своего путешествия Ти наткнулась на Марис Бруд, молодую чувствительную к Силе женщину-забрака, которая балансировала на грани Тёмной стороны. Тогрута приняла решение обучить Бруд путям Силы, чтобы сохранить джедайские традиции для потомков. Уединившись на Фелуции, мире джунглей, где былы убиты Эйла Секура и Баррисс Оффи, Марис и её учитель вступили в дружбу восприимчивыми к Силе джунглевыми фелуцианцами. Обучая Бруд и фелуцианцев путям Светлой стороны, тогрута преследовала смелую цель организовать сопротивление Галактической Империи и её правителю Палпатину.
В 3 ДБЯ убежище Ти на Фелуции было обнаружено Дартом Вейдером. Сам он, не решился сразиться с мастером и поручил его убийство своему ученику Галену Мареку, более известному как Старкиллер. Марек был прекрасно подготовлен к бою и среди его достижений были впечатляющие победы над такими талантливыми джедаями, как Рам Кота и Каздан Паратус. Как только корабль Старкиллера, «Блуждающая тень», показался на орбите Фелуции, его тут же заметили Шаак Ти и её ученики. Догадываясь, чей это корабль, Ти приказала Марис Бруд собрать вещи и прятаться, а сама осталась на месте, чтобы сразиться с незваным гостем. Бруд выразила сильное желание остаться с мастером и помочь ему в поединке с врагом, однако тогрута отказалась от поддержки, помня о том, что Марис всё ещё была близка к Тёмной стороне. После отбытия своей ученицы Шаак Ти оседала огромного ранкора и направилась в Древнюю бездну, где на протяжении многих веков фелуцианцы совершали жертвоприношения. Уединившись в Бездне и погрузившись в глубокую медитацию, тогрута начала готовиться к последнему в своей жизни бою.
Последний бой
Приземлившись на планете, Мареку сразился с бесчисленным множеством фелуцианцев, после чего обнаружил медитирующую Ти в Древней бездне. Тогрута находилась в опасной близости с огромным свирепым сарлакком, который съел её мастера-джедая. Выйдя из транса, Шаак хладнокровно поприветствовала Старкиллера и заверила противника, что это его последняя дуэль. Активировав свои клинки, джедай и ситх сошлись в смертельной схватке, поначалу лишь оценивая способности друг друга. С лёгкостью уклонившись от мощных телекинетических атак Марека, тогрута обрушила на противника град стремительных атак мечом. Используя Силу, Ти сбила Галена с ног, и, воспользовавшись уязвимостью противника, натравила на него фелуцианских воинов. Тем не менее, могучий ученик ситха без особого труда одолел их и погнался за тогрутой в недра Древней бездны.
Подбежав к сарлакку, Шаак Ти вновь встретилась с Мареком и натравила на него фелуцианцев. В ходе их ожесточённого противостояния Шаак оценила способности противника и заявила, что Гален к бою не готов, а Вейдер, вероятно, нарочно послал его на верную смерть. Тем не менее, Марек так не считал. Тогрута усложнила и без того непростую задачу Галена, приказав сарлакку ударять по земле его массивными щупальцами. Джедай и Марек начали сражаться на этих щупальцах, рискуя угодить в пасть чудовища. В конце концов Старкиллер был сброшен обратно на землю, так и не одолев Ти. Используя свой гнев и ненависть, ученик ситха с невиданной доселе мощью ударил по тогруте Молниями Силы, а затем обрушил поток электричества на щупальца сарлакка. Они подбросили Шаак Ти в воздух, и та упала рядом с пастью монстра. С трудом поднявшись на ноги, окровавленная Шаак Ти попыталась убедить Галена в том, что путь ситха — не его удел, и что он сможет добиться большего, если бросит своего учителя. Тем не менее, Марек не внял словам Ти и заявил, что никогда не предаст доверие Вейдера. Тогрута ответила, что в таком случае это сделает сам Вейдер, и, произнеся эти слова, бросилась в пасть сарлакка, где её тело поглотила вспышка ослепительного синего цвета. Марек неохотно попытался поймать тело джедая, хотя и знал, что в этом уже нет никакого смысла.
Жизненный путь Шаак Ти завершился.
Наследие
Со смертью Шаак Ти природа Фелуции погрузилась во тьму. Казалось, та дамба, что сдерживала на планете Тёмную сторону, теперь была уничтожена, и фелуцианцев охватило безумие. И флора, и фауна на Фелуции стали агрессивными и злобными — их насквозь пропитала аура Тёмной стороны. Марис Бруд не смогла сохранить на планете баланс и без поддержки своего учителя сама впала в мрачное, маниакальное сумасшествие. Гален Марек, как и предсказывала тогрута, был предан своим учителем, что в корне поменяло отношение молодого человека не только к джедаям, но и к своей роли убийцы. Через некоторое время после смерти Ти на Фелуцию прибыл её старый знакомый, сенатор Органа, который надеялся, что тогрута поможет освободить его приёмную дочь, Лею. Тем не менее, вместо мастера-джедая сенатора встретила безумная Марис Бруд и взяла незадачливого просителя в заложники, чтобы прикрыться им в случае атаки Империи. Разыскивая Бейла, Марек прибыл вслед за ним на Фелуцию и обнаружил сенатора в одной из заброшенных деревень. Одолев похитительницу сенатора в поединке на световых мечах, Марек сохранил ей жизнь, отлично понимая, что сам поспособствовал её переходу на Тёмную сторону.
Незадолго до смерти тогруты Гален предпринял миссию на мусорной планете Раксус-Прайм, где ему было поручено найти и уничтожить сумасшедшего джедая Каздана Паратуса. Паратусом были сооружены большие куклы, изображавшие членов Высшего совета джедаев, среди которых была и Ти. Когда Марек напал на Каздана, безумный мастер натравил на него этих кукол, однако Галену удалось уничтожить их. Следующей жертвой Старкиллера стал сам Паратус. Через год после гибели Шаак Ти тренировочный дроид ПРОКСИ принял обличье тогруты, чтобы сразиться со своим хозяином Галеном в дуэли на световых мечах.
Личность и черты характера
Хранительница Ордена
Шаак Ти была одной из самых прогрессивных и самобытных джедаев своего времени. Хотя представители расы тогрут отличались общительностью и были очень социальными существами, Шаак Ти резко выделялась среди своих собратьев. Взяв на обучение своего первого падавана, тогрута отказалась от традиционной методики обучения джедаев и изобрела свою. Хотя Ти считала результаты своих уроков успешными, и первый, и второй падаваны погибли из-за нехватки боевых навыков вскоре после возведения в рыцарство. Шаак была страшно опечалена известиями об их гибели, однако от своих принципов обучения, по-видимому, не отказалась и по-прежнему была готова им следовать. Хотя многие члены Высшего совета джедаев (обычно самые пожилые) не любили ничего менять в укладе жизни Ордена, Ти всё же была принята в их ряды. Спокойная, уравновешенная тогрута сделалась своеобразным пресс-атташе Ордена, беседуя с журналистами и защищая доброе имя джедаев. В те годы Ти познакомилась с Верховным Канцлером Палпатином и впоследствии неоднократно пересекалась с ним в годы Войн клонов.
В начале Войн клонов Ти, как и остальные члены Совета, получила звание генерала-джедая. Война ставила окончательный крест на мечтаниях членов Совета о незыблемости традиций Ордена, и в её годы новаторские предложения тогруты имели более широкий успех. Ти поддержала предложение Оби-Вана Кеноби возвести Энакина Скайуокера в рыцарство без прохождения традиционных испытаний. Для падавана многочисленные сражения войны заменили испытания, и Шаак прекрасно знала это. Тем не менее, следует отметить, что тогрута, будучи сторонницей нововведений в Ордене, с тревогой видела, как тот во время конфликта меняется безо всяких конкретных реформ, причём не в лучшую сторону. Ти с грустью видела, как джедаи превращаются из защитников мира в бездушных покорителей планет и звёздных систем. Тогрута и сама принимала участие в насильственных покорениях нужных Республике миров, население которых поддерживало Конфедерацию независимых систем. После покорения одного из таких миров, Брентаала IV, Шаак Ти спросила сама себя, во что же превращается Орден.
Тогрута верила, что в войне может победить лишь единство, и старалась не допустить раскола Ордена, поддерживая дружеские и доброжелательные отношения с большей частью его членов. Среди многочисленных друзей Ти были такие известные джедаи, как Луминара Ундули, Пло Кун, Оби-Ван Кеноби, Квинлан Вос и Мейс Винду. Также Шаак Ти была в хороших отношениях с Энакином Скайуокером, Избранным, способным восстановить равновесие в Силе. Тогрута, однако, видела в Энакине не столько Избранного, сколько испуганного мальчика, одержимого вопросами о своём предназначении и роли в Ордене джедаев. Шаак Ти очень беспокоилась о психическом здоровье рыцаря и всегда старалась поощрять Скайуокера, хвалить его за успехи, что редко делали остальные джедаи, включая Оби-Вана Кеноби. Когда Ти не смогла воспрепятствовать похищению Канцлера во время битвы на Корусанте, Энакин стал относиться к ней довольно пренебрежительно, считая способности Ти и остальных мастеров Совета ничтожными по сравнению со своими. Шаак Ти замечала некоторое пренебрежение Энакина по отношению к себе, но не обижалась, понимая, что Скайуокер с трудом контролирует свои эмоции и не отвечает полностью за свои действия. Среди друзей мастера были не только члены Ордена. Получив помощь от Бейла Органы на Металорне, тогрута выразила готовность поддержать сенатора в любой трудной ситуации. Органа воспользовался предложением Ти дважды: в битве за Корусант и после похищения принцессы Леи Органы, хотя во второй раз Ти уже не смогла помочь другу.
Хотя в ходе войны джедаи постепенно утратили доверие к Верховному Канцлеру Палпатину, и тот, зная об этом, сам начал относиться к членам Ордена с прохладцей, Шаак Ти регулярно приходилось иметь дело с главой Республики. Между ними сложились хоть и не слишком доверительные, но по крайней мере дружественные отношения. Иногда Палпатин и мастер-джедай вступали в спор, но обычно всегда находили решение, удовлетворяющее и правительство Республики, и Орден джедаев. В годы Войн клонов на поле битвы прославились многие джедаи, однако именно Шаак Ти чаще всех удостаивалась наград непосредственно из рук самого Канцлера. Палпатин неоднократно выражал тогруте свою признательность и однажды преподнёс ей ценный дар — дерево Ч'ала. Шаак Ти не только несколько раз смогла найти компромисс между Орденом и Канцлером, но и трижды защищала его жизнь: во время теракта Гранты Омеги, случая с Пятернёй и битвы при Корусанте. Несмотря на годы знакомства с Палпатином, тогрута так и не смогла понять, что он за человек: о ситхской сущности главы Республики она узнала всего за несколько часов до устроенного им истребления джедаев. Несмотря на своё высокое мнение о способностях Ти, Палпатин без раздумий обрёк её на гибель во время джедайской чистки.
Когда был отдан Приказ 66, Ти рисковала собственной жизнью, чтобы вывести из осаждённого Храма как можно больше джедаев. Отправившись в изгнание на Фелуцию, Шаак Ти стала рассматривать себя как последнего джедая и поставила перед собой новую цель — передать потомкам учение Ордена, чтобы сохранить его от окончательного уничтожения. В годы изгнания она начала обучать своего третьего падавана, Марис Бруд, практически по той же методике, что и первых двух. Уединившись в джунглях планеты, тогрута наставляла Бруд и фелуцианцев, чтобы удержать их от падения во тьму. Шаак Ти старалась не испытывать боевые навыки падавана, боясь, что она поддастся своему гневу и потеряет над собой контроль. Сохранив в годы изгнания своё мужество, Шаак Ти хладнокровно встретила Старкиллера, когда тот пришёл убить её. Ти увидела в Галене, как когда-то в Энакине Скайуокере, лишь испуганного мальчишку, а не серьёзного противника, что привело Галена в гнев. Одолев тогруту, ученик Вейдера заметил, что она не выглядела сердитой, а просто была утомлена и чувствовала боль. Смерть Ти приняла добровольно, бросившись в пасть сарлакка.
Наставница клонов
В самом начале Войн клонов Высший совет поручил Ти приглядывать за тренировками молодых клонов на Камино. Задача эта была важной и довольно непростой: наставнику солдат Республики следовало поддерживать в кадетах чувство единства и, конечно, уверенность в своих силах. Хотя некоторые наставники клонов, такие как Брик, обращались со своими подопечными грубо и пренебрежительно, Ти относилась к кадетам с неизменным уважением. Она не заводила среди солдат любимчиков и верила в таланты и способности каждого кадета. В отличие от каминоанцев, которые расценивали своих солдат лишь как грубое орудие войны, Ти признавала в каждом бойце уникальную личность. Если каминоанцы считали, что любого клона можно в случае надобности «отключить» (так они называли эвтаназию), то Шаак Ти встречала подобные методы решительным протестом. Лама Су и его приближённые тайно недолюбливали тогруту, считая её «слишком духовной».
Присутствуя на тренировках клонов, Шаак Ти анализировала сильные и слабые стороны каждого кадета, чтобы выяснить, какое влияние они оказывают на работу солдата в команде. Отказываясь признавать ошибки своих подопечных непоправимыми, Ти позволяла им пересдавать экзамены, что кадетам обычно удавалось. Методика Ти позволила отправлять на фронт больше подготовленных солдат и не оставлять на Камино боеспособных кадетов, по разным причинам проваливших экзамены. Военная тактика тогруты была направлена прежде всего на сохранение жизней клонов, так как она не принимала пирровы победы за настоящие. Во время первой битвы при Камино Шаак Ти рисковала своей жизнью, пытаясь спасти подрастающее поколение новых солдат-клонов, которое рисковало угодить в руки сепаратистов. Элитный республиканский коммандос Альфа-17 собрался было уничтожить поколение, но Ти удалось спасти эмбрионы от врага другим способом. Двумя годами позже тогрута отказалась от погони за группой наёмников Бобы Фетта, чтобы спасти клонирующие центры Камино от дроидов-пильщиков. Ти пользовалась у бойцов доверием и могла найти общий язык практически с любым бойцом, в том числе с упрямым и непокорным Альфой-17.
Герой войны
Хотя в мирное время Шаак Ти была спокойным и сострадательным джедаем, готовым пойти на компромисс, в бою она становилась смертоносным и решительным воином, не дававшим противнику шанса на победу. Сражаясь, тогрута целиком посвящала себя бою, предпочитая считать победы после битвы. Тогрута, однако, всегда старалась минимизировать свои потери и одерживать победу над врагом умением, а не числом. Благодаря этой тактике Шаак Ти переломила ход сражения на Брентаале IV и вырвала победу из рук сепаратистов. Помня о своих талантах дипломата, тогрута сумела договориться с заключёнными брентаальской тюрьмы и склонить их на свою сторону. Также Ти хорошо умела воодушевлять: подняв на Дагу восстание рабов сепаратистов, она успешно вернула планету в состав Республики.
В годы Войн клонов Ти несколько раз приходилось сталкиваться с командующим сепаратистской армией генералом Гривусом, прекрасным тактиком и опытным воином. Попав в ловушку киборга на Хайпори, Шаак Ти пришла в уныние, не ожидая, что её и остальных джедаев сможет одолеть какой-то генерал-дроид. Когда киборг в одиночку атаковал противников, мастер-джедай нашла в себе силы, чтобы сразиться с Гривусом, но в конечном итоге была им побеждена. Следующее поражение тогруты произошло лишь во время битвы на Корусанте и опять по вине генерала. Хотя Ти до последнего старалась уберечь Канцлера, Гривус сумел одолеть мастера благодаря своей блестящей тактике и фехтовальным навыкам. Несмотря на то, что Ти хорошо знала о способностях Гривуса, она даже не могла представить, что генерал сумеет похитить Канцлера в самом сердце Республики.
Шаак Ти и её боевые подвиги не были забыты даже после основания Империи и начала истребления джедаев. Отправляя Галена Марека на задание, Дарт Вейдер всерьёз сомневался, что его ученик сможет выйти победителем из боя с прославленным героем Войн клонов. Если в битве за Республику участвовала Ти, то её союзники начинали чувствовать себя увереннее и верить в победу. Присутствие Шаак Ти успокаивающе влияло даже на таких храбрых джедаев, как Мейс Винду и Оби-Ван Кеноби.
Навыки и способности
Несмотря на свою впечатляющую мощь и глубокую связь с Силой, Шаак Ти всегда оставалась скромной и сострадательной женщиной, предпочитавшей схваткам на световых мечах мирные переговоры. Прирождённый боец, тогрута потратила свои способности и энергию на изучение искусства дипломатии и исцеления. Ти обладала уникальным даром общения с окружающей средой, в котором ей не было равных среди всех остальных джедаев. Она не только могла повелевать фауной, но и владела техникой управления растениями, что позволяло ей реально изменять окружающую среду. Умелый практик телекинеза, тогрута часто и охотно использовала его против своих врагов, поскольку он давал ей возможность одолеть противника, не нанося ему при этом тяжёлых увечий. Натравливая на противника окружающую среду и используя против него Силу, Ти становилась практически непобедимым противником. Также Шаак Ти владела особой разновидностью Молнии Силы — кинетитом, при помощи которого могла с невероятной мощью отбрасывать от себя противника.
Хотя в бою тогрута предпочитала использовать телекинез, она замечательно владела несколькими формами боя на световых мечах. Остальные мастера Ордена считали Ти одним из искуснейших джедаем своего времени и непревзойдённым, смертоносным бойцом. Будучи практиком форм боя Макаши и Атару, Ти прославилась своей грациозностью и изящностью, что вкупе с её необычном внешним видом сделало тогруту очень экзотичной фигурой среди мастеров Совета. Хотя Ти предпочитала использовать в поединке упомянутые выше фехтовальные стили, она также владела всеми остальным; после начала Великого истребления джедаев Шаак стала практиком боя с двумя световыми мечами — т.н. Джар'Кай, который применила против Марека на Фелуции. В сражении с учеником Вейдера Ти неоднократно сбивала его с ног мощным толчком Силы, когда вонзала свои мечи в землю после высокого прыжка.
Немалую роль в становлении Ти как великого бойца сыграло наследие её расы прирождённых охотников. Благодаря физиологии расы тогрут он была хорошо приспособлена к движению в густой толпе, что не раз помогало ей в пылу сражения. Чувствительные к инфра— и ультразвукам пустоты в высоких изогнутых выростах на её голове — монтралах — помогали тогруте ориентироваться в пространстве, не полагаясь на остальные органы чувств. С таким уникальным природным дарованием Шаак Ти практически нельзя было застать врасплох, благо она всегда знала о перемещениях окружающих. Кроме того, тогрута охотно пользовалась репутацией своей расы и не спешила опровергать зловещие слухи о её представителях (например, многие считали, что торгуты были ядовиты). Иногда Ти пугала людей, подкрадываясь к ним, прежде чем начать говорить, или демонстрировала им свою хищную улыбку.
На момент смертельного исхода Шаак Ти озарила всё вокруг потоком энергии чистой Силы — явление, возможно, характерное тем чувствительным к Силе, кто обретает бессмертие. Однако никаких данных о существовании Шаак Ти в качестве призрака не имеется.
За кулисами
Создание
Внешность Шаак Ти основана на концепт-артах художников Дермота Пауэра, Йэна Мак-Кейга и Майкла Мюрнейна, созданных для фильма «Звёздные войны. Эпизод II: Атака клонов». Концептуальные иллюстрации Мак-Кейга и Пауэра. Режиссёр фильма Джордж Лукас хотел показать экзотичной внешностью Шаак Ти всё многообразие рас, которые существовали в придуманной им фантастической вселенной. Имя персонажа было впервые раскрыто в справочнике «Атака клонов: Иллюстрированный словарь» и по написанию полностью совпадает с названием существующего во вселенной «Звёздных войн» травоядного животного.
В «Атаке клонов» роль Шаак Ти досталась израильской актрисе Орли Шошан, однако в в сцене с Архивом джедаев её подменил дублёр — Фэй Дэвид. Хотя роль персонажа в фильме крайне незначительна (он даже не произносит там ни одной реплики), впоследствии Шошан часто позировала для рекламных фотографий Шаак Ти, которые затем публиковали в различных путеводителях и на упаковках игрушечных фигурок. Орли вновь попросили сыграть роль своего второстепенного персонажа в фильме «Звёздные войны. Эпизод III: Месть ситхов», однако все сцены с её участием были вырезаны из окончательной версии картины. Как и в прошлый раз, Шошан сфотографировалась в образе Шаак Ти для справочников и прочей относящейся к «Звёздным войнам» продукции. В «Мести ситов», где Шаак Ти появляется в виде голограммы на одном из заседаний Совета, персонажа сыграла другая актриса, Мария Брилл. Не претендуя на роль значимого персонажа в фильмах, Ти стала одним из центральных героев множества книг, комиксов, видеоигр и мультфильмов.
В 2D-мультсериале режиссёра Геннадия Тартаковского «Звёздные войны: Войны клонов» Шаак Ти озвучила американская певица и сценарист Грей Делайл. Также мастер-джедай появилась в нескольких сериях нового трёхмерного мультсериала «Войны клонов» режиссёра Дэйва Филони, где её реплики читала Тасиа Валенза. Озвучка Валензы была охарактеризована как «очень спокойная», «приглушённая», с «испанским акцентом, отдалённо напоминающим бразильский». Концепт-арт персонажа для сериала был создан дизайнером Килианом Планкеттом на основе компьютерной графики другой тогруты, Асоки Тано. Тем не менее, для Шаак Ти потребовалась гораздо более сложная анимация одежды. В шестом сезоне мультсериала облик персонажа претерпел незначительные изменения, в частности, была подробнее детализирована одежда и добавлен комлинк на руку. В видеоигре 2008 года Star Wars: The Force Unleashed Шаак Ти говорила голосом Сьюзэн Эйзенберг, а при создании её игровой модели были использованы физические данные Миа Келли.
Смерть персонажа
В процессе производства фильма «Месть ситов» были сняты две различные сцены смерти Шаак Ти, однако ни одна из них не вошла в окончательную версию картины. Хотя некоторые вырезанные сцены из фильмов считаются каноничными, эти две таковыми не являются, что было подтверждено в Star Wars Insider 87. Неканоничность одной из этих сцен подтверждается самим фильмом, где Ти — целая и невредимая — присутствует на одном из заседаний Высшего совета джедаев. В 2008 году вопрос о смерти персонажа был решён с выходом видеоигры Star Wars: The Force Unleashed, где мастер-джедай погибает от рук Галена Марека.
Первую версию смерти Шаак Ти опубликовали на нескольких фанатских сайтах и позже описали в статье фан-клуба Star Wars Hyperspace «В топливной камере» и книге The Making of Star Wars Revenge of the Sith. В различных версиях данной сцены генерал Гривус протыкает мастера-джедая мечом на борту крейсера «Незримая длань», где за казнью тогруты наблюдают Энакин Скайуокер и Оби-Ван Кеноби. Идея смерти Ти принадлежала лично Джорджу Лукасу и присутствовала в ранних черновиках сюжета. Сцена была целиком отснята и включена в DVD-релиз «Мести ситхов», что, однако, не сделало её каноничной. Поскольку на ранних этапах производства фильма мастер Ти умирала на борту «Незримой длани» её место в Высшем совете джедаев прочили Цую Чою, джедаю из Расширенной Вселенной. В первоначальной версии фигурки Шаак Ти из «Мести ситов» в её груди была характерная дыра, оставленная световым мечом; когда от «убийства» персонажа решили воздержаться, эту дыру убрали.
Другая сцена смерти Шаак Ти, которая также присутствует в неканоничной видеоигре LEGO Star Wars: The Video Game, происходила в Храме джедаев непосредственно во время Приказа 66. Войдя в комнату Шаак Ти, Дарт Вейдер подкрадывается к медитирующей тогруте и пронзает её мечом сзади (в видеоигре — отрубает голову). Хотя версия гибели Шаак Ти в Храме не считается каноничной, из новеллизации «Мести ситхов» Мэттью Стовера становится ясно, что перед нападением Вейдера на джедаев Ти действительно медитировала в своей комнате. О том, где находится Шаак Ти, падший джедай узнаёт от привратника Юрокка.
Сцена гибели Шаак Ти присутствует в одном из эпизодов шестого сезона мультсериала «Войны клонов». В этом эпизоде мастера-джедая Йоду посещают видения гибели многих членов Ордена, в одном из которых грудь Шаак Ти пронзает синий клинок. Поскольку видение не может быть точным доказательством смерти персонажа, в данной статье смерть тогруты в Star Wars: The Force Unleashed по-прежнему считается каноничной.
Несоответствия
В медиапроекте «Звёздные войны: Сила необузданная» было представлено 4 различных версии гибели Шаак Ти в конце её поединка с Галеном Мареком. В версии видеоигры The Force Unleashed на N-Gage/iPhone Шаак Ти натравливает на Марека фелуцианские растения, но тот использует Силу, чтобы обратить их против мастера. После нескольких подобных атак Шаак Ти погибает. В новеллизации игры Ти наносит Галену три лёгких ранения, но тот бросает в мастера-джедая свой меч и прознает её насквозь. После этого Ти делает шаг назад и падает в пасть сарлакка. В комиксе «Сила необузданная» Ти приказывает сарлакку схватить Галена одним из своих щупалец, но ученик Вейдера собирает в кулак всю свою ярость и вызывает мощнейший взрыв Силы, который разрывает щупальца и тяжёло ранит Шаак Ти. После непродолжительного разговора с тогрутой Марек сталкивает её в пасть сарлакка. Версия гибели Шаак Ти из самой игры изложена в разделе «Биография».
Хотя во втором эпизоде и почти во всех остальных источниках Шаак Ти вооружена мечом с синим клинком, комикс «Звёздные войны. Республика 50: Оборона Камино» изображает её с зелёным. Кроме того, в двадцатой главе мультсериала «Войны клонов» её клинок ненадолго меняет цвет с синего на зелёный.
Рассадка мастеров Совета джедаев в тех же «Войнах клонов» отличается от той, что была показана в «Мести ситхов». В фильме Ти сидит между Стасс Алли и Китом Фисто, а в сериале — Сэси Тийном и Эвеном Пиеллом.
Хотя в «Справочнике по джедаям» утверждается, что после смерти Фе Сан Ти отказалась брать нового ученика, книга «Войны клонов. Решай свою судьбу: Кризис на Корусанте» предлагает читателю выступить в роли её третьего падавана.
В комиксе «Сила необузданная» Ти изображена с пятью монтралами вместо обычных трёх.
В романе «Последний из джедаев: Миссия отчаяния» ошибочно утверждается, что Шаак Ти была убита во время Приказа 66. Тем не менее, он был опубликован тремя годами ранее игры The Forced Unleashed, когда об изгнании Ти на Фелуции ещё не было известно.
В комиксе «Звёздные войны: Генерал Гривус» место Ти в Совете занимает безымянный джедай-чисс.
Хотя в справочнике «Звёздные войны: Энциклопедия персонажей» и Databank утверждается, что рост Шаак Ти без учёта монтралов составлял 1,78 метра, новая энциклопедия сайта StarWars.com поменяла это число на 1,87. Так как в трёхмерном сериале «Войны клонов» Шаак Ти выше солдат-клонов, чей рост составлял 1,82 метра, это величина трактуется в данной статье как верная.
25 января 2005 года был издан роман Джеймса Лучено «Лабиринт зла», предыстория фильма «Месть ситов», чья премьера состоялась четыре месяца спустя. В конце книги рассказывается о том, как генерал Гривус похитил Канцлера Палпатина во время битвы за Корусант, сведя на нет все усилия его охранников, в том числе Шаак Ти. Книжная версия участия тогруты в сражении присутствует в разделе «Битва за Корусант», здесь же пойдёт речь об альтернативной. Двадцать третья, двадцать четвёртая и двадцать пятая главы мультсериала «Звёздные войны: Войны клонов», выпущенные в марте того же года, также посвящены похищению Канцлера, но описывают его иначе, чем в книге.
Согласно сериальной версии, Шаак Ти, Фоул Моудама, Ророн Коробб и отряд солдат-клонов навещают Канцлера в его кабинете и уговаривают его укрыться в убежище, но встречают отказ. Палпатин не намерен прятаться от сил сепаратистов, но всё меняется, когда генерал Гривус собственной персоной разбивает окно в кабинете и заходит внутрь. Ти хватает Канцлера, приказывает клонам задержать Гривуса и бежит вместе с остальными джедаями и несколькими бойцами к лифту. Одолев всех клонов, Гривус устремляется за ними, но Ти сбивает генерала при помощи Силы и уезжает со своими напарниками и Канцлером на лифте. Спустившись вниз, республиканцы продолжают спасаться от наступления Гривуса, к которому присоединилось несколько вооружённых электропосохами «Магнастражей». Джедаи и Канцлер запрыгивают на пролетающий мимо грузовой корабль, но преследующие их «Магнастражи» обрушивают транспортник вниз, предварительно сразившись с противником на его крыше.
Республиканцы продолжают отступать и в конечном итоге оказываются на станции метро. Ти вступает в бой с двумя «Магнастражами», рубит одного на куски и кидает второго под колёса поезда. Неожиданно джедаев настигает Гривус, но Ти, используя Силу, привязывает его плащ к ручке поезда, и когда тот резко приходит в движение, Гривус «улетает» вслед за ним. Республиканцы заходят в длинный тёмный туннель, и Ти приказывает Моудаме, Короббу и Палпатину укрыться в расположенном там секретном бункере, а сама готовится Гривуса и его дроидов. Вскоре к Шаак подходят несколько десятков «Магнастражей», и та начинает сражаться одновременно со всеми, используя против дроидов и свой собственной меч, и подобранный электропосох. Внезапно «Магнастражи» прекращают поединок и уходят обратно, а Ти, поняв, что её всего лишь отвлекали, бежит в бункер Канцлера, надеясь, что Гривус ещё не проник туда. Тот, однако, уже убил Моудаму с Короббом и взял Палпатина в плен. Издав боевой клич, мастер-джедай бросается на киборга, но тот хватает Ти за горло, забирает её световой меч и связывает верёвками. После бегства Гривуса и пленённого Канцлера с Корусанта в бункер заходит Мейс Винду и узнаёт от Шаак Ти о её провале.
В Банке данных на сайте StarWars.com участие Шаак Ти в битве за Корусант описано с точки зрения мультсериала. В комиксе «Поворот судьбы» обе версии были скомбинированы. Наконец, картинка из справочника «Иллюстрированный путеводитель читателя» противоречит обеим версиям: там Шаак Ти и Стасс Алли защищают Палпатина от Гривуса в здании Сената.
Поскольку руководство франшизы так и не разрешило данные противоречия, обе версии участия Шаак Ти в битве за Корусант являются равноправными. В данной статье информация из книги находится в приоритете лишь потому, что является более полной и подробной. Кроме того, в «Лабиринте» описываются те события, что произошли с персонажем незадолго до битвы, в то время как сериал об этом умалчивает.
Прочее
Шаак Ти планировали сделать главным действующим лицом книги «Побег с Дагу», которая, однако, так и не была никогда издана. Уже написанный Уильямом Диетцом роман был вытеснен книгой Шона Стюарта «Йода: Свидание с тьмой», чей персонаж пользовался гораздо большим вниманием со стороны публики. Тем не менее, описанные в книге приключения Шаак Ти на Дагу и её дуэль с Артелем Дарком были упомянуты в Republic HoloNet News Core Edition 14:3:22 и The Official Star Wars Fact File 116, что сделало основную сюжетную линию «Побега с Дагу» каноничной.
Также Шаак Ти должна была стать главным действующим лицом веб-стрипа «Сила необузданная», который планировалось опубликовать на сайте StarWars.com. Комикс был написан Пабло Идальго и нарисован Томасом Ходжесом, однако так и не увидел свет.
В версии видеоигры The Force Unleashed на N-Gage/iPhone смерть Шаак Ти показана несколько иначе. Во время дуэли со Старкиллером Шаак Ти натравливает на противника фелуцианские растения, но тот использует Силу, чтобы обратить их против мастера. После нескольких подобных атак Шаак Ти погибает.
Шаак Ти присутствует в короткометражном неканоничном мультфильме «LEGO Звёздные войны: Падаванская угроза», где с нею и остальными мастерами Совета связывается Йода, чтобы доложить о ходе погони за боевым дроидом B1, укравшим военные планы Республики. Позже Ти информирует мастера Йоду о том, что группа младших джедаев вместе с C-3PO попали в плен к Джаббе Хатту. Также Ти является доступным для разблокировки игровым персонажем в видеоигре LEGO Star Wars: The Complete Saga.
Компания Hasbro изготовила несколько различных фигурок Шаак Ти. Первая из них была выпущена в 2002 года и изображала персонажа во время битвы на Джеонозисе. В 2004 году Hasbro выпустила игрушечный набор «JEDI HIGH COUNCIL», который включает в себя фигурки Шаак Ти, Стасс Алли и Агена Колара. Также было выпущено три других набора, куда входят остальные девять членов Совета. В 2005 году американская фирма Gentle Giant выпустила бюст Шаак Ти.
Статья The 100 Greatest Things About Star Wars... Ever! из журнала Star Wars Insider поместила Шаак Ти на восьмидесятое место в списке 100 лучших вещей в «Звёздных войнах». Статья отметила красоту тогруты и подтвердила её участие в игре The Force Unleashed.
В игре The Force Unleashed чит-код «TOGRUTA» позволяет играть за Шаак Ти вместо Галена Марека в сюжетном режиме.
В коллекционной карточной игре Force Collection есть три карточки Шаак Ти с пятью, четырьмя и двумя звёздами.
Датская компания LEGO выпустила минифигурку Шаак Ти специально для игрушечной модели шаттла T-6.
Заголовок рубрики Classic Moments в Star Wars Insider 140, «Shaak under Attack» («Нападение на Шаак»), является отсылкой к знаменитому американскому баскетболисту Шакилу О'Нилу, которого англоговорящие фанаты называют не иначе как «Shaq Attack». Точно такой же заголовок есть и в «Официальном факте о Звёздных войнах 114».
Художник UDON изобразил Шаак Ти на иллюстрации с объявлением о розыске джедаев. Уменьшенный вариант этой иллюстрации присутствует на обложке журнала Star Wars Insider 87, где из всех изображённых на плакате джедаев можно идентифицировать лишь Оби-Вана Кеноби, Ки-Ади-Мунди и Йоду.
До 2011 года на сайте StarWars.com можно было найти инструкцию Джессики Хикман, как в пять этапов нарисовать Шаак Ти.]]></text>
</doc>
