<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A8%D0%B8%D0%B0%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Шиак]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неполный список]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бой на световых мечах]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В бою на световых мечах шиак был актом прокалывания оппонента. Этот метод считался относительно благородным у джедаев. Они обычно прокалывали ногу или руку, в то время как ситхи предпочитали прокалывать грудь противника, что почти всегда гарантировало его верную смерть.
Техника применения
Шиак считался мастерским выпадом, поскольку был сопряжён с большим риском. Его чрезвычайная эффективность, благодаря большей дальности атаки по сравнению с рубящим ударом, компенсировалась лёгкостью парирования и контратаки оппонента, а также необходимости точного попадания, когда как альтернатива давала большую зону поражения.
Ответная атака в дуэли могла оставить фехтовальщика без руки, равно как нанести другой вред, поскольку для шиака необходимо было полностью раскрываться. Также колющий удар плохо сочетался с отражением выстрелов.
Известные применения
Джедай-консул Раана Тей получила удар шиак от Шел Джелаван, хотя это не сразу оборвало её жизнь.
Во время разорения Корусанта мастер-джедай Вен Зеллоу был повержен ударом шиак Дарта Малгуса, что привело к его смерти.
Мастер-джедай Оргус Дин был пронзён Дартом Ангралом после попытки захватить корабль ситха.
Если в Star Wars: The Old Republic игрок решит оборвать жизнь Дарта Бараса, Гнев Императора убьёт его, проколов ему живот.
Во время схватки на Тайтоне Дарт Занна использовала шиак против эчани мастера-джедая Раскты Лсу, убив её сзади. В этой же битве Джоан Отон погиб от руки Занны, которая пронзила его грудь световым мечом после того, как он был ранен её учителем.
В одном из вариантов событий, Чужеземец убил физическое тело Валкориона шиаком в спину.
Шиак использовался Дартом Молом, когда он пронзил мастера-джедая Сайоло'урманка. Также он употребил этот приём против Квай-Гона Джинна во время их дуэли на Набу. Во время Войн клонов он использовал шиак, чтобы убить мастера-джедая Грото, пирата Сабо, Финн Эртай и герцогиню Сатин Крайз.
Энакин Скайуокер убил работорговца т'сурра по имени Крейн, проколов ему грудную клетку. Также он применил эту технику против Тала Меррика и нескольких зайгеррианских работорговцев во время битвы при Кадаво.
Оби-Ван Кеноби использовал шиак против Дурджа во время битвы при Муунилинсте, но не смог убить его из-за особенностей строения ген'даев. Ещё он использовал шиак против боевых дроидов В1 на Кристофсисе, а также во многих битвах Войн клонов.
Асока Тано убила с помощью шиак Оси Собека. Другая тогрута, Шаак Ти, воспользовалась шиаком в конце своего поединка с Шогаром Током.
Мастер-джедай Фэй была убита, когда Асажж Вентресс пронзила её из-за спины. Вентресс также применила шиак на капитане сенатской гвардии Фаро Аргусе, мастере-джедае Тоте, клоне-коммандере Кольте и охотнике за головами Океде.
Генерал Гривус «вознаградил» Га Нахкта за то, что тот нашёл R2-D2 и взломал его память, проколов его через спину. Позже он использовал шиак, чтобы убить Старую Даку во время битвы при Датомире. Во время битвы за Корусант он использовал этот приём против джедаев Ророна Коробба, Б'инк Утрилы, Пабло-Джилла и Л'ласиело Саджеона.
Баррисс Оффи использовала шиак против солдата-клона Трэпа, когда он пытался заразить её мозговым червём.
Энакин Скайуокер использовал шиак для убийства могущественного чувствительного к Силе, известного как Сын.
Падший мастер-джедай Понг Крелл воспользовался шиаком против нескольких солдат-клонов на Умбаре, когда те узнали о его измене.
Лидер «Дозора смерти» Пре Визсла наказал вождя племени минг-по Пиетера, пронзив своим тёмным мечом его внучку Трилу.
Саваж Опресс использовал шиак против мастера-джедая Салмары.
Дарт Тиранус воспользовался шиаком для убийства своего бывшего друга Лориана Нода, гунганского политика Риш Лу и лидера Синдиката пайков Лома. Также он хотел воспользоваться этим приёмом для убийства Вентресс во время их поединка над Тойдарией, но потерпел неудачу.
Когда команда мастеров-джедаев пыталась арестовать Дарта Сидиуса, он использовал этот манёвр, чтобы убить мастера-джедая Агена Колара. Прибывший после объявления Приказа 66 Йода применил шиак в бою с охранявшими захваченный храм джедаев солдатами-клонами как минимум один раз, метнув меч одному из них в область грудной клетки.
Во время Великой чистки джедаев Дарт Вейдер использовал шиак несколько раз. Во время атаки на Храм джедаев в 19 ДБЯ он убил главного библиотекаря Джокасту Ню, подняв её в воздух и проткнув ей грудную клетку. Некоторое время спустя в скрытых проходах под Храмом он убил тем же способом Ша Кун. Таким же образом был убит неизвестный клон 501-го легиона. Позже, в этом же году, когда Вейдер сорвал секретную встречу выживших джедаев, первой была убита рыцарь-джедай Сиа-Лан Везз, которую Тёмный лорд проткнул своим мечом, а затем, когда она уже была мертва, отрезал ей руку. Также Вейдер оборвал жизнь мастера-джедая Хулона, пронзив его грудь на горе Джианди на Отавоне 12. Кроме того, Вейдер хотел убить этим же способом Дрейка Ло'гаана, падавана Хулона, но тот сумел выжить. Также, вскоре после битвы при Явине, в 0 ПБЯ Вейдер применил шиак против стаи гиенаксов на планете Ваал: одному из членов стаи он проткнул череп.
Гален Марек справился с программой симуляции Дарта Фобос в зале испытаний джедаев, проколов фантому спину. Позже, когда голодроид Прокси изображал на спарринге Дарта Мола, Гален разрубил пополам его двухклинковый световой меч, двумя концами которого, на которых сохраняли работоспособность плазменные клинки, пригвоздил соперника к стене, таким образом обездвижив. Сам Марек, когда о нём узнал Палпатин, был пронзён Вейдером на мостике «Палача», а затем выброшен в космос. Он пережил это предательство, хотя ему пришлось пройти шесть месяцев реабилитации на борту «Эмпирического».
Во время поединка X1 с X2 на Мустафаре Х1 бросил световой меч в своего брата, но тот увернулся, и меч пронзил своего владельца, после чего тот сорвался со скалы и умер.
Джейсен Соло убил свою бывшую ученицу Нелани Динн через шиак, после того как обездвижил её с помощью техник чо мок и шиим во время миссии на астероиде Дом недалеко от Биммиеля.
Дарт Кейдус пронзил Кайла Катарна, хотя Катарн сумел выжить в этой схватке.
Джейна Соло использовала шиак, чтобы победить юужань-вонгского Мастера войны Цавонга Ла, проколов его шею световым мечом во время битвы при Эбаке 9. Тринадцать лет спустя она использовала эту же технику против своего брата Джейсена, проколов ему живот во время их последней дуэли. Джейсен смог пережить удар.
Люк Скайуокер случайно убил Диона Стадда уколом в грудь, когда существо тёмной стороны Абелот приняло его форму.
Дарт Нил использовал эту технику против забрака мастера-джедая Вульфа Сазена во время резни на Оссусе, но джедай смог выжить.
Имперский рыцарь Эльк Веттер приняла удар шиак в правую ногу от Дарт Талон. Позже Талон сама была ранена в живот Кейдом Скайуокером.
Дарт Крайт пронзил имперского рыцаря Моргана Фела во время нападения на Императорский дворец. Также Крайт использовал шиак против своего бывшего советника, Дарта Уиирлока, во время битвы за власть над Едиными ситхами. Сам Крайт дважды пострадал от шиак. Первый раз ему пронзила верхнюю часть спины имперский рыцарь Эзлин Рэй, когда она с союзниками пыталась убить его, но у них этого не получилось. Позже он был, наконец, убит уколом в грудь, выполненным Кейдом Скайуокером.
Имперский рыцарь Антарес Драко пронзил императора Роана Фела, чтобы предотвратить высвобождение образца «Омеги-Красной» на Корусанте, исполнив клятву убить своего императора, если тот падёт на тёмную сторону.
За кулисами
Колющий удар световым мечом демонстрируется во многих произведениях Звёздных войн, но название он впервые получил в справочнике Джедаи против ситхов: Иллюстрированное руководство по Силе.
Изначально, Шаак Ти должна была умереть в мести ситхов от рук генерала Гривуса, который должен был держать световой меч позади неё и затем включить, что привело бы к её гибели. Но эта сцена была вырезана из фильма, а Шаак Ти была убита позже Галеном Мареком на Фелуции.
Видеоигра Star Wars: The Force Unleashed II даёт возможность добивать при помощи разновидности шиака с двумя мечами лежачих противников: при помощи рывка протагонист быстро сближается с жертвой и по древнему ситскому обычаю прокалывает мечами её надпочечники, вместе с другими органами грудной клетки, т. к. считалось, что это подрывает боевой дух соперника перед его смертью.
В неканоничной концовке указанной игры Тёмный ученик при помощи шиака уничтожает своего двойника, а в последующем продолжении Battle Of Endor он также убивает этим ударом Лею Органу.
В игре Star Wars: Jedi Knight: Jedi Academy игрок может использовать шиак против почти всех противников. Если он решит перейти на тёмную сторону, то протагонист Джейден Корр пронзит мечом живот своего товарища Роша Пенина, вследствие чего тот вскоре погибнет.
Возможность шиака ограниченно присутствует и в предыдущей игре серии - Star Wars: Jedi Knight II: Jedi Outcast в одном из стилей боя. В этом случае, удерживая меч персонажа острием на цели, но не давая команду атаки, можно постепенно прожечь врага или препятствие.]]></text>
</doc>
