<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%A8%D0%BF%D0%B8%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Шпион]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Криминальные организации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Члены правительств]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разведчики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Шпионы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Шпион (англ. Spy) — тайный агент, специально подготовленный для внедрения в инфраструктуру враждебной либо конкурирующей фракции. Целями шпионов могли быть получение ценной информации, сбор компромата, всевозможные закулисные интриги и пр.
Описание
Шпион тем отличался от обычного диссидента, что был гораздо более квалифицированным специалистом. Как правило, на территориях, где приходилось работать, у шпионов была хорошо налаженная информаторская сеть, и они добивались назначения на высокие посты, чтобы иметь доступ к наиболее важным сведениям и рычагам влияния.
Виды шпионажа
Шпионская деятельность подразделялась на несколько специализаций.
Военный шпионаж
Был направлен на подрыв оборонной или наступательной мощи противника, а также подготовку атак и диверсий. Как правило, деятельность агента координировалась с различными родами войск, в частности, передачей информации о вражеской диспозиции. Военные шпионы выполняли различные задачи и в тылу, от срыва сроков на военно-промышленных предприятиях до организации партизанского подполья.
Промышленный шпионаж
Как правило, промышленных шпионов нанимали корпорации для похищения ценных технологий, переманивания специалистов либо просто подрывной деятельности с целью ослабить конкурента. Так, дроиды R2-D2 и C-3PO долгое время работали на Альянс за восстановление Республики в ходе Галактической гражданской войны - украденные ими вражеские технологии служили основой для развития армии и флота Альянса.
Политический шпионаж
Цели политических шпионов - идейно-политическая пропаганда в рядах неприятеля, внедрение в его правящую верхушку, где впоследствии прилагались все усилия к скорейшему завершению конфликта с максимальной выгодой для фракции, на которую работает агент, а в мирное время отстаивались её интересы.
В эпоху становления Империи Сидиус, при посредничестве Тирануса, шпионил в пользу КНС. В свою очередь, джедаи по мере сил вели агентурную работу в нестабильной Галактике и её Сенате.
В Галактическую гражданскую войну в пользу Альянса шпионил некий мофф Калласт - один из сенаторов. После роспуска Сената Калласт пустился в бега, но в конечном итоге был пойман, допрошен и казнён.
В последующую эпоху Бригада мира и такие лидеры, как Вики Шеш, настойчиво лоббировали возможность сосуществования с захватчиками из другой галактики и даже приемлемость их методов как «неизбежный этап эволюции» и «новые реалии сегодняшнего дня». К большой удаче для всего галактического сообщества, оккупантов удалось изгнать, а вся неизбежность улетучилась так же внезапно, как объявилась.
Экономический шпионаж
Один из наиболее сложных и противоречивых видов шпионажа. Предусматривал получение таких разведданных, как конфиденциальные сведения о счетах и активах физических и юридических лиц, а также подрыв чужой экономики всеми законными и незаконными способами.
История шпионажа
Шпионская деятельность редко велась открыто. Как правило, такие агенты маскировались под преданных членов общества, в котором приходилось работать.
Шпионы Великой Галактической войны (14 ДКС/3660 ДБЯ)
Чтобы подготовить плацдарм для наступление своих сил, император ситхов Вишейт разбросал шпионов по ключевым системам. Эти единицы внедрялись в планетарные правительства и даже в Орден джедаев, чтобы предоставлять информацию своему повелителю и чтобы по его команде осуществлять подрыв обороноспособности Республики.
Империя ситхов нанимала шпионов в Великую галактическую. После серии спровоцированных имперскими агентами поражений, закончившейся Битвой при Ботавуи, Император ситхов отказался от нерегулярной агентуры и создал собственную организацию - имперскую разведку.
Первой основной целью ведомства стала борьба за лояльность мандалорцев. Имперские дипломаты набирали охотников за головами и прочих наёмников - в первую очередь, с Внешнего Кольца, для помощи в войне. Немногие проявили энтузиазм, большинству позиции режима были безразличны. Вербовка, как правило, проводилась на гладиаторских аренах, где много талантливых кандидатов участвовало в показательных боях.
Победы мандалорских гладиаторов на арене Джеонозиса тщательно готовились: шпионы подкупали или опаивали соперников, а также могли давать стимуляторы бойцам, которые должны были выигрывать. При этом проводилась агитация на трибунах - толпа скандировала «Мандалор!» с подачи имперских резидентов.
Один из таких гладиаторов получил звание Мандалор Меньший. Он собрал людей и присягнул Империи, с тех под являясь марионеткой её разведки.
Под покровительством ситхов мандалорцы объявили джедаям новую войну. Они подготовили блокаду Хайдианского пути, которая позже была прорвана группой контрабандистов под предводительством Хайло Висз в 7 ДКС (3653 ДБЯ).
Шпионы Новых войн ситхов (1032 ДБЯ - 1000 ДБЯ)
В ходе конфликта под название Новые войны ситхов существовал особый ранг, определявший ситхов-шпионов. На Рилоте, Умбаре и Нар-Шаддаа имелись академии, где обучали подобных единиц. Наиболее известными являлись умбаранские убийцы-тени.
Шпионы сепаратистского кризиса (32 ДБЯ — 22 ДБЯ)
Во время Сепаратистского кризиса в Галактическом Сенате в пользу сепаратистов шпионил Верховный Канцлер Палпатин. Он тайно, при посредничестве Джанго Фетта, организовал покушение на сенатора Падме Амидалу Наберри. Когда исполнительница - клоудитка по имени Зам Уэселл - погибла, Джанго остался единственной зацепкой. Выследив его на Джеонозисе, Оби-Ван Кеноби, в свою очередь, проник в тыл джеонозийцев с целью шпионажа. Выследив графа Дуку и успев передать сведения и противозаконной деятельности Торговой федерации в Совет джедаев на Корусанте, он был схвачен и заключён под стражу. Дальнейшие события, в конечном итоге, привели к Войнам клонов.
Шпионы Галактической гражданской войны (2 ДБЯ — 19 ПБЯ)
В Галактической гражданской войне разведывательные сведения играли ключевую роль. Как в любой гражданской войне, ситуация в обществе была неоднозначной, чем пользовались как разведка, так и контрразведка.
Ботаны прославились тем, собирали, вербовали и контролировали шпионов самых различных рас по всей Галактике. Ботанская шпионская сеть со временем стала хорошо известна галактическому сообществу. Большинство полюсов влияния её одинаково ненавидели, и не спешили искоренять только потому, что у каждого там был свой интерес, все шпионили друг за другом, и ботанское руководство пыталось сохранять нейтралитет, балансируя на этом.
Всё изменилось с приходом Галактической Империи. Окончательно испортив отношения с антропоцентристским режимом, ботаны сосредоточились на шпионаже в пользу Альянса за восстановление Республики, ставшим основным видом их деятельности. В конечном итоге, терпение Императора Палпатина иссякло, около 1 ДБЯ он прибыл с небольшим эскортом на планету Ботавуи и в одиночку, при помощи Способностей Силы, учинил большой погром в столице.
Таким образом правитель надеялся запугать гордый народ и пресечь их деятельность, но эффект был обратным: Ботавуи и остальные ботанские миры примкнули к Альянсу, поклявшись отомстить Императору. Сама Империя в ходе войны использовала для шпионажа как агентов, так и дроиды-зонды.
Перед Битвой при Явине, принцесса Лея Органа загрузила чертежи в дроида-астромеханика R2-D2 перед тем, как её пленил Дарт Вейдер.
Эти чертежи были выкрадены у Империи агентом по имени Кайл Катарн. Вместе с планами она передала Кеноби голографическое сообщение с призывом о помощи.
«Звезда Смерти II» была гораздо мощнее предшественницы. Многие ботаны погибли, пытаясь получить сведения о её конструкции, месте и сроки строительства. Их гибель явилась следствием хорошо спланированного контршпионажа Имперской службы безопасности, целью которого была дезинформация Восстания - они уничтожали ненужных свидетелей.
Шпионы кампании Зинджа (6 ПБЯ - 8 ПБЯ)
Военачальник Зиндж разослал своих шпионов во многие структуры Новой Республики, включая её флот. В одном из лучших подразделений - призрачной эскадрилье, состояла на службе его агент Лара Нотсил (настоящее имя - Гара Петотель), занимаясь шпионажем и диверсиями.
Шпионы юужань-вонгской войны (25 ПБЯ—29 ПБЯ)
Юужань-вонги долго шпионили за различными областями Галактики до своего вторжения.
Назначение касты интендантов было изначально бюрократическим, но юужань-вонги использовали её представителей для продолжительного шпионажа в Галактике. Главой отдела был Ном Анор. Шпионская деятельность была одной из сильнейших сторон расы, поскольку они легко могли как генетически модифицировать и зомбировать живых существ других видов, так и мимикрировать под них.
Юужань-вонгские шпионы были активны и очень опасны на протяжении всей войны. Они использовали такие организации, как Бригада мира, и таких коллаборационистских лидеров, как сенатор Вики Шеш, в своих целях. Следуя примеру своих предшественников, Разведка Новой Республики успешно сливала интендантам дезинформацию. Ближе к концу войны Люк Скайуокер вместе с Призрачной эскадрильей смог проникнуть на захваченный вонгами Корусант и добыть ценные сведения об их деятельности.]]></text>
</doc>
