<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D0%B2%D0%BE%D0%BA%D0%B8._%D0%91%D0%B8%D1%82%D0%B2%D0%B0_%D0%B7%D0%B0_%D0%AD%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эвоки. Битва за Эндор]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Телевизионные фильмы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Эвоки. Битва за Эндор» (англ. "Ewoks: The Battle for Endor") — телевизионный фильм 1985 года по вселенной «Звёздных войн», продолжение телефильма «Караван смельчаков». Действие фильма разворачивается в 3 ПБЯ на лесистом спутнике Эндора и продолжает историю о приключениях девочки Синдел, ее друга эвока Уикета и прочих обитателей Лесистого спутника Эндора.
Сюжет
Семья Товани, попавшая на Лесистый спутник Эндора из-за поломки своего корабля, наконец-то сумела ликвидировать неисправности, когда на деревню эвоков внезапно нападает отряд мародёров. В результате нападения деревня сгорела, а почти все из семьи Товани были убиты, только Синдел — маленькая девочка — осталась жива. Однако она и её друг-эвок Уикет Уоррик попали в плен к королю Тераку, который искал на звездолете Товани кристалл, необходимый мародерам, чтобы покинуть эту планету.
Двум друзьям все же удалось бежать из клетки-повозки, в то время как остальных эвоков увезли в крепость как рабов. В лесу Синдел и Уикет встречают Тика, небольшого грызуна, способного передвигаться со скоростью молнии. Тик отводит героев к небольшой избушке, где он живёт вместе со старичком по имени Ноа Бриквалон, некогда попавшим на Эндор также в результате крушения его звездолёта. Поначалу он и слышать ничего не желает о чужаках, но впоследствии смягчил нрав и все-таки принял их у себя дома, но при условии, что они будут помогать ему по хозяйству. Однажды Синдел замечает, что Ноа постоянно куда-то уходит, и к своему удивлению обнаруживает корабль, спрятанный в зарослях. Видимо, старик все ещё мечтает улететь с Эндора когда-нибудь. Он рассказал девочке, что много лет назад ещё в молодости, Ноа и его друг Салак отправились на разведывательную миссию, но были вынуждены остановиться на Эндоре из-за неполадок на корабле. Тогда они спрятали его в лесу и пытались найти способ починить энергокристалл, необходимый для работы корабля. Салак как раз и отправился на поиски, но так и не вернулся.
Пока герои жили у Ноа, мародёры тоже не теряли время: им удалось найти такой кристалл в корабле Товани, но не знали, для чего он на самом деле нужен. Ранее о нём говорила датомирская ведьма Чарал, но она тоже ничего не могла с ним сделать. Чтобы искупить свою вину перед разгневанным Тераком, Чарал отправилась на поиски девочки, которая, по её мнению, была единственной, кто мог бы дать ответ на вопрос, что нужно делать с кристаллом.
Подслушав разговор Ноа и Синдел вечером, ведьма Датомира обернулась юной девой, с помощью своего волшебного перстня, и стала напевать песню, которую знала Синдел. Девочка попала в ловушку, и Чарал смогла доставить её в крепость к Тераку. Король был разгневан ещё сильнее, когда узнал, что девочка ничем не может ему помочь, и потому посадил за решётку и Синдел, и свою ведьму-помощницу, предварительно отняв у неё кольцо.
Ноа и Уикет не могли допустить, чтобы их подруге причинили вред, потому они вскоре отправились в замок. С помощью ловких трюков Тика Ноа и Уикет пробрались во дворец и смогли вызволить из плена Синдел и всех эвоков. Терак был в неистовстве, узнав, что все пленники сумели бежать. На их поиски тут же были отправлены все отряды мародёров, вооружённые до зубов пушками и бластерами, также на их поиски он послал и Чарал, которая в этот раз приняла облик вороны. Кольцо же Терак оставил себе, чтобы держать ведьму под контролем.
Ноа надеялся, что с помощью кристалла они смогут починить его старый корабль, и тогда мародёры были бы им не помеха. Однако битва началась раньше, чем эвоки того ожидали, и в какой-то момент казалось, что сражение проиграно, но хитрые ловушки в лесу, устроенные Ноа ещё в старые времена, задержали разбойников, не позволив им добраться до корабля прежде, чем автоматические орудия были готовы к бою. Но Терака это не остановило и схватив Синдел он потребовал кристалл в обмен на девочку. Ноа вступил в схватку со старым королём, и в решающий момент старик задел перстень Чарал на руке Терака. Злодей тут же вспыхнул ярким пламенем и превратился в высохшую мумию, лишив таким образом и Чарал возможности вернуть себе человеческий облик. После этой победы пришло время прощаться, хотя Синдел и обещала, что когда-нибудь вернётся на Эндор вновь, чтобы навестить Уикета, Тика и всех остальных. Эвоки стояли на поляне и смотрели, как корабль с их друзьями становится маленькой точкой на небе, пока её совсем не стало видно.
Интересные факты
Известно, что эвок по имени Уикет стал одним из основных героев в фильме «Звёздные войны. Эпизод VI: Возвращение джедая», когда в лесу во время погони на гравициклах его встречает принцесса Лея Органа. Удивительно, что в фильмах про эвоков Синдел научила Уикета говорить на своём языке, но Лею он впоследствии при первой встрече не понимает. На официальном сайте Звёздных войн пояснили, что скорее всего Сендел не знала основного галактического языка — и говорила на каком-то другом диалекте. Однако в фильме все герои говорят конечно на английском для понимания зрительской аудиторией задумок авторов.
В фильме впервые показана датомирская ведьма, а также её необычные способности. «Помимо ситхов, во Вселенной встречаются и другие представители, использующие Тёмную сторону Силы. Известно, что уроженки суровой планеты Датомир, известные как Сёстры ночи или Ведьмы Датомира чувствительны к Силе и используют её Тёмную сторону».
Согласно энциклопедии на официальном сайте Звёздных Войн, Синдел впоследствии стала журналистом на Корусанте и сыграла важную роль во время Йеветского кризиса: именно она получила записи Плэта Маллара от адмирала Дрейсона и пролила свет на историю единственного выжившего во время нападения на Поулнае. Это должно было привлечь внимание Новой Республики и Сената, и Сендел это удалось.
Актёры и съёмочная группаПравить]]></text>
</doc>
