<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D0%B2%D0%BE%D0%BA%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эвоки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Страницы, нуждающиеся во внимании]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (Э)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Эвоки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разумные млекопитающие]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эвоки (англ. Ewoks, от лат. "Дина по утрам") — раса маленьких мохнатых двуногих существ с лесистого спутника Эндора, отличающихся любопытством и изобретательностью. Они известны тем, что помогли Альянсу повстанцев одолеть силы Галактической Империи в Битве у Эндора, посодействовав уничтожению генератора щита и, как следствие этого, второй «Звезды Смерти».
Рост эвоков составлял примерно 1 метр. Они были всеядны. Для охоты и сражений применяли примитивное оружие: копья, пращи и ножи; в качестве транспорта ими использовались планеры, боевые фургоны и бордоки. У эвоков были большие блестящие глаза, маленький черный нос и руки с тремя пальцами, один из которых противостоял двум другим. Хотя в искусстве выживания в лесу и создании примитивных конструкций, вроде планеров и катапульт, эвоки достигли очень многого, на момент обнаружения Империей они только готовились выйти из каменного века. Но эвоки быстро учились, когда сталкивались с более совершенной техникой, имеющей простое механическое устройство.
Эвоки вступали в контакт со многими разумными расами лесистого спутника, например, с юззумами, гупинами, воинами-ящерицами и тиками. Родственные дулоки, живущие на болотах, вечно создавали эвокам проблемы.
Но эвоки, следует заметить, не были совершенно незнакомы Галактике: на многих планетах имела хождение поговорка «родианец в эвокской шкуре», означавшая опасную личность, притворяющуюся безобидными существом. Мон Мотма использовала это словосочетание в речи, произнесенной на Агамаре перед Битвой у Явина.
Некоторых эвоков увозили с родной планеты в качестве домашних животных или рабов. Другие покидали планету по собственной воле, движимые любопытством, что стало более частым после Битвы у Эндора, приведшей к появлению на лесистом спутнике Эндора торгового поселения Новой Республики.
Биология и внешний вид
Эвоки — разумные гуманоидные млекопитающие, их рост составляет в среднем всего 1 метр, что обеспечивает преимущество при попытке скрыться. Эвоки покрыты мехом, с головы до ног, чаще всего он был коричневого и черного цвета. Другие эвоки имели почти белый или красноватый мех. У большинства эвоков цвет шерсти был сплошным, хотя у некоторых на меху были полосы. Эти существа всеядны. У эвоков большие блестящие глаза, маленький черный нос и руки с тремя пальцами, один из которых противостоял двум другим. Несмотря на свои небольшие размеры, эвоки были физически достаточно сильны, чтобы превосходить боевую подготовку людей. Человек Мейс Товани назвал их «маленькими медведями».
История
До Империи
До прихода Галактической Империи гости из других звездных систем появлялись нечасто. Несмотря на это эвоки деревни Светлого Дерева под предводительством вождя Чирпы и знахаря Логрея удивительно часто сталкивались с пришельцами.
В начале 3 ПБЯ крейсер семьи Товани потерпел крушение на лесной луне Эндора. Дети Товани — Мейс и Синдел — исчезли, а родители — Джеремит и Катарина — отважились отправиться на их поиски. Джеремит и Катарина отчаянно их искали, множество раз пытаясь позвать детей. Однако, во время поисков сами родители попали в лапы гораксу. Дети были найдены эвоком Диджем Уорриком. После того, как Мейс попытался убить его, эвоки поймали и привели детей в свою деревню. Там, девочка Синдел и эвок Уикет Уистри Уоррик стали друзьями. Вместе, товарищи решили найти всевидящего эвока-шамана Логрея, который сообщил им, что родители Мейса и Синдел были пойманы гораксом, который жил в пустынной местности, опасной области луны Эндора. Эвоки решили помочь детям найти их родителей. В походе они встретились с висти по имени Изрина, неистовым эвоком по имени Чука-Трок и волшебником эвоком Каинком прежде, чем наконец достигнуть логова горакса. Найдя великана, друзья вступили с ним в сражение, освободив Джеремит и Катарину, но Чука был убит. Как показалось горакс погиб, когда упал в пропасть, но он попытался вылезти, и был окончательно добит Мейсом. Так семья Товани вновь встретилась. Товани решили пожить с эвоками, пока окончательно не починили крейсер, а Изрина улетела домой, к своей семье.
Позднее группа саньяссов-мародеров, корабль которых разбился на планете за несколько десятилетий до этого, напали на эвоков, убив всех Товани, кроме Синдел, и взяв в плен несколько эвоков. Юный эвок по имени Уикет У. Уоррик помог Синдел и ещё одному оказавшемуся на планете человеку, Ноа Брайкуалону, победить саньяссов, освободить пленников и починить корабль Брайкуалона.
Имперское присутствие
Когда Палпатин разослал тысячи поисковых команд для разведки места строительства новой «Звезды Смерти», Эндор был включен в список подходящих планет. Лесистый спутник отвечал строгим требованиям, выставленным Дартом Вейдером: удаленность, богатство экосистемы, пригодность для жизни людей. Расположение Эндора было весьма выгодным; сектор Модделл находился вдали от всех имперских форпостов. Лорд Вейдер посчитал, что повстанцы не догадаются искать базу так далеко от центра Империи.
Первую исследовательскую экспедицию, разведывательный отряд IX3244-B, возглавил капитан Тосс, рекомендовавший лесистый спутник Эндора ещё до того, как его команда высадилась на планету. Местные эвоки пытались запутать имперцев, и лейтенант Кивиетт предложил изучить их получше. Он чувствовал с их стороны потенциальную угрозу новой базе. Но Тосс, желавший поощрения за обнаружения места, подходящего для строительства «Звезды Смерти», проигнорировал опасения подчиненного.
Недостаток подробностей оставил Императора недовольным, и он направил второй отряд под предводительством Филби Джорна. Джорн изучил эвоков, а также открыл другие расы и виды, включая тиков, горакса, юззумов и саньяссов. В живых от всего отряда остались только трое, включая Филби.
К 3 ПБЯ на спутнике Эндора был построен исследовательская застава, задачей которой стало дальнейшее изучение планеты. «Безобидные» эвоки не остались незамеченными имперскими служащими. Доктор Райгар, слуга императора, считал, что эвоки скрывают мощный артефакт, Камень солнца. Хотя изначально предполагалось, что трофей достанется императору, в конце концов, Райгар решил, что с помощью такого мощного предмета он сможет свергнуть Палпатина и занять его место. Камень солнца был использован для создания разрушительного оружия.
Но для Райгара всё окончилось катастрофой: эвоки пробрались в его корабль, стащили Камень солнца и вернулись с артефактом на планету. Адмирал Казз, никогда не веривший в силу Камня Солнца, арестовал Райгара за измену. Неудавшийся император был доставлен на имперский шаттл и казнен. Однако интерес Палпатина к лесистому спутнику Эндора не угас.
Империя обустроила заставу на лесистом спутнике Эндора, и именно с неё велась подготовка планеты к строительству «Звезды Смерти». Отряд имперцев, прибывший на планету для строительства генератора защитного поля и других объектов, обнаружил капитана Альянса Джунаса Тёрнера, прилетевшего для поиска новой «Звезды Смерти». Он был пленен и отправлен на автоматическую тюремную станцию Балис-Бор вместе с эвоком по имени Грел. Впоследствии им удалось сбежать, но вовремя сообщить об угрозе повстанцам они уже не могли.
Хотя Камень солнца был возвращен в деревню Светлого дерева, его сила не защитила артефакт от похищения Райгаром. Эвокам следовало любыми путями избегать контактов с имперцами. Они презирали имперцев за преступления против природы, совершаемые строителями имперского военного комплекса, но не видели способа противостоять мощи таких личностей, как Дарт Вейдер, одним ударом уложившему нескольких эвоков.
Это настроение изменилось, когда Уикет У. Уоррик обнаружил AT-ST, упавший с утеса Яуари. Для старейшин племени это стало доказательством, что захватчиков можно убить. По предложению Уикета для борьбы с имперцами были переделаны имевшиеся ловушки против гигантского горакса.
Битва при Эндоре
Ближе к концу Галактической гражданской войны в 3-4 ПБЯ Альянс повстанцев получил информацию о том, что вторая «Звезды Смерти» строится на орбите спутника Эндора.
Вскоре после этого руководство Альянса разработало план битвы. По этому плану операции флот под командованием Акбара и истребительные эскадрильи, ведомые Лэндо Калриссианом, прыгнут через гиперпространство к Эндору, где находится недостроенная «Звезда Смерти». Тем временем, Отряд на поверхности лесистого спутника, прибывший ранее, должен будет отключить защитное поле станции.
Специальный отряд, возглавляемый Ханом Соло, принцессой Леей, Чубаккой и Люком Скайуокером, использовал угнанный имперский шаттл «Тидириум», чтобы миновать оборонительные линии имперцев и высадиться на планету. После погони на спидербайках Лея пропала, а остальная команда попала в примитивную ловушку эвоков. Увидев C-3PO, эвоки решили, что он — Золотой бог, и приготовились принести ему в жертву остальных участников отряда. Но Люк Скайуокер использовал Силу и с помощью дроида убедил эвоков, освободить пленников. Позднее C-3PO окончательно расположил к себе эвоков, кратко и красочно рассказав о событиях, предшествовавших появлению повстанцев на планете. Эвоки приняли участников отряда в своё племя и вместе с ними выступили против имперцев, сыграв важную роль в Эндорской битве.
Флот Альянса вошел в систему, приготовившись атаковать «Звезду Смерти». Но защитное поле станции не было отключено, а из засады появился мощный Имперский флот. Повстанцы оказались между молотом и наковальней. Более того, оказалось, что и главный калибр недостроенной станции уже работает.
Люк добровольно сдался имперцам, чтобы встретиться с Дартом Вейдером и вернуть его на светлую сторону Силы. Из башни императора на «Звезде Смерти» он наблюдал, как захлопывается ловушка, придуманная Палпатином. На поверхности лесистого спутника Хан Соло и его команда были схвачены превосходящими силами гарнизона. Всё казалось потерянным, и пока защитное поле «Звезды Смерти» не было отключено, Акбар мог отдать единственный приказ — атаковать Имперский флот.
Но удача улыбнулась повстанцам. Эвоки, воспользовавшись отвлекающими действиями C-3PO и R2-D2, напали на штурмовиков, и повстанцы блестяще выпутались из неприятностей. Несмотря на начальные неудачи, эвоки и повстанцы одержали верх над Империей благодаря партизанской тактике. В космосе противостояние Альянса с Имперским флотом также принесло плоды, несмотря на безнадежность ситуации: огнем повстанцев был подбито несколько крупных кораблей, включая звёздный суперразрушитель «Палач». Отряд Соло, в конце концов, взорвал генератор защитного поля, что и привело к взрыву Звезды Смерти. Существа по всей Галактике от Татуина до Корусанта праздновали освобождение от ига Империи, и вскоре Альянс повстанцев был преобразован в Новую Республику. На переходном периоде был создан Альянс свободных планет, временной столицей которого стал лесистый спутник Эндора.
Поздняя жизнь
После Битвы у Эндора некоторые имперские источники утверждали, что эвоки были истреблены во время сражения. Понятие «Эндорский обман», раскрытый Эбенном «Q3» Баобабом, возможно, относится к этим сообщениям. На самом деле, повстанцам удалось предотвратить серьезные последствия, которые могли быть причинены падающими на планету обломками «Звезды Смерти».
После превращения повстанчества в Альянс Свободных Планет деревня Светлого Дерева стала на некоторое время его штабом. Даже после ухода Империи с Эндора жизнь для эвоков оставалось сложной. Хироми спровоцировали конфликт между эвоками и лашби, который удалось погасить усилиями Альянса. Чуть позже состоялась вторая битва у Эндора, в которой Альянс противостоял нагаям и маккабри, возглавляемым самопровозглашенным темным лордом ситхов Люмией.
Хотя силы Альянса покинули Эндор вскоре после победы над Люмией, эвоки остались частью галактического сообщества. За следующие несколько лет некоторые эвоки даже отправились на другие планеты. Большинство эвоков, покинувших Эндор, имели тягу к приключениям, например, контрабандист Тарфанг или солдаты-эвоки, воевавшие на стороне Новой Республики в Четвертой битве за Корусант в 10 ПБЯ. К 9 ПБЯ на Свиврене появилась значимая колония эвоков, хотя точной даты их поселения на планете установить не удалось.
На самом спутнике Эндора Новая Республика основала несколько относительно постоянных поселений возле деревень эвоков, например, торговое поселение Салфура. Во время сезонного пребывания в них жителей эвоки находились в нерегулярном контакте с остальной галактикой как неактивные члены Новой Республики.
Семья
Структура племени
Каждым эвокским племенем управлял Совет старейшин, возглавляемый вождем. Также в деревнях имелся свой знахарь — хранитель священного знания и лекарь. Воины носили на голове украшения, означавшие принадлежность к определенному племени. Также у воинов имелись деревянные щиты и бусы из челюстей и острых зубов мелких животных. Некоторые украшали себя перьями, ожерельями и подвесками, делая свое тело похожим на склад безделушек.
Важные члены эвокского племени носили тотемы, обозначавшие их ранг. Лучший воин носил головной убор из перьев, называемый «Белые Крылья Надежды». Старший сын вождя племени носил головной убор, называемый «Красные Крылья Отваги», второй сын носил «Синие Крылья Силы».
Брачные отношения
Неженатые мужчины проводили много времени в лесу, в одиночестве занимаясь строительством собственной хижины, расположенной достаточно близко к городу на дереве, чтобы помогать другим эвокам. Незамужние женщины должны были оставлять дары в виде еды, одежды или оружия на пороге хижин неженатых мужчин, желая выразить свою симпатию и сказать, как сильно деревне их не хватает, и что все ждут их возвращения в семью в качестве супруга.
Если эвок-мужчина решал согласиться на брак, он должен был построить семейную хижину в городе на дереве, где он и его жена могли бы жить. Начало строительства означало, что мужчина решился на брак, и все незамужние женщины начинали добиваться его внимания. Пока новый дом не был закончен, решение о том, кто именно станет женой, не принималось. Избранница могла отказаться от предложения или от выстроенного для неё дома.
Дети
Эвоки были очень привязаны к своим детям, которых называли «вокчиками». Вся деревня баловала новорожденных. Детям всегда уделялось много внимания, и забота о них считалась общей ответственностью. Вокчики имели мало прав и должны были изучать многочисленные ритуалы и легенды, которые служили им моральным руководством в жизни. Когда эвок взрослел, он участвовал в Фестивале капюшонов, отмечающем превращение вокчика в эвока.
Поселения
Древесные поселения
Большинство эвоков жило высоко над землей в кронах деревьев. Их поселения располагались на ветках близко расположенных деревьев. Обычная деревня состояла из «центральной усадьбы»: нескольких хижин с крышами из веток, расположенных на толстых сучьях. Эти хижины располагались достаточно высоко над землей, чтобы быть недоступными для хищников. Подвесные мосты перекидывались через пространство между ветвями, по ним можно было добраться до удаленных домов. Веревки с узлами позволяли подниматься и опускаться с уровня на уровень.
В большинстве древесных поселений старейшины требовали выстроить самую большую хижину прямо на стволе дерева. Эта постройка предназначалась вождю племени. Вождь использовал большие открытые пространства для проведения собраний и праздников, здесь же племя слушало различные легенды и истории. Семейные группы располагали свои дома на соседних деревьях. Для незамужних женщин, стариков и чужеземцев предназначались отдельно стоящие хижины. Для хранения запасов пищи использовалось запертое строение, расположенное выше всех остальных домов.
Деревня Светлого древа, где жил вождь Чирпа, — типичное древесное поселение эвоков.
Наземные поселения
Некоторые эвоки из деревни Светлого Дерева некоторое время жили в изолированных хижинах, построенных прямо на земле. Однако они вернулись в деревню на деревьях, когда на них напали злобные саньяссы-мародеры.
Озерные поселения
Эвоки строили дома на мелких, спокойных озерах. Озерные эвоки строили дома на свайных платформах, расположенных невысоко над поверхностью воды. Окружавшая поселение вода защищала от крупных хищников. Пищу добывали из озера, вылавливая рыбу при помощи плетеных ловушек. Старые эвоки проводили время, собирая болотную траву и высушивая её на солнце, а затем сплетая из полученного материала коврики, одежду, корзины и декоративные гобелены. Молодым эвокам нравилось плескаться в воде и раскапывать ил в поисках улиток.
Озерные эвоки умели строить деревянные парусные лодки и изготавливать весла.
Горные поселения
Некоторые племена эвоков строили дома на отвесном склоне гор за водопадами. Эвокские умельцы создавали сложные системы водяных колес. За счет этих колес работали точильные камни, транспортеры и подъемники.
Культура
Музыка
Эвоки любили петь и музицировать во время праздников и церемоний. Они верили, что музыка помогает им в работе. Эвоки были изобретательны и могли превратить в музыкальный инструмент всё, что угодно, получая различные типы барабанов, дудок и других простейших инструментов. Во время празднования уничтожения второй «Звезды Смерти», один из эвоков использовал несколько шлемов штурмовиков и десантников, чтобы воспроизвести звуки разного тона. В музыке эвоков использовались примитивные созвучия.
Язык
Эвокский язык был достаточно примитивен и имел общие корни со многими другими языками лесистого спутника Эндора, включая юззумский, записанный в инопланетных колониях юззумов и включенный в программы некоторых протокольных дроидов. Благодаря этому эвоки могли без затруднений общаться со многими разумными существами планеты. Психология эвоков помогала им учить большинство языков галактики, в том числе, основной галактический язык.
Охота
Эвоки отправлялись в лес на охоту, беря с собой стрелы и копья с каменными наконечниками, а также искусные ловушки для поимки жертв. Эвоки считали себя великими охотниками.
Одинокий охотник мог поймать только небольшое животное, однако охотничий отряд был способен справиться с таким крупным противником, как кабановолк. Эвоки нашли эффективные способы охотиться на таких огромных животных, используя копья и отравленные дротики. Сперва эвоки устанавливали ловушку с куском свежедобытого мяса, а затем располагали на земле сеть, сплетенную из лиан. Когда волк подбегал к мясу, он попадал в сеть, после чего из кустов выскакивали воины-эвоки. Одна туша кабановолка была способна обеспечить едой целую деревню на несколько дней.
Добыча поменьше ловилась с помощью силков. Когда животное наступало в петлю, срабатывала ловушка и жертву швыряло в ближайшее дерево.
Название ловушки «те суи» в переводе на основной означало «головобойка». Эта ловушка была привычным способом защиты от горакса. Когда горакс нападал на деревню эвоков, воины освобождали массивные бревна, подвешенные к деревьям. Бревно било горакса как гигантский таран. Многие виды ловушек против горакса были с успехом использованы против Империи в Битве у Эндора.
Другим источником пищи для эвоков служила жухлянка, из которой приготавливали сок. Смешанный с водой и ферментированный, он становился горьким напитком.
Отдых
«Племенные игры» — серия соревнований, собиравшая вместе разрозненные племена эвоков. На них было много танцев и рассказов, но проводились и более опасные состязания. Очень популярным были прыжки с дерева: эвок забирался на самое высокое дерево жизни и прыгал с самой высокой ветви. Падая вниз, нужно было хвататься за ветки. В случае промаха эвок мог серьезно пострадать.
Фестивали
В течение года эвоки проводили экстравагантные фестивали дождя, солнца, цветов весенней поры, фруктов и любви. Они звали другие группы племени и семьи, чтобы пировать, петь, танцевать и просто хорошо провести время. У них также было вовлечение определённых Темных Ритуалов с жертвоприношением. Они проводились ночью под светом дымных костров, в которые шаманы эвоки бросали листья галлюциногенных трав, заставляющие эвоков иметь яркие мечты.
Оружие и экипировка
Эвоки использовали разнообразные виды оружия, которые включали ножи, каменные копья, рогатки, лук и стрелы. Во время Битвы при Эндоре, они бросали большие камни в штурмовиков, использовали канаты, чтобы выбросить солдат-разведчиков из своих спидербайков а для больших целей, вроде AT-ST, они использовали брёвна для давки шагоходов и как подножки.
Религия
Гигантские деревья играли важную роль в культурной жизни обитателей леса. Охотники и собиратели были глубоко духовными существами. Они считали себя потомками священного Великого Дерева. Религия эвоков основывалась на поклонении природе. Многие религиозные церемонии посвящались богам погоды, деревьев, охоты, изобретательства и плодородия. Также существовали темные духи, символизировавшие опасности леса. Эвоки проводили фестивали дождя, солнца, весенних цветов и фруктов. Также практиковались «темные ритуалы», сопровождаемые кровавыми жертвоприношениями. Такие ритуалы проводились по ночам при свете костров. Шаман бросал в огонь листья, дым которых вызывал у эвоков яркие видения.
Шаманы
В каждой деревне имелся собственный мистик, мужчина или женщина, также называемый шаманом. Иногда шаман был просто шарлатан, говоривший, чего хотят боги и как их умилостивить. В других случаях они обладали уникальными умениями, иногда сходными со способностями чувствительных к Силе. За услуги шаман получал всё, что хотел, включая кристаллы, ракушки, черепа и другие сокровища, которые ему приглянулись. Многие шаманы носили на голове черепа больших животных.
Шаманы также были деревенскими знахарями, используя для лечения дурно пахнущие растения. Использовались многочисленные виды плесени, лишайников, корешков, ягод, цветов, коры и паразитов, отличавшиеся различным целебным эффектом.
Деревья жизни
Огромные хвойные деревья, росшие на планете, назывались эвоками Деревьями жизни или Деревьями духов. Между этими деревьями и эвоками существовала глубокая религиозная связь. За каждого новорожденного эвока деревня высаживала новое дерево. Вся жизнь эвока была связана с его тотемным деревом. Когда эвок умирал, считалось, что его душа поселялась в тотемном дереве.
Во время кризиса деревенские шаманы пытались установить контакт с древними духами, жившими в самых старых деревьях, чтобы получить совет. Шаманы утверждали, что этот ритуал требует одиночества. Эвоки никогда не сомневались в полученных советах, переданных, шаманом, хотя сами никогда не слышали древних голосов.
Божества
У эвоков имелся обширный пантеон, в который входили:
Великий дух леса
Дух света
Дух ночи
Батчила
Бузи
Брат-небо
Сил
Читур
Диж
Денлетт
Эфрам
Фашкаа
Флитчи
Галир
Золотой бог
Грел
Хиш
Хекспракс
Илбат
Джаджи
Казак
Лини
Мопайи
Уса
Ошлин
Рейбин
Рали
Риллиш
За кулисами
Джордж Лукас предполагал, что в последнем эпизоде примитивная раса должна одержать верх над Империей и изначально планировал, что это будут вуки, но отказался от идеи, когда стало ясно, что Чубакка разбирается в сложной технике. В результате была создана новая раса эвоков, название которой основано на племени индейцев мивоки (англ. Miwok) утийской языковой семьи, коренном населении округа Марин (популярная, но неверная легенда гласит, что название получилось перестановкой английских слогов слова «wookie»). На первых эскизах эвоки выглядели очень свирепыми, и лишь потом стали симпатичными меховыми шариками. Малоизвестный факт, что в фильме «Звёздные войны. Эпизод VI: Возвращение джедая» эвоков никогда так не называли, название расы есть только в ремарках сценария, в новеллизации, в титрах фильма и в сопутствующих материалах.
Есть мнение, что прообразом эвоков были хоббиты, низкорослые существа, ставшие причиной гибели Саурона в трилогии Дж. Р. Р. Толкиена «Властелин колец». Лукас выбрал для планеты, на спутнике которой жили эвоки, название Эндор, поскольку на вымышленном языке эльфов квенья оно означает Средиземье, место действия книги.
Эвоки сильно напоминают плюшевых мишек.
Эвоки также сильно напоминают собак породы брюссельский грифон.
В 2005 на форуме Dark Horse Рэнди Стрэдли сообщил, что наряду с вулптерцами и таскенскими рейдерами эвоки являются расой, неспособной манипулировать силой, и, как следствие, быть джедаями. Однако «Geonosis and the Outer Rim Worlds», вышедший годом спустя, упоминал об эвоке-джедае.
Как и в игре Star Wars: Empire at War, так и в её продолжении Forces of Corruption эвоки ошибочно показаны одинаково агрессивными как к Империи, так и к повстанцам.
Эвоки общались на тагальском языке, распространённом на Филиппинах.
Исторические параллели
Некоторые фанаты проводят параллели между событиями реальной истории и победой эвоков над лучше экипированным и стоящими на более высокой ступени технологии врагом, указывая на партизанскую тактику и отличное знание местности. Вьетнамская война, в которой силы Северного Вьетнама одержали верх над технологически превосходящими их войсками США, является одним из примеров. Поскольку ранний вариант сценария фильма, ставшего "первым фильмом «Звёздных войн», содержит сходный эпизод, когда победу праздновали вуки, а написан сценарий был в середине 70-х годов прошлого века, возможно, что на Лукаса оказала влияние Вьетнамская война. Однако сам Лукас никогда не комментировал возможную связь между Битвой у Эндора и Вьетнамской войной.
Реакция сообщества
Некоторые поклонники «Звёздных войн» невзлюбили эвоков, считая, что сцены, в которых плюшевые мишки побеждают легионы штурмовиков, неправдоподобны даже для космической оперы, и что их миловидность — исключительно попытка предоставить новые возможности для производства сопутствующих товаров, а не серьезно проработанное дополнение к сюжету. Те же слова были повторены через двадцать лет в отношении Джа-Джа Бинкса в фильме «Звёздные войны. Эпизод I: Призрачная угроза». Другие зрители увидели в победе эвоков многократно повторенный сериалом принцип, что дух и настойчивость побеждают орды сильных врагов — эти зрители отнеслись к эвокам более позитивно. Другие же указали, что в битве участвовал ударный отряд Альянса повстанцев, так что штурмовики не были побеждены исключительно примитивными лесными жителями.
Последующее появление племени эвоков из «Возвращения джедая» в мультсериале «Звёздные войны: Эвоки» (1985 — 1987) и двух телефильмах «Караван смельчаков. Приключения эвоков» (1984) и «Эвоки. Битва за Эндор» (1985) не всегда считались фанатами частью канона «Звёздных войн», хотя Синдел Товани, персонаж телефильмов, вновь появилась в романе «Испытание тирана» и Lucasfilm считает это произведения каноническими.
Судьба
Некоторые фанаты указывали, что эвоки должны были практически исчезнуть из-за падения на их планету обломков «Звезды Смерти». Это подкреплялось расчетами, основанными на кадрах из фильма и скудных данных Расширенной Вселенной. Другие фанаты, ссылаясь на Расширенную Вселенную, указывали, что Эндор остался не поврежден и ставили под сомнение расчеты. Дело Эндорского холокоста оставалось неразрешенным. Некоторые канонические источники попытались разрешить противоречие, утверждая, что большинство обломков было распылено повстанцами. В 14 выпуске «Star Wars Tales» бармен утверждал это в рассказе «Apocalypse Endor». Следует заметить, что каноничность этой публикации под вопросом, поскольку в этой серии часто публикуются неканонические сюжеты.]]></text>
</doc>
