<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D0%B2%D0%B5%D0%BD_%D0%9F%D0%B8%D0%B5%D0%BB%D0%BB/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эвен Пиелл]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ланники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Члены Высшего совета джедаев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мастера-джедаи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Генералы-джедаи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эвен Пиелл (англ. Even Piell) — мужчина-ланник, мастер-джедай в последние годы существования Галактической Республики. Был членом Высшего Совета джедаев в 32 ДБЯ во времена вторжения на Набу и в дальнейшем принимал участие в военном конфликте между Республикой и Конфедерацией независимых систем, более известном как Войны Клонов. В 20 ДБЯ Пиелл был захвачен силами сепаратистов и отправлен в тюрьму под названием Цитадель. Республика санкционировала операцию по его спасению, однако джедай погиб в ходе побега из тюрьмы.
Биография
Ранняя жизнь
Эвен Пиелл родился задолго до Войн клонов на Ланнике, планете с богатой и долгой историей войн. В конце концов, он стал мастером-джедаем и получил место в Высшем совете джедаев. В неизвестный момент времени Пиелл сразился с террористами, недооценившими джедая из-за его низкого роста. Он одолел их, хоть и потерял глаз в ходе сражения.
Блокада Набу
На момент блокады Набу Пиелл был одним из самых давних членов Совета. Когда мастер-джедай Квай-Гон Джинн вернулся на Корусант с информацией о возможном возвращении ситхов, Пиелл в числе прочих членов совета выслушал его. Также он наблюдал за юным Энакином Скайуокером, которого Квай-Гон представил совету в качестве своего потенциального ученика. После гибели Джинна от рук Дарта Мола на Набу, Пиелл и остальные джедаи отправились на похоронную церемонию, и вскоре позволили Оби-Вану Кеноби, ученику Квай-Гона, тренировать Энакина вместо своего учителя.
Войны клонов
Десять лет спустя сепаратистское движение ввергло Галактическую Республику в политический кризис, когда тысячи звёздных систем присоединились к Конфедерации независимых систем. Пиелл присутствовал на заседании, когда совет приказал Оби-Вану Кеноби отыскать наёмника Джанго Фетта, причастного к покушению на сенатора Падме Амидалу, а также приказал Скайуокеру убедить Амидалу вернуться на Набу, пока желающие её убить не будут найдены. Эти события привели к тому, что Кеноби обнаружил армию клонов, тайно созданную для Республики на Камину, а Галактический Сенат наделил канцлера Палпатина чрезвычайными полномочиями. Пиелл участвовал в битве на Джеонозисе, положившей начало Войнам клонов.
В 20 ДБЯ, через год и девять месяцев после начала войны, Пиеллу было поручено опасное задание во Внешнем Кольце. На обратном пути его крейсер был атакован сепаратистами, желавшими заполучить данные о маршруте Связующий путь. Он и его батальон пытались обороняться, но оказались в меньшинстве и были захвачены. Тем не менее, Пиелл понял, что информация о гиперпространственном маршруте может быть опасной, если попадёт в руки Конфедерации независимых систем. Пиелл запомнил половину информации, а его капитан, Уилхафф Таркин, запомнил вторую, после чего джедай стёр данные на бортовом компьютере, рассчитывая, что если один из них выдаст информацию при допросе, она будет бесполезна без второй половины.
Пиелла поместили в печально известную тюрьму Цитадель, расположенную на планете Лола-Саю, где начали пытать. В конечном счёте, сепаратисты попытались вырезать единственный глаз мастера-джедая, но силы Республики ворвались в камеру и уничтожили дроидов, которые были там. Когда Пиелла положили на пол, он спросил Кеноби, что заставило их так долго его спасать. Скайуокер сказал, что Эвен не утратил чувства юмора, на что ланник ответил, что у противников кишка тонка, чтобы сломать его. Позже он рассказал Кеноби и Скайуокеру, что вторая половина данных находится у Таркина. Республиканцы нашли Таркина, после чего разделились по предложению Оби-Вана. Пиелл, Кеноби и солдаты-клоны взорвали бомбы, уничтожив большинство преследовавших их дроидов.
Когда они пробирались сквозь туннели, то обнаружили дроида-разведчика. Пиелл уничтожил дроида, однако по всему туннелю активировались защитные двери. Эвен сказал, что придется прорезать путь через них световыми мечами. Добравшись до крыши Цитадели, джедаи при помощи тросов спустились к основанию строения, но оказались в западне, устроенной начальником тюрьмы Оси Собеком. Дроиды доставили их к Собеку и он потребовал выдать данные, в противном случае начав убивать клонов. Пиелл ответил ему, что идёт война, и каждый готов отдать жизнь за важную информацию. Собек убил одного клона, но джедай остался непреклонен. Прежде чем Собек убил второго клона, ему сообщили об обнаружении второй группы республиканцев. Он приказал отвести своих пленников в отдел дознания и начать пытать их там.
В конце концов, им удалось освободиться благодаря R2-D2 и перепрограммированным дроидам B1. Вместе они дошли до корабля и попытались обмануть дроидов B1 Конфедерации, однако те были вовремя предупреждены и открыли огонь. Встретившись на платформе со второй группой, джедаи вступили в бой. Пиелл использовал свои небольшие размеры, чтобы запрыгнуть на ОВП, управляемое Скайуокером. Тем не менее, спасательный шаттл оказался взорван и пришлось запрашивать поддержку с Корусанта. После того, как отряду пришлось отступить, Пиелл сказал, что один раз они уже одолели дроидов, поэтому сделают это снова.
Когда они направлялись к месту эвакуации, Пиелл почувствовал сепаратистов и предупредил остальных. Все начали готовиться к битве. Во время сражения, он вместе с Асокой уничтожил несколько дроидов, однако неожиданно подкравшийся ануба напал на Пиелла и растерзал его. Асока использовала Силу, чтобы отбросить хищника, но было уже слишком поздно. Тано попыталась привести помощь, но Пиелл намеревался рассказать ей секретные данные и велел передать их исключительно Совету. Поначалу Асока не согласилась, считая, что эти данные следует знать Кеноби или Скайуокеру, но Пиелл сказал ей, что теперь она является самой важной частью миссии. Тано согласилась, и мастер-джедай прошептал ей информацию. Вскоре после этого Эвен Пиелл умер от полученных ран.
Наследие
После его смерти Тано принесла тело к остальным, сказав им, что Пиелл умер с честью. Энакин спросил её о данных, и Тано ответила, что Эвен поделился ими перед смертью. Позже его тело было завернуто, и Кеноби попросил всех уделить минутку, чтобы почтить память джедая, после чего предложил идти дальше, потому что Пиелл бы хотел, чтобы они завершили миссию. Кеноби и Скайуокер использовали Силу, отправив тело Пиелла в лаву, где оно вскоре сгорело. В 19 ДБЯ он был заменён в Совете Энакином Скайуокером.
Внешность и черты характера
У Пиелла был большой шрам на лице, из-за которого его левый глаз не видел. Он был известен как грубый, воинственный и закалённый в боях джедай, которого нельзя было недооценивать.
Силы и способности
По словам Уилхаффа Таркина, служившего под командованием Пиелла во времена Войн клонов, ланник преуспевал в бою на световых мечах. Он интегрировал множество различных форм в свой собственный стиль боя. Однако, по словам Таркина, тактические навыки Пиелла были несколько ниже. Кроме того, джедая почитали за его мужество и способности к телекинезу.
За кулисами
В энциклопедии 2015 года Эвен Пиелл ошибочно указан как забрак.]]></text>
</doc>
