<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Экуменополис]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Экуменополисы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Экуменополис (англ. Ecumenopolis) — тип планеты, а в некоторых случаях луны, вся поверхность которой покрыта единым городом.
История
Уже за 100 000 лет до Битвы при Явине наука людей стала достаточно продвинутой, чтобы превратить Корусант в экуменополис. Долгие тысячелетия другой экуменополис Альсакан оспаривал господство Корусанта в галактике. В 4000 ДБЯ Тарис тоже стал развитым экуменополисом, но существование этого города продлилось относительно недолго. Однако, на планете еще сохранялись океаны, а это означает, что только суша этой планеты была полностью застроена.
Одним из примеров лунного экуменополиса стал Нар-Шаддаа — крупнейший спутник родной планеты хаттов, Нал-Хатта. После Гражданской войны джедаев она была плотно застроена, но в отличие от других экуменополисов, Нар-Шаддаа прославилась как мир, насквозь пропитанный преступностью.
Экуменополисы Галактики
За кулисами
Термин «экуменополис» происходит из реального мира и дословно переводится с греческого как «всемирный город». Роман «Ночи Корусанта I: Сумерки джедаев» стал первым источником «Звёздных войн», где было был использован данный термин, и впоследствии он вошёл в широкое употребление.
В игре Star Wars: Empire at War Корулаг ошибочно назван экуменополисом, но единственным доказательством этого является игровая карта сражения, которая изображает крупный город. Однако в других источниках нет упоминаний о Корулаге как о планете, полностью покрытой городом. Аналогично в справочнике Rules of Engagement: The Rebel SpecForce Handbook было указано, что Куат являлся экуменополисом, но поздние источники опровергли это.]]></text>
</doc>
