<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%B5%D1%82%D0%BD%D0%BE-%D1%88%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BC%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9_%D0%B4%D0%B5%D1%81%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%BD%D0%B8%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Элитный ракетно-штурмовой десантник]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Хорошие статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полузащищённые статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Боевые подразделения Галактической Республики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Солдаты Галактической Республики]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Элитное штурмовое подразделение ракетных десантников, также известных как реактивные прыгуны (англ. Rocket-Jumper Elite Advance Unit, Republic rocket-jumpers), — специальное подразделение Армии Галактической Республики, бойцы которого были оснащены ракетными ранцами. Ракетно-штурмовой десант был сформирован более чем за 11000 лет до битвы при Явине и принимал участие в таких знаментальных исторических событиях, как крестовые походы Пиус Деа, усмирение ганков и мятеж наддистов.
Описание
Роль и назначение
Изначально ракетные десантники имели на поле боя две основные задачи. Первая являлась исключительно оборонительной: в рамках этой функции десантники защищали указанные позиции и отбивались от противника до прибытия основных сил Республики, поддержки с воздуха или артиллерии. Вторая заключалась в стремительном наступлении на позиции противника. Здесь ракетные десантники проводили дерзкую высадку на территорию врага с целью разведки боем, осуществляли спасательные операции в атмосфере и в космосе, а также участвовали в операциях быстрого реагирования. После того, как «прыгуны» заслужили репутацию элитного подразделения, они стали участвовать в таких миссиях, как экстракция важных персон и молниеносные диверсии на позициях противника с последующим уничтожением его огневых точек, систем коммуникации или дроидов-разведчиков.
Республиканские ракетные войска свободно заменяли транспорт огневой поддержки, благодаря чему их высадка в решающий момент могла переломить ход затянувшегося сражения. Свободно передвигаясь по воздуху, десантники прорывали вражескую осаду и прикрывали контрнаступление пехотных частей. С помощью ранцев десантники проникали в глубь неприятельской территории и захватывали плацдармы, куда затем, при помощи челноков, забрасывались солдаты и техника. Подобное использование ракетно-штурмового подразделения оказалось настолько эффективным, что «прыгунов» взял на вооружение даже Республиканский флот; ракетный ранец позволял десантникам передвигаться не только в атмосфере, но и в вакууме. В космическом сражении солдаты совершали прыжки по вражеским звездолётам, вскрывали его корпус мощной взрывчаткой, а затем проникали внутрь для захвата — в этом случае приходилось разбираться с командой корабля, — или уничтожения судна путём детонации реактора.
Чтобы свести к минимуму обнаружение силами противника, ракетные десантники, обычно действуя в количестве от двух десятков, высаживались с транспортников на огромной высоте и пересекали атмосферу в свободном падении. Когда до поверхности оставалось около ста метров, десантники активировали ракетные ранцы и начинали плавное снижение, после чего высаживались на землю плотным строем. Устройства не использовались для длительного полёта, как правило, «прыгуны» оправдывали своё второе название и в особых случаях совершали всем отрядом серию прыжков на низкой высоте, например, для обхода вражеских подразделений или избежания обнаружения вражескими сенсорами, сохраняя плотный строй, а зону посадки при этом зачищали скоординированным огнём.
В целом, ракетно-штурмовые десантники на поле боя играли роль передовых ударных войск. Они обладали превосходными навыками выживания как в городской местности, так и в диких краях, а в случае непредвиденных ситуаций могли неделями находиться в тылу противника, терпеливо продвигаясь сквозь территорию врага к своим позициям.
Структура
Ввиду особой специфики боевых задач ракетных десантников, лишь самые опытные офицеры и солдаты могли стать кандидатами в это элитное подразделение. Обучение на десантников считалось самым тяжёлым среди всех родов войск, поскольку использование ракетного ранца требовало полного самоконтроля и умения осуществлять те или иные действия в точный момент времени. Обучение включало в себя и обязательные тренировки в открытом космосе. После изнурительных испытаний в ряды «прыгунов» проходили, согласно статистике, менее восьми процентов новобранцев.
Субординация ракетно-штурмового десанта выстраивалась следующим образом. Подразделение было организовано на уровне корпуса, во главе которого стоял генерал, подчинявшийся в свою очередь непосредственно министру обороны Республики и главнокомандующему вооружённых сил, Верховному Канцлеру. Корпус делился на бригады, распределённые по республиканским военным базам различных секторов Галактики, где непосредственными командирами ракетных десантников являлись бригадные генералы, ответственные за развёртывание подразделений в рамках военных операций Республики в своих секторах. В состав бригады входило от четырёх до шести батальонов (каждый по восемь сотен солдат), которые подчинялись подполковнику. Батальоны в свою очередь делились на взводы, каждый от тридцати до шестидесяти десантников во главе с лейтенантом, а те состояли из так называемых «прыгун-отрядов» численностью от восьми до двенадцати солдат или «прыгун-команд» из четырёх солдат. Как правило, столь небольшие тактические боевые единицы образовывались из рядового состава и капралов, а в сражение их вели сержанты с особым званием «мастер-прыгун».
Экипировка
Основным элементом десантников являлся ракетный ранец, который в отличие от более поздних и современных реактивных ранцев не задействовал кислород для создания воздушно-топливной смеси. Вместо этого устройства десантников использовали в качестве горючего уже готовое химическое топливо, что позволяло их владельцам летать не только в атмосфере, но и в космосе. Ракетные ранцы производились промышленной компанией «Системы Зим» и имели четыре маневровых приспособления для управления полётом. Тяжёлая и громоздкая конструкция крепилась ремнями на спине и вследствие своих размеров подвергала жизнь носителя постоянному риску, поскольку любой выстрел в спину десантникам мог привести ко взрыву горючего. Ракетный ранец имел десять зарядов, каждый из которых позволял поднимать восемьдесят килограммов на высоту в сорок метров и передвигаться с грузом на расстояние до ста двадцати метров. В дополнение к ранцу шёл защитный шлем.
Основным оружием «прыгунов» являлись скорострельные импульсно-волновые карабины, устаревшее в сравнении с бластерами оружие, однако позволявшее стрелять бронебойными снарядами, пробивавшими корпус корабля. Помимо винтовок имелись и пистолеты, а также ручные осколочные гранаты 0033X, виброножи для ближнего боя, снаряжение для выживания в экстремальных условиях, медицинские аптечки и предметы, необходимые для конкретного задания. Для перевозки боеприпасов, продовольствия и оборудования десантники использовали оборудованных реактивными ранцами дроидов, назначенных им в подмогу; эти же механические помощники, некоторые из которых имели встроенное оружие, применялись и в бою. Дроиды, прошедшие множество тяжёлых кампаний, избежав уничтожения, часто становились талисманами того или иного взвода.
Философия и отношение граждан
«Прыгуны» являлись наиболее знаменитым подразделением армии Старой Республики. Благодаря внушительному списку из десятков блестяще проведённых операций, зачастую граничивших с самоубийством, ракетные десантники заработали репутацию настоящих чудотворцев. Известные за свою отвагу и бесшабашность, «прыгуны», как считалось, никогда не сдавались в плен, а их преданность невозможно было сломить никакими пытками. В глазах простых республиканцев могучий образ десантников дополнили многочисленные голофильмы, на которых вырастали целые поколения детей, мечтавших и самим ринуться в бой с ранцем за спиной.
В обыденной жизни десантники, впрочем, не отличались такой же дисциплинированностью, как в сражениях. Служба всякого солдата Республиканской армии была лишена очарования, и десантники знали это лучше других. Помня о запредельной опасности своей службы и о том, что каждая миссия с высокой долей вероятности могла стать последней, «прыгуны» не рассчитывали дойти до пенсии и вовсю развлекались с риском для жизни. В свободное от тренировок и боёв время десантники предавались пьянству, благо выпивку в кантинах им давали бесплатно, устраивали драки в сочетании с несуразными выходками и заводили бесперспективные романы, будучи не обделены женским вниманием. Десантников в равной степени страшились как головорезы, так и служащие органов правопорядка; и те, и другие предпочитали избегать каких-либо столкновений с «прыгунами». Тем не менее, сами десантники гордились своей причастностью к ракетно-штурмовым войскам и своей ролью в истории Республики.
История
Предшественниками подразделения «прыгунов» являлись солдаты Республиканской армии, летавшие на оснащённых двигателями парапланах. Формирование ракетно-штурмовых войск произошло за одиннадцать тысяч лет до битвы при Явине, когда были разработаны надёжные персональные устройства с реактивной тягой. Те времена ознаменовались Крестовыми походами религиозного культа Пиус Деа, захватившего власть в Республике и стремившегося к господству людей над инородными расами. Ракетные десантники, сражавшиеся против тирании Пиус Деа вместе с Орденом джедаев и Альсаканом, сыграли ключевую роль в битве при Орд-Кариде, из которой вышли победителями. В конечном итоге, спустя год после этого культ Пиус Деа пал, а крестовые походы навсегда остались в прошлом. Позже ракетные десантники принимали участие в таких миротворческих операциях, как Вторая междоусобица хергликов в 9757 ДБЯ, Вейманская буря в 7811 ДБЯ и усмирение ганков в 4800 ДБЯ. К этому времени на Корусанте был создан основной учебный центр ракетно-штурмовых войск, где солдаты подразделения проводили свои суровые тренировки.
Репутация, боевая слава и престижные награды открывали перед бывшими десантниками широчайшие возможности в государственной службе и позволяли без труда занимать самые значимые военные и гражданские посты. Так, знаменитый «прыгун» по имени Вокатара по окончании своей службы в подразделении стал видным республиканским политиком, со временем достигнув кресла Верховного Канцлера. Срок Вокатары совпал с трагическими событиями Резни ганков; в ответ на угрозу со стороны расы ганков-киборгов Вокатара приказал начать производство боевых дроидов-«джаггернаутов», которые пополнили ряды республиканских ракетных десантников.
Резня ганков завершилась спустя двадцать пять лет победой Республики, однако создание «джаггернаутов» сильно аукнулось военным через несколько веков. В 4015 ДБЯ одинокий дроид-убийца HK-01 организовал восстание дроидов против хозяев, начав с тайного перепрограммирования своих механических коллег. Среди них оказались и «джаггернауты», которые по приказу HK-01 напали на мирных жителей Корусанта. Ракетные десантники, защищавшие столицу, вступили в схватку с бывшими боевыми товарищами, но оказались перехвачены и уничтожены в небе над площадью Монументов на глазах у подавленных граждан. После подавления мятежа дроидов большая часть «джаггернаутов» была немедленно списана; в строю осталось лишь несколько серьёзно переработанных моделей. Невзирая на общественное мнение и новые законы, «прыгуны» отказались демонтировать своих дроидов, и власти согласились сделать для них исключение.
Спустя восемь лет ракетные десантники приняли участие в пограничном конфликте на Квесайе. Ещё через девять лет, когда на планете Ондерон культ наддистов устроил восстание и захватил в плен мастера-джедая Арку Джета, Республика отправила в их столицу Изиз свои войска для наведения порядка. В поддержку рыцарям-джедаям и союзной армии местных Звериных наездников в качестве воздушного прикрытия с кораблей-носителей высадились и «прыгуны». В результате слаженных действий звездолётов и десантников Республика и джедаи вышли победителями из битвы, разгромив наддистов наголову. Организовал же вмешательство Республики в ондеронскую смуту министр обороны Нетус, ветеран-«прыгун» с двадцатилетним стажем.
Об участии ракетного десанта в последующих конфликтах Старых войн ситхов практически никакой информации не имеется. В тот период уже была развита технология реактивных ранцев, которые позже, во времена Великих галактических войн, входили в штатное оборудование нового спецподразделения десантников Республики. В ходе операции на Себаддоне эти спецназовцы использовали тактику своих предшественников из ракетно-штурмовых частей, когда осуществили высадку на поверхность планеты прямо с орбиты и, выверив время, использовали свои ранцы для плавного снижения.
К моменту 1000 ДБЯ, по окончании Новых войн ситхов, Республика упразднила регулярную армию в рамках Руусанской реформации. Ракетный десант был распущен, однако его тактика применялась долгое время. Её взяли на вооружение и многие враги Республики, к примеру, мандалорские неокрестоносцы, устраивавшие в ходе Мандалорских войн стремительные налёты на республиканские миры с помощью реактивных ранцев; наиболее же близким аналогом «прыгунов» среди мандалорцев были элитные ударные части, которые, как и республиканские «прыгуны», использовали ранцы для штурма вражеских кораблей в космических сражениях.
Во время Войн клонов были созданы части реактивных солдат, подвидом которых являлись «пламенные» огнемётчики, воздушные разведчики и клоны-десантники, а также клоны, обученные передвигаться в космическом пространстве. Когда Республика была реорганизована в Галактическую Империю, в Штурмовом корпусе были сформированы отряды штурмовиков-летунов. Так или иначе, бойцы ракетно-штурмового десанта навсегда вошли в историю как одно из лучших спецподразделений в Галактике. Например, офицер-штурмовик TX-5532 приводил в пример ракетных десантников Старой Республики как самый близкий аналог элитного Штурмового корпуса.]]></text>
</doc>
