<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Электробинокль]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неполный список]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бинокли]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Электробинокль (англ. Electrobinoculars) — переносное устройство, позволяющее наблюдателю следить за удаленными объектами при любых условиях освещения.
Описание
Электробинокль оснащался стереоскопическими окулярами и компьютеризированной системой обработки изображений, позволявшей рассматривать удалённые объекты с высокой детальностью. Внутренний дисплей предоставлял наблюдателю информацию о размерах объекта, его относительном или абсолютном азимуте и высоте.
При помощи встроенной функции увеличения объекты можно было приближать для более детального рассмотрения или же расширять поле зрения для наблюдения за окрестностями. Чипы обработки изображения подстраивали его яркость в соответствии с уровнем освещённости, что позволяло вести наблюдение как при дневном свете, так и при практически полной темноте, что позволяло использовать электробинокль как прибор ночного видения. Эти чипы также могли нейтрализовывать ослепляющие вспышки света, например, при попадании в луч прожектора.
Функционально схожие приборы, называемые макробиноклями, обладали многими характеристиками электробиноклей, однако не были оснащены чипами обработки изображения. В результате эти приборы обеспечивали более натуралистичный, но менее детальный образ объекта. В макробиноклях также отсутствовали высокотехнологичные контуры световой настройки, что ограничивало их использование, однако они были менее подвержены механическим повреждениям и сбоям калибровки.
Известные модели
Все известные модели электробиноклей производились корпорацией «Нейро-Саав».
Электробинокль TD1.4
Электробинокль TD2.3
Электробинокль TD4.2
За кулисами
Устройство, похожее на электробинокль, впервые появилось в четвёртом эпизоде «Звёздных войн», где Люк Скайуокер наблюдает за битвой при Татуине. Из окончательного варианта эта сцена была удалена, но сохранилась в новеллизации эпизода, где прямо сказано, что это не электро-, а макробинокль. Однако «Иллюстрированная энциклопедия. Оружие и военные технологии» утверждает обратное.]]></text>
</doc>
