<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D0%BE%D0%BF%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эопи]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные Татуина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Травоядные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Млекопитающие животные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Домашние животные]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эопи (англ. Eopie) — травоядное вьючное животное с планеты Татуин.
Описание
Хотя эопи были не так быстры, как ронто, и не могли перевозить настолько тяжёлые грузы, как банты или рососпинники, они широко использовались на Татуине в качестве верховых и вьючных животных благодаря своей выносливости и невероятной приспособленности к жизни в пустыне. Прочная и гладкая светлая шкура отражала солнечный свет, защищая животное от жары. Морда эопи заканчивалась коротким гибким хоботком, который представлял собой удлинённые суставчатые челюсти с острыми передними резцами. Такое строение челюстей помогало им эффективно добывать пустынные лишайники, корни и клубни растений, которыми животные питались. Эопи крайне мало нуждались в воде и могли неделями обходиться без неё, получая необходимую влагу из корма. Четыре трёхпалые ноги с широкими мозолистыми подошвами и врождённое чувство равновесия позволяли животным, даже нагруженным поклажей, сохранять устойчивость и не спотыкаться на сыпучем песке или на неровной каменистой почве. Эопи были способны неутомимо преодолевать большие расстояния, и даже в песчаную бурю могли продолжать движение, не теряя равновесия и не сбиваясь с пути. Многие считали именно эопи самыми полезными из домашних животных Татуина.
Хотя эопи могли быть упрямыми, особенно если с ними плохо обращались, в остальном они отличались ровным и спокойным нравом. В отличие от пугливых ронто, у эопи не было привычки шарахаться от любого звука или движения. Эопи обращались в бегство лишь при явной угрозе; новую же и незнакомую обстановку они изучали со спокойным любопытством и могли сохранять невозмутимость даже посреди шума и суеты. Впрочем, в тех редких случаях, когда кому-то всё же удавалось напугать или разозлить эопи, они могли плюнуть в обидчика непереваренным содержимым желудка.
Эопи достигали зрелости в возрасте шести лет, а прожить могли до 90 лет. Самки эопи приносили по одному детёнышу за сезон (впрочем, не каждый год), и сохраняли плодовитость в течение нескольких десятилетий. Одной пары животных обычно было достаточно для фермера, чтобы со временем развести собственное стадо. Взрослые эопи были неприхотливы, просты в содержании и требовали минимального ухода. Молодняк эопи, впрочем, нуждался в значительно большей заботе, чем взрослые животные. Хотя детёныши эопи были способны стоять и ходить уже через несколько минут после рождения, они долго оставались неуклюжими и могли становиться лёгкой добычей хищников. Также молодым эопи требовалось вдвое больше корма, чем взрослым животным.
Обычно было принято содержать как минимум двух эопи, даже в совсем небольших фермерских хозяйствах, так как они были общительными стадными животными и в природе держались группами по 20 голов и больше. Однако, учитывая неприхотливость этих животных, это было не слишком обременительным для фермеров, и пользы эопи приносили значительно больше, нежели требовали затрат на их содержание.
Помимо перевозки грузов, эопи также часто разводили ради нежного и вкусного мяса; из выделанных шкур делали кожаную одежду, которая, как и шкуры самих животных, хорошо отражала солнечный свет, защищая от жары. Самки эопи давали довольно питательное молоко, которое считалось особенно полезным для детей многих гуманоидных рас. Недостатком этого молока, впрочем, являлось то, что оно очень быстро портилось, и его хранение требовало качественного холодильного оборудования.
Постаревшие эопи, которые уже не годились для работы, приносили фермерам пользу, поедая сорняки, прораставшие вокруг влагоуловителей и вытягивавшие из земли драгоценную влагу, или же становились просто домашними любимцами. Часто фермеры дарили постаревших эопи своим детям, чтобы приучать их к ответственности и заботе о живых существах.
Попытки вывозить и разводить эопи на других планетах предпринимались неоднократно, — однако, как выяснилось, жаркий климат был жизненно необходим этим животным, и прижиться эопи в итоге смогли лишь на некоторых пустынных планетах или на планетах с достаточно тёплыми климатическими условиями. Известно, что домашних эопи содержали на Салукемае; также популяция эопи обитала на Дра III. В умеренном климате содержание эопи требовало специальных условий, таких как закрытые отапливаемые стойла для размещения животных на ночь или в холодное время года. В ещё более холодном климате эопи существовать вовсе не могли; причём, что необычно, погибали они не собственно от холода, а от истощения, — что заставило учёных прийти к выводу, что нормальный метаболизм этих животных был возможен лишь в условиях жаркого климата.
За кулисами
В комиксе «Hide in Plain Sight», входящем в серию «Войны клонов: Приключения», появляется животное с планеты Надием, общим видом схожее с эопи, которое, однако, называется eopi, а не eopie. Подразумевался ли отдельный вид, подвид, или же имела место опечатка в названии обычного эопи, остаётся неясным.]]></text>
</doc>
