<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B4%D1%80%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D1%8F_%C2%AB%D0%90%D0%BB%D1%84%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82%C2%BB_(%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эскадрилья «Алфавит» (роман)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Статьи с крупными спойлерами]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Будущие романы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Романы 2019 года]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Каноничные романы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эскадрилья «Алфавит» (англ. Alphabet Squadron) — будущий роман по каноничной вселенной «Звёздных войн» авторства Александра Фрида. Роман выйдет 11 июня 2019 года от издательства Del Rey. История расскажет об отряде бывших пилотов-повстанцев, которые охотятся на преступников Галактической Империи в конце Галактической гражданской войны.
Роман будет частью кроссовер-проекта по Звёздным войнам от Del Rey и Marvel Comics. Со стороны Марвел частью проекта будет серия комиксов «Звёздные войны: TIE-истребитель», которую напишет Джоди Хаузер. Сам роман, в свою очередь, станет первым в одноимённой трилогии.
Официальное описание
В этом новом невероятном ЗВ-приключении пять пилотов Новой Республики незадолго до победы в жестокой войне превращаются из добычи в охотников. Действие «Эскадрильи „Алфавит“» развернется после «Возвращения джедая» и расскажет об уникальной команде, каждый член которой летает на своем типе истребителя, и все вместе они пытаются положить конец войне раз и навсегда.
Император мертв. Его последнее оружие уничтожено. В армии Империи царит хаос. После этих событий Ирика Квелл стала лишь очередным имперским дезертиром из тысяч таких же, живущих в построенном для них лагере, — пока не решила присоединиться к эскадрилье «Алфавит».
Эскадрилью собрали из пяти не похожих друг на друга пилотов-истребителей, отобранных лично новореспубликанским генералом Герой Синдуллой. Как и Ирика, они все — талантливые пилоты, которые не могут найти свое место в стремительно меняющейся галактике. Их задача: выследить и уничтожить таинственную эскадрилью «Тени» — смертельно опасную группу СИД-истребителей, беспощадно и кроваво мстящую на закате своей Империи.
Новосформированная единица являет собой полной олицетворение Восстания: разношерстная, ловкая, собранная из чего попало и вдохновленная крупнейшей за последние десять лет победой. Но превратиться из подпольных мятежников в почитаемых героев не так просто, как кажется, ведь бороться с внутренними демонами не легче, чем с внешними врагами. Своенравным воинам эскадрильи «Алфавит» придется научиться летать вместе, если они хотят защитить наступающее мирное время, за которое они столь отчаянно боролись.]]></text>
</doc>
