<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://starwars.fandom.com/ru/wiki/%D0%AF%D1%80%D1%83%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Яруа]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Легендарные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сенаторы Галактической Республики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вуки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жители Кашиика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Яруа (англ. Yarua) - вуки, мужчина, сенатор представляющий сектор Мутаранор в Галактическом Сенате в последние дни существования Республики, а так же во время Войн клонов. У него в подчинении было два помощника вуки. Яруа занимал пост сенатора на протяжении 100 лет.
Биография
Яруа - мужчина, принадлежащий расе вуки, был родом с покрытого лесами Кашиика, планеты находящейся в секторе Матаранор. В юные годы Яруа готовили принятию руководство над семейным бизнесом. Но после несчастного случая и смерти отца, в возрасте ста двадцати лет, Яруа был вынужден принять мантию патриарха. Вуки подошёл к своим новым обязанностям с большой самоотдачей, стараясь решать проблемы с помощью дипломатии а не грубой силы. Проявив себя превосходным дипломатом, Яруа получил одобрение со стороны старейшин своей общины. Около 119 ДБЯ, когда сенатор вуки представлявший свой народ перед Сенатом Галактической Республики ушёл в отставку, старейшины выбрали на этот пост Яруа. Молодой патриарх с гордостью принял пост и отправился на Корусант - центральную планету Республики.
Яруа был одним из сенаторов поддерживающий санкции Финиса Валорума против йинчорри в 33 ДБЯ. Позже, в том же году, канцлер Валорум внёс предложение о налогообложении свободный торговых зон. Сенатор Палпатин с Набу предложил инвестировать часть полученных денег в развитие планетарных систем пострадавших районов. Яруа и другие сенаторы региона, в том числе Тендау Бендон и Хорокс Риидер поддержали эту идею.
До Войн клонов на Хсскхоре состоялись переговоры между представителями рас вуки и трандошан, но каких либо договорённостей на них достигнуто не было. Сенатор Яруа и трандошанский Говорящий-обо-всём Хадокрасск встретились с дипломатом джедаев Оппо Ранцизиском, в надежде обрести мирное сосуществование двух культур. К сожалению, множественные нападения трандошан на вуки, включая уничтожение транспорта с двуустами пятнадцатью вуки на борту, сделало это почти невозможными. Переговоры были прекращены окончательно, когда стало известно что трандошан поддерживала Торговая федерация и они объявили себя противниками Республики.
Во время Войн клонов Яруа остался на стороне республики, как приказал ему его король, испытывающий симпатии к Ордену джедаев и Республике.
После Битвы за Кашиик, Яруа и другие сенаторы с Кашиика были заключены под стражу и сняты со своих постов в Галактической Империи за укрытие рыцарей-джедаев.
Личность и черты характера
Несмотря на свою дипломатичность, Яруа, как и большинство вуки, имел вспыльчивый характер, и иногда давал волю гневу. Так во время переговоров с трандошанами 22 ДБЯ Яруа в приступе гнева вырвал руке протокольному дроиду переводчику. Тем не менее, сенатор Яруа обладал сильным чувством справедливости и был известен как непоколебимый защитник правосудия в Сенате.
Яруа с Кашиика презирал коррупцию, и считал нахождение членов коммерческих гильдий в Сенате оскорбительным. Не смотря на то, что самым заветным желанием для вуки было вернуться домой к семье и родным, Яруа был твёрдо настроен выполнять свои обязанности до конца. На протяжении всей карьеры, Яруа был сторонником Республиканского реформаторского движения.
За кулисами
Персонаж Яруа впервые появился в фильме 1999 года «Звёздные войны. Эпизод I: Скрытая угроза», который являлся своеобразным введением во киновселенную «Звёздный воин» и был первым фильмом в трилогии приквелов. Роль персонажа в фильме сыграл Джон Коппингер.
Костюм, используемый для роли сенатора Яруа, являлся немного изменённым костюмом Чубакки. Это было сделано для того, чтобы персонажи были различимы в кадре.]]></text>
</doc>
